{"0": {"answer": 504, "equation": "result=QL[1]*QL[0]", "QL": [9, 56], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 9\uac1c\uc758 \ucc45\uaf42\uc774\uc5d0 \uac01\uac01 56\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \ucd1d \uba87 \uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[0]"]]]]}, "1": {"answer": 432, "equation": "result=QL[2]*QL[1]", "QL": [5, 16, 27], "question": "5\ud559\ub144 \uc5f0\uadf9\uc744 \uc704\ud574 \uc758\uc790\ub4e4\uc740 \uac01 \uc904\uc5d0 16\uac1c\uc758 \uc758\uc790\uac00 27\uc5f4\ub85c \ub193\uc600\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc5f0\uadf9\uc744 \uc704\ud574 \uc758\uc790\uac00 \uba87 \uac1c \ub193\uc600\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "2": {"answer": 98, "equation": "result=QL[0]+QL[2]", "QL": [41, 44, 57], "question": "\uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \ud604\uc7ac 41\uadf8\ub8e8\uc758 \uc9e7\uc740 \ub098\ubb34\uc640 44\uadf8\ub8e8\uc758 \ub192\uc740 \ub098\ubb34\uac00 \uc788\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc624\ub298 \uacf5\uc6d0\uc5d0 57\uadf8\ub8e8\uc758 \uc9e7\uc740 \ub098\ubb34\ub97c \uc2ec\uc744 \uac83\uc774\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\uac00 \uc77c\uc744 \ub9c8\uce58\uba74 \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc9e7\uc740 \ub098\ubb34\ub4e4\uc774 \uc788\uc744 \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "3": {"answer": 13000, "equation": "result=QL[0]-(QL[1]*QL[2])", "QL": [25000, 1500, 8], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 \uadf8\uc758 \uc740\ud589 \uacc4\uc88c\uc5d0 25000\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub9e4\ub2ec \uc815\uad6d\uc774\ub294 1500\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc4f4\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uadf8 \uacc4\uc88c\uc5d0 \ub3c8\uc744 \ubcf4\ud0dc\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 8\uac1c\uc6d4 \ud6c4\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \uacc4\uc88c\uc5d0 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[2]"]]]]]}, "4": {"answer": 83, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [34, 49], "question": "\uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \ud604\uc7ac 34\uadf8\ub8e8\uc758 \ub300\ub098\ubb34\uac00 \uc788\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uc624\ub298 \uacf5\uc6d0\uc5d0 49\uadf8\ub8e8\uc758 \ub300\ub098\ubb34\ub4e4\uc744 \uc2ec\uc744 \uac83\uc774\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\uac00 \uc77c\uc744 \ub9c8\uce58\uba74 \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \uba87 \uadf8\ub8e8\uc758 \ub300\ub098\ubb34\uac00 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "5": {"answer": 7, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])-QL[2]", "QL": [3, 4, 5], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 \ucef5\ucf00\uc774\ud06c \uc138 \ubc15\uc2a4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uac01 \ubc15\uc2a4\uc5d0\ub294 4\uac1c\uc758 \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\uac00 \ub4e4\uc5b4 \uc788\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \ucef5\ucf00\uc774\ud06c 5\uac1c\ub97c \uba39\uc5c8\ub2e4. \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uac00 \ub0a8\uc558\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "6": {"answer": 5.25, "equation": "result=QL[1]*QL[2]*QL[0]/const100", "QL": [3, 70, 2.5], "question": "\uc720\ub098\ub294 \uc5f0 3%\uc758 \uc774\uc790\ub97c \uc9c0\ubd88\ud558\ub294 \uc800\ucd95 \uacc4\uc88c\uc5d0 70\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc800\ucd95\ud588\ub2e4. 2.5\ub144 \ud6c4 \uc720\ub098\ub294 \uba87 \ub2ec\ub7ec\uc758 \uc774\uc790\ub97c \ubc1b\uac8c \ub420\uc9c0 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud558\ub77c.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[2]"], "Multiply", "QL[0]"], "Divide", "const100"]]]]}, "7": {"answer": 70, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [63, 7, 13], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 63\uc7a5\uc758 \uce74\ub4dc\ub97c \ubaa8\uc740\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\uc758 \uc544\ubc84\uc9c0\ub294 \ub0a8\uc900\uc774\uc5d0\uac8c 7\uc7a5\uc758 \uce74\ub4dc\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 13\uc7a5\uc758 \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "8": {"answer": 63, "equation": "result=QL[2]*(QL[0]-QL[1])", "QL": [15, 8, 9], "question": "\uc724\uae30\ub294 15\uac1c\uc758 \uac10\uc790\ub97c \uc694\ub9ac\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \uc774\ubbf8 8\uac1c\uc758 \uc694\ub9ac\ub97c \ud588\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \uac10\uc790\uac00 \uc694\ub9ac\ud558\ub294 \ub370 9\ubd84\uc774 \uac78\ub9b0\ub2e4\uba74, \uc724\uae30\uac00 \ub098\uba38\uc9c0\ub97c \uc694\ub9ac\ud558\ub294 \ub370 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uac78\ub9b4\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "9": {"answer": 2016, "equation": "result=QL[1]*QL[2]", "QL": [1, 4, 504], "question": "1\uac1c\uc758 \ud30c\uc774\ub97c \ub9cc\ub4e4\ub824\uba74 4\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\uac00 \ud544\uc694\ud558\ub2e4. 504\uac1c\uc758 \ud30c\uc774\ub97c \ub9cc\ub4dc\ub294\ub370 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\uac00 \ud544\uc694\ud560\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "10": {"answer": 600, "equation": "result=QL[1]/QL[0]*const100", "QL": [12, 72], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 \uc6d4\uae09\uc758 12%\ub97c (\uac00) \ud68c\uc0ac\uc5d0 \ud22c\uc790\ud55c\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc720\uc815\uc774\uac00 (\uac00) \ud68c\uc0ac\uc5d0 72\ub2ec\ub7ec\ub97c \ud22c\uc790\ud55c\ub2e4\uba74, \uc720\uc815\uc774\uc758 \uc6d4\uae09\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc600\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"], "Multiply", "const100"]]]]}, "11": {"answer": 10, "equation": "result=QL[3]*(QL[1]-QL[0])", "QL": [3, 5, 1, 5], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 3\uac1c\uc758 \ube0c\ub77c\uc6b0\ub2c8\ub97c \uad6c\uc6e0\uc9c0\ub9cc, \ucd1d 5\uac1c\uc758 \ube0c\ub77c\uc6b0\ub2c8\uac00 \ud544\uc694\ud558\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc740\uc9c0\uac00 \ud558\ub098\uc758 \ube0c\ub77c\uc6b0\ub2c8\uc5d0 5\ucef5\uc758 \ubc00\uac00\ub8e8\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\ub2e4\uba74, \uc740\uc9c0\ub294 \uba87 \ucef5\uc758 \ubc00\uac00\ub8e8\uac00 \ub354 \ud544\uc694\ud560\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[3]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]]}, "12": {"answer": 5, "equation": "result=QL[1]-QL[3]", "QL": [1, 7, 3, 2], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 \ucf00\uc774\ud06c\ub97c \uad7d\uace0 \uc788\ub2e4. \ud558\ub098\uc758 \ucf00\uc774\ud06c\ub294 \ubc00\uac00\ub8e8 7\ucef5\uacfc \uc124\ud0d5 3\ucef5\uc744 \ud544\uc694\ub85c \ud55c\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc774\ubbf8 \ubc00\uac00\ub8e8 \ub450 \ucef5\uc744 \ub123\uc5c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uba87 \ucef5\uc758 \ubc00\uac00\ub8e8\ub97c \ub354 \ub123\uc5b4\uc57c \ud560\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[3]"]]]]}, "13": {"answer": 43.2, "equation": "result=QL[1]/QL[0]*QL[2]", "QL": [50, 36, 60], "question": "\uc0ac\ub78c\uc758 \ubab8\uc18d \ubb3c\uc758 \ubb34\uac8c\ub294 \uc804\uccb4 \ubb34\uac8c\uc5d0 \ube44\ub840\ud55c\ub2e4. 50kg\uc758 \uc0ac\ub78c\uc740 36kg\uc758 \ubb3c\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uace0 \uc788\ub2e4. 60kg\uc758 \ubb34\uac8c\uac00 \ub098\uac00\ub294 \uc0ac\ub78c\uc740 \uba87 kg\uc758 \ubb3c\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uace0 \uc788\uc744\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \ub2f5\ud558\ub77c", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"], "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "14": {"answer": 59, "equation": "result=QL[2]+QL[4]-QL[5]", "QL": [2, 1, 24, 1, 39, 4], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 \ub450 \uad8c\uc758 \uc0c9\uce60 \ucc45\uc744 \uc0c0\ub2e4. \ud558\ub098\ub294 24\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uace0 \ub2e4\ub978 \ud558\ub098\ub294 39\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc77c\uc8fc\uc77c \ud6c4 \ubbfc\uc601\uc774\ub294 4\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uc0c9\uce60\ud588\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uba87 \uc7a5\uc758 \uadf8\ub9bc\uc744 \ub354 \uc0c9\uce60\ud560 \uc218 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[4]"], "Subtract", "QL[5]"]]]]}, "15": {"answer": 5, "equation": "result=(QL[2]-QL[0])/QL[1]", "QL": [4, 5, 29], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 4m\ub098 \ub418\ub294 \ub098\ubb34\ub97c \uc2ec\uc5c8\ub2e4. \uadf8 \ub098\ubb34\ub294 \ub9e4\ub144 5m\uc529 \uc790\ub780\ub2e4. 29m\uac00 \ub418\ub824\uba74 \uba87 \ub144\uc774 \uac78\ub9b4\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[0]"], "Divide", "QL[1]"]]]]}, "16": {"answer": 17, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [9, 8, 18], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 9\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ub0a8\uc900\uc774\uc5d0\uac8c 8\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \ub354 \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \ub098\uc911\uc5d0, \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uac00\uac8c\uc5d0\uc11c 18\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \uc0c0\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "17": {"answer": 45, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [126, 81], "question": "\uc720\uc815\uc774\uc758 \ucc45\uc7a5\uc5d0\ub294 126\uac1c\uc758 \ucc45\uc744 \ubcf4\uad00\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. \ucc45\uc7a5\uc5d0\ub294 \uc774\ubbf8 81\uac1c\uc758 \ucc45\uc774 \uc788\ub2e4. \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\uc740 \ucc45\uc744 \ub123\uc744 \uc218 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "18": {"answer": 62, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [7, 55], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 7\uac1c\uc758 \ub545\ucf69\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uc815\uad6d\uc774\uc5d0\uac8c 55\uac1c\uc758 \ub545\ucf69\uc744 \ub354 \uc92c\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \ub545\ucf69\uc744 \uba87 \uac1c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "19": {"answer": 4, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[2]", "QL": [19, 11, 2], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 \uc5ec\ub984\uc5d0 \uc794\ub514\ub97c \uae4e\uace0 19\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc8c\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc720\uc815\uc774\uac00 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uc7a5\ube44\ub97c \uc0ac\ub294\ub370 11\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc37c\ub2e4\uba74, \uc720\uc815\uc774\ub294 \ub0a8\uc740 \ub3c8\uc73c\ub85c \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 2\ub2ec\ub7ec\uc9dc\ub9ac \uac8c\uc784\uc744 \uc0b4 \uc218 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "20": {"answer": 0.7, "equation": "result=QL[2]-QL[3]", "QL": [2, 1, 0.8, 0.1], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 \ub9c8\ub2f9\uc5d0\uc11c \ub450 \ub9c8\ub9ac\uc758 \ubc8c\ub808\ub97c \ubc1c\uacac\ud558\uace0 \uc790\ub85c \uae38\uc774\ub97c \uc7ac\uc5c8\ub2e4. \ud55c \ubc8c\ub808\ub294 0.8cm \uae38\uc774\uc600\ub2e4. \ub2e4\ub978 \ubc8c\ub808\ub294 0.1cm \uae38\uc774\uc600\ub2e4. \ub354 \uae34 \ubc8c\ub808\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \uae38\uc5c8\ub294\uc9c0 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud558\ub77c", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[3]"]]]]}, "21": {"answer": 325, "equation": "result=QL[3]/(QL[6]-QL[4])", "QL": [2, 1, 1, 65, 0.4, 2, 0.6, 2], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc8fc\ub9d0\uc5d0 \ucc28\ub97c \ube4c\ub9b4 \uac83\uc774\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 2\uac1c\uc758 \uacc4\ud68d \uc911 \ud558\ub098\ub97c \uc120\ud0dd\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. \uccab \ubc88\uc9f8 \uacc4\ud68d\uc740 \ucd08\uae30 \ube44\uc6a9\uc774 65\ub2ec\ub7ec\uc774\uace0 \uc8fc\ud589 \uac70\ub9ac \ub2f9 0.40\ub2ec\ub7ec\uac00 \ub354 \ub4e0\ub2e4. \ub450 \ubc88\uc9f8 \uacc4\ud68d\uc740 \ucd08\uae30 \uc694\uae08\uc740 \uc5c6\uc9c0\ub9cc \uc8fc\ud589 \uac70\ub9ac \ub2f9 0.60\ub2ec\ub7ec\uc774\ub2e4. \ub450 \uacc4\ud68d\uc5d0 \ub4dc\ub294 \ube44\uc6a9\uc774 \ub611\uac19\uc544\uc9c0\ub824\uba74 \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uba87 \ub9c8\uc77c\uc744 \uc6b4\uc804\ud574\uc57c \ud560\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[3]", "Divide", ["BinaryOperation", "QL[6]", "Subtract", "QL[4]"]]]]]}, "22": {"answer": 131, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [232, 101], "question": "\uc720\ub098\ub294 232\uac1c\uc758 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 101\uac1c\uc758 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \ud0dc\ud615\uc774\ubcf4\ub2e4 \ud48d\uc120\uc744 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\uc774 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "23": {"answer": 46, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])+QL[2]", "QL": [4, 10, 6], "question": "\uc724\uae30\ub294 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4 4\ud329\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \ud329\uc5d0\ub294 10\uac1c\uc758 \ud06c\ub808\uc6a9\uc774 \ub4e4\uc5b4 \uc788\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \ub610\ud55c 6\uac1c\uc758 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\ub97c \ub354 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\ub97c \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "24": {"answer": 59, "equation": "result=QL[0]-QL[1]+QL[2]", "QL": [45, 6, 20], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 45\uac1c\uc758 \uceec\ub7ec\ub9c1\ubd81\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc740\uc9c0\uac00 6\uac1c\uc758 \uceec\ub7ec\ubd81\uc744 \ud638\uc11d\uc774\uc5d0\uac8c \uc8fc\uace0, 20\uac1c\uc758 \uceec\ub7ec\ubd81\uc744 \ub354 \uc0c0\ub2e4\uba74, \uc740\uc9c0\ub294 \ucd1d \uba87 \uad8c\uc758 \uceec\ub7ec\ubd81\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "25": {"answer": 2, "equation": "result=(QL[0]-QL[2])/QL[4]", "QL": [18, 2, 12, 1, 3], "question": "(\uac00) \ud68c\uc0ac\uac00 18\uba85\uc744 \ucd08\uccad\ud574\uc11c \uc2dd\uc0ac\ub97c \ud558\ub824 \ud55c\ub2e4. \uc774 \uc911 12\uba85\uc774 \ucc38\uc11d\ud558\uc9c0 \uc54a\uace0, \ud55c \ud14c\uc774\ube14\uc5d0 3\uba85\uc529 \uc549\uc744 \uc218 \uc788\ub2e4\uba74 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud14c\uc774\ube14\uc774 \ud544\uc694\ud55c\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"], "Divide", "QL[4]"]]]]}, "26": {"answer": 11687, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [6522, 5165], "question": "\ubc14\ub2e4\uc5d0 \uae30\ub984 \ud30c\uc774\ud504\uac00 \ubd80\uc11c\uc84c\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\uac00 \ud30c\uc774\ud504\ub97c \uace0\uce58\uae30 \uc804\uc5d0, 6522l\uc758 \uae30\ub984\uc774 \ubb3c\uc18d\uc73c\ub85c \uc720\ucd9c\ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\uac00 \uc77c\ud558\ub294 \ub3d9\uc548, \ud30c\uc774\ud504\ub294 5165l\uc758 \uae30\ub984\uc744 \ub204\ucd9c\uc2dc\ucf30\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uae30\ub984\ub4e4\uc774 \ubb3c\uc18d\uc73c\ub85c \uc0c8\uc5b4 \ub4e4\uc5b4\uac14\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "27": {"answer": 275, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [11, 25], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc138\ucc28\ub97c \ud560 \ub54c\ub9c8\ub2e4 11\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc1b\ub294\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\uac00 \uc138\ucc28\ub97c 25\ubc88 \ud588\ub2e4\uba74 \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uba87 \ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "28": {"answer": 46, "equation": "result=QL[2]-QL[0]", "QL": [41, 31, 87], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \ub3c4\uc11c\uad00\uc5d0 41\uad8c\uc758 \ucc45\uacfc 31\uac1c\uc758 \uc7a1\uc9c0\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc8fc\ub9d0\uc5d0 \uc11c\uc810\uc5d0\uc11c \uba87 \uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uc0c0\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \ud604\uc7ac 87\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \ub3c4\uc11c\uad00\uc5d0 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc11c\uc810\uc5d0\uc11c \uba87 \uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uc0c0\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "29": {"answer": "0.83", "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [0.166666666666, 0.1666666666, 0.5], "question": "(\uac00) \ud68c\uc0ac\uac00 0.166666666666kg\uc758 \ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8\ub97c, 0.1666666666kg\uc758 \ubcbd\ub3cc\uacfc 0.5kg\uc758 \ub3cc\uc744 \uc8fc\ubb38\ud588\ub2e4. \ud68c\uc0ac\uc5d0\uc11c \ucd1d \uba87 kg\uc758 \uc7ac\ub8cc\ub97c \uc8fc\ubb38\ud588\uc744\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \ub2f5\uc548\uc744 \uc791\uc131\ud558\ub77c.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "30": {"answer": "8", "equation": "result=QL[0]-QL[2]", "QL": [35, 30, 27], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 35\uac1c\uc758 \uc218\ubc15\uacfc 30\uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc744 \uae38\ub800\uc9c0\ub9cc, \ud1a0\ub07c\ub4e4\uc774 27\uac1c\uc758 \uc218\ubc15\uc744 \uba39\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc218\ubc15\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "31": {"answer": 3395, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [1209, 2186], "question": "\uc724\uae30\ub294 1209\uac1c\uc758 \uc778\ud615\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uace0 \ud638\uc11d\uc774\ub294 2186\uac1c\uc758 \uc778\ud615\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud638\uc11d\uc774\uac00 \uc724\uae30\uc5d0\uac8c \uc778\ud615\uc744 \ubaa8\ub450 \uc8fc\uc5c8\ub2e4\uba74 \uc724\uae30\ub294 \uc778\ud615\uc744 \uba87 \uac1c\ub098 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "32": {"answer": 2, "equation": "result=(QL[3]+QL[4])/QL[1]", "QL": [1, 8, 1, 9, 7], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uce74\ud398\uc5d0\uc11c \uc7c1\ubc18 \uc62e\uae30\ub294 \uac83\uc744 \ub3d5\uace0 \uc788\uc5c8\uc9c0\ub9cc, \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 1\ubc88\uc5d0 8\uac1c\uc758 \uc7c1\ubc18\ub9cc \uc62e\uae38 \uc218 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc11d\uc9c4\uc774\uac00 \ud55c \ud14c\uc774\ube14\uc5d0\uc11c 9\uac1c\uc758 \uc7c1\ubc18\uacfc \ub2e4\ub978 \ud14c\uc774\ube14\uc5d0\uc11c 7\uac1c\uc758 \uc7c1\ubc18\uc744 \uc62e\uaca8\uc57c \ud55c\ub2e4\uba74, \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uba87 \ubc88\uc774\ub098 \uc6c0\uc9c1\uc5ec\uc57c \ud560\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Add", "QL[4]"], "Divide", "QL[1]"]]]]}, "33": {"answer": 120, "equation": "result=QL[0]*const2*QL[1]", "QL": [30, 2], "question": "\uc720\ub098\ub294 \ucc45\uc0c1\uc5d0\uc11c \ubd84\uc218\uae4c\uc9c0\uc758 \uac70\ub9ac\ub97c \uce21\uc815\ud588\ub2e4. \uadf8\uac83\uc740 30m\uc600\ub2e4. \uc720\ub098\uac00 \ucc45\uc0c1\uc5d0\uc11c \ubd84\uc218\uae4c\uc9c0 \uc655\ubcf5 \ub450 \ubc88\uc744 \uc6c0\uc9c1\uc774\uba74 \ucd1d \uba87 m\ub97c \uc6c0\uc9c1\uc774\ub294 \uac83\uc77c\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "const2"], "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "34": {"answer": 106491, "equation": "result=QL[0]+QL[2]", "QL": [90171, 1, 16320, 2], "question": "\uc791\ub144\uc5d0, 90171\uba85\uc758 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \ud55c \ub098\ub77c\uc5d0\uc11c \ud0dc\uc5b4\ub0ac\uace0, 16320\uba85\uc758 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \uadf8 \ub098\ub77c\ub85c \uc774\uc8fc\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc791\ub144\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \uc0c8\ub85c \uc774 \ub098\ub77c\uc5d0 \uc0b4\uae30 \uc2dc\uc791\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "35": {"answer": 5, "equation": "result=QL[1]/QL[0]", "QL": [4, 20], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uc2dc\uc18d 4km\ub85c 20km\uc744 \ub3cc\uc544\ub2e4\ub154\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc624\ub7ab\ub3d9\uc548 \ubc29\ud669\ud588\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "36": {"answer": 3, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[2]", "QL": [42, 36, 2], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc815\uc6d0\uc5d0 \uc57c\ucc44\ub97c \uc2ec\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \ucd1d 42\uac1c\uc758 \uc528\uc557\uc744 \uc2ec\uc5c8\ub2e4. \ud070 \uc815\uc6d0\uc5d0 36\uac1c\uc758 \uc528\uc557\uc744 \uc2ec\uc5c8\uace0 \uc791\uc740 \uc815\uc6d0\uc5d0 \uac01\uac01 2\uac1c\uc758 \uc528\uc557\uc744 \uc2ec\ub294\ub2e4\uba74, \ud638\uc11d\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc791\uc740 \uc815\uc6d0\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "37": {"answer": 0.46, "equation": "result=QL[1]-QL[4]", "QL": [3, 0.81, 4, 3, 0.35, 4], "question": "3\uc6d4\uc5d0\ub294 0.81cm\uc758 \ube44\uac00 \ub0b4\ub838\ub2e4. 4\uc6d4\uc5d0\ub294 3\uc6d4\ubcf4\ub2e4 0.35m \uc801\uc740 \ube44\uac00 \ub0b4\ub838\ub2e4. 4\uc6d4\uc5d0 \ube44\uac00 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc654\uc744\uc9c0 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \ub2f5\ud558\ub77c.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[4]"]]]]}, "38": {"answer": 286, "equation": "result=QL[0]*(QL[1]+QL[2]+QL[3])", "QL": [13, 9, 10, 3], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \uc2dc\uac04\ub2f9 13\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc88\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uae08\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 9\uc2dc\uac04, \ud1a0\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 10\uc2dc\uac04, \uc77c\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 3\uc2dc\uac04\uc744 \uc77c\ud588\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \ubaa8\ub450 \uc5bc\ub9c8\uc758 \ub3c8\uc744 \ubc8c\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"], "Add", "QL[3]"]]]]]}, "39": {"answer": 31, "equation": "result=QL[0]-QL[1]+QL[2]", "QL": [12, 2, 21], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc815\uc6d0\uc5d0\uc11c 12\uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc744 \uace8\ub790\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc11d\uc9c4\uc774\uac00 \uadf8\uac83\ub4e4 \uc911 2\uac1c\ub97c \ubc84\ub9ac\uace0, \ub2e4\uc74c\ub0a0 21\uac1c\ub97c \ub354 \uace8\ub790\ub2e4\uba74, \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "40": {"answer": 493, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [367, 860], "question": "\uc724\uae30\uc758 \uac15\uc544\uc9c0\uc5d0\uac8c\ub294 \ubf08\uac00 \ub9ce\uc544 367\uac1c\uc758 \ubf08\ub97c \uc81c\uac70\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud604\uc7ac \uc724\uae30\uc758 \uac15\uc544\uc9c0\ub294 860\uac1c\uc758 \ubf08\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc724\uae30\uc758 \uac15\uc544\uc9c0 \ubf08\ub294 \uba87 \uac1c\ub85c \uc2dc\uc791\ud588\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "41": {"answer": 14.75, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [7.75, 7], "question": "\uc815\uad6d\uc774\uc758 \uc5b4\ud56d\uc5d0\ub294 7.75kg\uc758 \ubb3c\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\uac00 7kg\uc744 \ub354\ud558\uba74, \ubaa8\ub450 kg\uac00 \ub420\uae4c\uc694? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \ub2f5\uc548\uc744 \uc791\uc131\ud558\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "42": {"answer": 50, "equation": "result=QL[2]*(QL[0]+QL[1])", "QL": [5, 5, 5], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc804\ubc18\uc804\uc5d0 5\ubb38\uc81c\ub97c \ub9de\ud614\uace0 \ud6c4\ubc18\uc804\uc5d0 5\ubb38\uc81c\ub97c \ub9de\ud614\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \ubb38\uc81c\uac00 5\uc810 \ub9cc\uc810\uc774\uc5c8\ub2e4\uba74, \ud0dc\ud615\uc774\uc758 \ucd5c\uc885 \uc810\uc218\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "43": {"answer": 9, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])/QL[2]", "QL": [11, 16, 3, 1], "question": "\uc720\uc815\uc774\uc640 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc740 \uc218\uc5c5\uc744 \uc704\ud574 \uc885\uc774\ub97c \uc7ac\ud65c\uc6a9\ud558\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc720\uc815\uc774\uac00 11\ud30c\uc6b4\ub4dc\ub97c \uc7ac\ud65c\uc6a9\ud558\uace0 \uc720\uc815\uc774\uc758 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc774 16\ud30c\uc6b4\ub4dc\ub97c \uc7ac\ud65c\uc6a9\ud55c\ub2e4\uba74, 3\ud30c\uc6b4\ub4dc\uc758 \uc885\uc774\ub85c \uacf5\ucc45 \ud55c \uad8c\uc744 \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\ub2e4\uba74 \uc720\uc815\uc774\uc640 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc740 \uba87 \uad8c\uc758 \uacf5\ucc45\uc744 \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "44": {"answer": 52, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [86, 34], "question": "\uc724\uae30\uac00 \uacfc\uc218\uc6d0\uc5d0\uc11c 86\uac1c\uc758 \ubcf5\uc22d\uc544\ub97c \ub530\uace0 \uadf8\uc911 34\uac1c\ub97c \uba39\uc5c8\ub2e4\uba74, \uc9c0\uae08 \ubcf5\uc22d\uc544\ub294 \uba87 \uac1c\uac00 \ub0a8\uc558\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "45": {"answer": 2400, "equation": "result=QL[1]*QL[2]", "QL": [1, 25, 96], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 \ud55c \uc9d1\uc744 \uccad\uc18c\ud560 \ub54c\ub9c8\ub2e4 25\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc88\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud638\uc11d\uc774\uac00 96\uac1c\uc758 \uc9d1\ub4e4\uc744 \uccad\uc18c\ud55c\ub2e4\uba74, \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uba87 \ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc8c \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "46": {"answer": 60, "equation": "result=QL[0]*(QL[1]+QL[2])", "QL": [6, 5, 5], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc624\ub798\ub41c \uaca8\uc6b8\uc637\ub4e4 \uc911 \uc77c\ubd80\ub97c \ud480\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 6\uac1c\uc758 \uc637\uc0c1\uc790\ub97c \ubc1c\uacac\ud588\uace0 \uac01\uac01\uc758 \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0\ub294 5\uac1c\uc758 \uc2a4\uce74\ud504\uc640 5\uac1c\uc758 \ubc99\uc5b4\ub9ac\uc7a5\uac11\uc774 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \ucd1d \uba87 \uc870\uac01\uc758 \uaca8\uc6b8\uc637\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]]}, "47": {"answer": 12, "equation": "result=const1*QL[0]", "QL": [12], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 \ub098\ubb34\uc5d0\uc11c 12\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc0c8\ub97c \ubcf4\uc558\ub2e4. \ud638\uc11d\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0c8\ub4e4\uc744 \ubcf4\uc558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "const1", "Multiply", "QL[0]"]]]]}, "48": {"answer": 3, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[2]", "QL": [21, 12, 3], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\uc758 \ub2f4\ub2f9 \uad6c\uc5ed\uc5d0 21\uba85\uc758 \uc190\ub2d8\uc774 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\ub4e4 \uc911 12\uba85\uc774 \ub5a0\ub098\uace0 \uc190\ub2d8\ub4e4\uc740 3\uba85\uc529 \uc549\uc544\uc788\ub2e4\uba74 \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub2f4\ub2f9 \ud14c\uc774\ube14\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "49": {"answer": 38, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [16, 54], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uaecc\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc11d\uc9c4\uc774\uc5d0\uac8c 16\uac1c\uc758 \uaecc\uc744 \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc774\uc81c \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 54\uac1c\uc758 \uaecc\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ucc98\uc74c\uc5d0 \uaecc \uba87 \uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "50": {"answer": 9, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[2]", "QL": [69, 24, 5], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc5ec\ub984\uc5d0 \uc794\ub514\ub97c \uae4e\uace0 69\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc8c\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud0dc\ud615\uc774\uac00 24\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc37c\ub2e4\uba74, \ub0a8\uae34 \ub3c8\uc73c\ub85c \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 5\ub2ec\ub7ec \uac8c\uc784\uc744 \uc0b4 \uc218 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "51": {"answer": 32, "equation": "result=QL[1]*(QL[2]+QL[3])", "QL": [1, 4, 5, 3], "question": "\uc720\ub098\ub294 \uadf8\ub140\uc758 \ucc45\uaf42\uc774\ub97c \uc815\ub9ac\ud558\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud558\ub098\uc758 \ucc45\uaf42\uc774\uc5d0 4\uad8c\uc758 \ucc45\uc774 \uaf42\ud790 \ub54c \uadf8\ub140\uac00 5\uac1c\uc758 \ubbf8\uc2a4\ud130\ub9ac \ucc45\uaf42\uc774\uc640 3\uac1c\uc758 \uadf8\ub9bc \ucc45\uaf42\uc774\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \uadf8\ub140\ub294 \ucd1d \uba87 \uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[3]"]]]]]}, "52": {"answer": 3, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])/QL[2]", "QL": [4, 11, 5], "question": "\uc724\uae30\ub294 4\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc800\ucd95\ud588\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc6b4\uae30\uac00 \uc6a9\ub3c8\uc73c\ub85c 11\ub2ec\ub7ec\ub97c \ub354 \ubc1b\uc558\ub2e4\uba74, \uadf8\ub294 5\ub2ec\ub7ec \uc7a5\ub09c\uac10\uc744 \uba87 \uac1c\ub098 \uc0b4 \uc218 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "53": {"answer": 31, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [27, 4], "question": "\uc720\ub098\ub294 27\uac1c\uc758 \ub2ec\uac40\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \ub610 \ub2e4\ub978 4\uac1c\uc758 \ub2ec\uac40\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \ub2ec\uac40\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "54": {"answer": 0.42, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [0.1666666666666666, 0.166666666666, 0.083333333333333], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 \ubc30\ub0ad\uc5ec\ud589\uc744 \uc704\ud574 \uc9d0\uc744 \ucc59\uacbc\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 0.1666666666666666 kg\uc758 \ub545\ucf69, 0.166666666666 kg\uc758 \ucd08\ucf5c\ub9bf \uce69, \uadf8\ub9ac\uace0 0.083333333333333 kg\uc758 \uac74\ud3ec\ub3c4\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 \uba87 kg\uc758 \uc9d0\uc744 \ucc59\uacbc\ub294\uac00? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \ub2f5\ubcc0\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "55": {"answer": 37, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [39, 2], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 39kg\uc774\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 2kg\uc774\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc720\uc815\uc774\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ubb34\uac70\uc6b4\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "56": {"answer": 6, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[2]", "QL": [78, 30, 8], "question": "\ud57c\ub7ec\uc708\uc5d0 \ud0dc\ud615\uc774\ub294 78\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \ubc1b\uc558\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uadf8\uc911 30\uac1c\ub97c \uba39\uace0 \ub098\uba38\uc9c0\ub294 \uac01 \uc0c1\uc790\uc5d0 8\uac1c\uc529 \ub123\uc5b4 \ubcf4\uad00\ud588\ub2e4. \uba87 \uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\uac00 \ud544\uc694\ud560\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "57": {"answer": 215, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [115, 100], "question": "115\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc774 \uc11c\ub78d \uc548\uc5d0 \uc788\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\ub294 100\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \uc11c\ub78d \uc548\uc5d0 \ub193\uc558\ub2e4. \uc11c\ub78d \uc548\uc5d0 \uc5f0\ud544\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uc790\ub8e8\ub098 \ub418\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "58": {"answer": 5, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])/QL[3]", "QL": [2, 13, 1, 3], "question": "\uc624\ub77d\uc2e4\uc5d0\uc11c \uc724\uae30\ub294 (\uac00) \uac8c\uc784\uc73c\ub85c 2\uc7a5, (\ub098) \uac8c\uc784\uc73c\ub85c 13\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \uc5bb\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc724\uae30\uac00 \ud558\ub098\uc5d0 \ud2f0\ucf13 3\uc7a5\uc774 \ud544\uc694\ud55c \uc0ac\ud0d5\uc744 \uc0ac\ub824\uace0 \ud55c\ub2e4\uba74, \uc724\uae30\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uc0b4 \uc218 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[3]"]]]]}, "59": {"answer": 65134, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [2041, 63093], "question": "\ub2e4\uad6d\uc801 \uae30\uc5c5(\uac00)\ub294 2041\uba85\uc758 \uc2dc\uac04\uc81c \uadfc\ub85c\uc790\uc640 63093\uba85\uc758 \uc815\uaddc\uc9c1 \uadfc\ub85c\uc790\ub97c \ubcf4\uc720\ud558\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. (\uac00) \ud68c\uc0ac\uc5d0\uc11c \uc77c\ud558\ub294 \uc9c1\uc6d0\uc740 \uba87 \uba85\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "60": {"answer": 14, "equation": "result=QL[1]/QL[2]", "QL": [1, 42, 3], "question": "\ucc45 \ud55c \uc0c1\uc790\uc758 \ubb34\uac8c\ub294 42\ud30c\uc6b4\ub4dc\uc774\ub2e4. \uac01 \ucc45\uc758 \ubb34\uac8c\ub294 3\ud30c\uc6b4\ub4dc\uc774\ub2e4. \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0\ub294 \ucc45\uc774 \uba87 \uad8c \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[2]"]]]]}, "61": {"answer": 2, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [7, 5], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 7\uac1c\uc758 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0 \ubbfc\uc601\uc774\ub294 5\uac1c\uc758 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ubbfc\uc601\uc774\ubcf4\ub2e4 \ud48d\uc120\uc774 \uba87 \uac1c \ub354 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "62": {"answer": 6.6, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [8.9, 2.3], "question": "\ud638\uc11d\uc774\uac00 8.9 cm\uc758 \ub098\ubb47\uc870\uac01\uc744 \uc0c0\ub2e4. \uadf8\ub7ec\uace0 \ub098\uc11c \ud638\uc11d\uc774\ub294 \ub05d\uc5d0\uc11c 2.3 cm \ub5a8\uc5b4\uc9c4 \uacf3\uc5d0 \ud1b1\uc9c8\uc744 \ud574 \ub098\ubb34\ub97c \uc798\ub77c\ub0c8\ub2e4. \uc798\ub77c\ub0b4\uace0 \ub0a8\uc740 \ub098\ubb47\uc870\uac01\uc758 \uae38\uc774\ub294 \uba87 cm \uc778\uac00? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud558\ub77c.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "63": {"answer": 8.5, "equation": "result=QL[1]/(QL[2]+(QL[0]-QL[2])*QL[3])", "QL": [48, 442, 40, 1.5], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 \uc77c\uc8fc\uc77c\uc5d0 48\uc2dc\uac04\uc744 \uc77c\ud588\uace0 442\ub2ec\ub7ec\uc758 \uae09\uc5ec\ub97c \ubc1b\uc558\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 40\uc2dc\uac04\uc744 \ucd08\uacfc\ud574\uc11c \uc77c\ud558\ub294 \uc2dc\uac04\uc5d0 \ub300\ud574 \uc2dc\uac04\ub2f9 \uc784\uae08\uc758 1.5\ubc30\ub97c \ubc1b\ub294\ub2e4. \uc774\ub54c \uc2dc\uac04\ub2f9 \uc784\uae08\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"], "Multiply", "QL[3]"]]]]]]}, "64": {"answer": 15, "equation": "result=QL[2]*(QL[0]-QL[1])", "QL": [10, 5, 3], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub124 \uac00\uac8c \uc810\uc2ec\uc2dc\uac04\uc5d0 10\uba85\uc758 \uc190\ub2d8\uc774 \uc788\uc5c8\uace0 \uadf8\uc911 5\uba85\uc740 \ud301\uc744 \ub0a8\uae30\uc9c0 \uc54a\uc558\ub2e4. \ud301\uc740 \uac01\uac01 3\ub2ec\ub7ec\uc529\uc744 \ubc1b\ub294\ub2e4\uba74, \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \ubc8c\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "65": {"answer": 218, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [532, 750], "question": "532\uba85\uc758 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \uadf9\uc7a5\uc5d0\uc11c \uc601\ud654\ub97c \ubcf4\uace0 \uc788\ub2e4. \uadf9\uc7a5\uc5d0\ub294 750\uac1c\uc758 \uc88c\uc11d\uc774 \uc788\ub2e4. \uadf9\uc7a5\uc5d0 \ube48 \uc88c\uc11d\uc740 \uba87 \uac1c\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "66": {"answer": 4, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[2]", "QL": [17, 5, 3], "question": "17\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \ud559\uc0dd\ud68c\ub85c \uc77c\ud558\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\ub4e4 \uc911 5\uba85\uc744 \uc81c\uc678\ud55c \ub098\uba38\uc9c0\uac00 3\uac1c\uc758 \uadf8\ub8f9\uc73c\ub85c \ub098\ub204\uc5b4\uc9c4\ub2e4\uba74, \uac01 \uadf8\ub8f9\uc5d0\ub294 \uba87 \uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "67": {"answer": 3731, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [2475, 6206], "question": "\ubc14\ub2e4\uc5d0 \uc788\ub358 \uc624\uc77c \ud30c\uc774\ud504\uac00 \ubd80\uc11c\uc84c\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\uac00 \ud30c\uc774\ud504\ub97c \uace0\uce58\uae30 \uc804\uc5d0, 2475 kg\uc758 \uae30\ub984\uc774 \ubb3c\uc18d\uc73c\ub85c \uc720\ucd9c\ub418\uc5c8\uace0, \ucd1d 6206 kg\uc758 \uae30\ub984\uc774 \ud30c\uc774\ud504\uac00 \uc218\ub9ac\ub418\uae30 \uc804\uc5d0 \uc720\ucd9c\ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\uac00 \ud30c\uc774\ud504\ub97c \uc218\ub9ac\ud558\ub294 \ub3d9\uc548\uc5d0\ub294 \uba87 kg\uc758 \uae30\ub984\uc774 \uc720\ucd9c\ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "68": {"answer": 8, "equation": "result=QL[1]/QL[0]", "QL": [10, 80], "question": "\ub9cc\uc57d \ub0a8\uc900\uc774\uac00 \uc2dc\uc18d 10km\ub85c 80km\ub97c \ub2ec\ub838\ub2e4\uba74, \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc624\ub798 \ub2ec\ub838\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "69": {"answer": 9, "equation": "result=(QL[1]-QL[2])/QL[4]", "QL": [1, 88, 34, 1, 6], "question": "\ud55c \uc560\uc644\ub3d9\ubb3c \uac00\uac8c\uc5d0\ub294 88\ub9c8\ub9ac\uc758 \uac15\uc544\uc9c0\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud558\ub8e8\uc5d0 \uadf8\ub4e4\uc740 34\ub9c8\ub9ac\ub97c \ud314\uc558\uace0 \ub098\uba38\uc9c0\ub294 \ud55c \uc6b0\ub9ac\uc5d0 6\ub9c8\ub9ac\uc529 \ub123\uc5c8\ub2e4. \uac15\uc544\uc9c0\ub97c \ubaa8\ub450 \uac00\ub450\uae30 \uc704\ud574 \uba87 \uac1c\uc758 \uc6b0\ub9ac\uac00 \uc0ac\uc6a9\ub410\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"], "Divide", "QL[4]"]]]]}, "70": {"answer": 21, "equation": "result=QL[3]*(QL[0]-QL[1])", "QL": [12, 5, 1, 3], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 \ucd08\ucf5c\ub9bf 12\ubc15\uc2a4\ub97c \uc0c0\uace0, \ub0a8\ub3d9\uc0dd\uc5d0\uac8c 5\ubc15\uc2a4\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud55c \ubc15\uc2a4\uc5d0 \ucd08\ucf5c\ub9bf\uc774 3\uc870\uac01 \ub4e4\uc5b4 \uc788\ub2e4\uba74, \uc9c0\uae08 \ud638\uc11d\uc774\ub294 \ucd08\ucf5c\ub9bf \uba87 \uc870\uac01\ub4e4\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[3]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "71": {"answer": 2, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [6, 4, 4], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 6\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uacfc 4\uac1c\uc758 \ubd88\uac00\uc0ac\ub9ac\ub97c \ubc1c\uacac\ud588\uc9c0\ub9cc, 4\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc740 \ubd80\uc11c\uc84c\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uae68\uc9c0\uc9c0 \uc54a\uc740 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \uba87 \uac1c\ub098 \ucc3e\uc558\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "72": {"answer": 7, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[2]", "QL": [64, 36, 4], "question": "(\uac00) \ud559\uad50\uc758 \uc7a1\ud654\ud300\uc5d0\ub294 64\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud559\uc0dd\ub4e4 \uc911 36\uba85\uc744 \uc81c\uc678\ud558\uace0 4\uac1c \uc870\ub85c \uc5ed\ud560\uc744 \ub098\ub204\uc5c8\ub2e4\uba74, \uac01 \uc870\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \uc788\uc744 \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "73": {"answer": 24, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [3, 8], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \ud53c\uc790 3\ud310\uc744 \uac01\uac01 8\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \uc0c0\ub2e4. \uc740\uc9c0\uac00 \ud53c\uc790\uc5d0 \uc9c0\ubd88\ud55c \ucd1d \uae08\uc561\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc600\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "74": {"answer": 73, "equation": "result=QL[0]+QL[1]-QL[2]", "QL": [43, 32, 2], "question": "\ud559\uad50 \uad6c\ub0b4\uc2dd\ub2f9\uc740 43\uac1c\uc758 \ube68\uac04 \uc0ac\uacfc\uc640 32\uac1c\uc758 \ub179\uc0c9 \uc0ac\uacfc\ub97c \ud559\uc0dd \uc810\uc2ec\uc73c\ub85c \uc8fc\ubb38\ud588\ub2e4. \uadf8\ub7ec\ub098 2\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub9cc\uc774 \uc0ac\uacfc\ub97c \uba39\uc5c8\ub2e4\uba74, \uc2dd\ub2f9\uc5d0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\uac00 \ub0a8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "75": {"answer": 75, "equation": "result=QL[1]/(const1+QL[0]/const100)", "QL": [12, 84.0], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uce74\uba54\ub77c\ub97c \uc704\ud574 12 \ud37c\uc13c\ud2b8\uc758 \uc138\uae08\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec 84.00 \ub2ec\ub7ec\ub97c \uc9c0\ubd88\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc138\uae08\uc774 \ubd99\uae30 \uc804\uc5d0 \uce74\uba54\ub77c\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc600\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", ["BinaryOperation", "const1", "Add", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "const100"]]]]]]}, "76": {"answer": 17, "equation": "result=QL[0]+QL[1]-QL[2]", "QL": [39, 4, 26], "question": "39\uba85\uc758 \uc18c\ub140\ub4e4\uacfc 4\uba85\uc758 \uc18c\ub144\ub4e4\uc774 \ud559\uad50 \ub18d\uad6c\ud300\uc5d0 \uc9c0\uc6d0\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\ub4e4 \uc911 26\uba85\ub9cc \uc120\ubc1c\ub41c\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \ud0c8\ub77d\ud55c \uac83\uc778\uac00\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "77": {"answer": 13, "equation": "result=QL[2]/QL[0]-QL[1]", "QL": [2, 4, 34], "question": "\uc5b4\ub5a4 \uc22b\uc790\uc5d0 \ub450 \ubc30\ub97c \ud558\uace0 4\ub97c \ub354\ud588\uc744 \ub54c 34\uac00 \ub098\uc654\ub2e4. \uc22b\uc790\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", "QL[0]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "78": {"answer": 360000, "equation": "result=(QL[1]*QL[2])", "QL": [1, 90000, 4], "question": "\ud2f0\ucf13 \ud55c \uc7a5\ub2f9 90000\uc6d0\uc785\ub2c8\ub2e4. 4\uc7a5\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "79": {"answer": 1460, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [12, 1472], "question": "\ucd5c\uadfc\uc5d0, \ub0a8\uc900\uc758 \uc740\ud1f4 \uc790\uae08\uc758 \uac00\uce58\ub294 12\uc6d0\uc774 \ub5a8\uc5b4\uc84c\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\ub140\uc758 \uae30\uae08\uc774 \uc774\uc804\uc5d0 1472\uc6d0\uc774\uc5c8\ub2e4\uba74, \uc9c0\uae08 \uadf8\uac83\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uac00\uce58 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "80": {"answer": 45552, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [312, 146, 2], "question": "\uc5b4\ub5a4 \ucc9c\uc758 \uae38\uc774\uac00 312cm\uc774\uace0 \ub108\ube44\uac00 146cm\uc785\ub2c8\ub2e4. \uc774 \ucc9c\uc740 \uba87 \ud3c9\ubc29 \uc13c\ud2f0\ubbf8\ud130\uc758 \ub545\uc744 \ub36e\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "81": {"answer": 72, "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]+QL[2]))", "QL": [9, 2, 6], "question": "\uc560\uc644\ub3d9\ubb3c \uac00\uac8c\uc5d0\ub294 9\uac1c\uc758 \uc0c8\uc7a5\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \uc0c8\uc7a5 \uc548\uc5d0 2\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc575\ubb34\uc0c8\uc640 6\ub9c8\ub9ac\uc758 \ube44\ub458\uae30\uac00 \uc788\ub2e4\uba74, \uc560\uc644\ub3d9\ubb3c \uac00\uac8c\uc5d0\ub294 \ucd1d \ub9c8\ub9ac\uc758 \uc0c8\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]]}, "82": {"answer": 198, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [99, 2], "question": "\uc815\uad6d\uc740 \uc544\uc774\uc2a4\ud06c\ub9bc\ucf58\uc744 \uac1c\ub2f9 99\uc6d0\uc5d0 \uc0c0\ub2e4. \uc544\uc774\uc2a4\ud06c\ub9bc\ucf58 2\uac1c\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc778\uac00\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "83": {"answer": 18, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [6, 3], "question": "\uc815\uad6d\uc740 6\uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uc815\uad6d\ubcf4\ub2e4 \ud30c\ub780\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uc138 \ubc30 \ub354 \ub9ce\uc774 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uc9c0\uae08 \uba87 \uac1c\uc758 \ud30c\ub780 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "84": {"answer": 5, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])", "QL": [5, 25], "question": "\ub9cc\uc57d \ud0dc\ud615\uc774 \uc2dc\uc18d 5km\ub85c 25km\ub97c \uc790\uc804\uac70 \ud0c4\ub2e4\uba74, \ud0dc\ud615\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc624\ub7ab\ub3d9\uc548 \uc790\uc804\uac70\ub97c \ud0c0\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "85": {"answer": 45, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [5, 9], "question": "\ubaa8\ub4e0 \uc544\uc774\ub4e4\uc740 5\uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 9\uba85\uc758 \uc544\uc774\ub4e4\uc774 \uc788\ub2e4\uba74, \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "86": {"answer": 96, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [12, 8], "question": "\uc720\ub098\uc758 \ubc29\uc740 \uae38\uc774\uac00 12m, \ub108\ube44\uac00 8m\uc774\ub2e4. \uadf8\ub140\ub294 \ubc14\ub2e5 \uc804\uccb4\ub97c \ub36e\uc73c\ub824\uba74 \uba87 \ud3c9\ubc29\ubbf8\ud130\uc758 \uce74\ud3ab\uc774 \ud544\uc694\ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "87": {"answer": 12, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])", "QL": [8, 96, 1], "question": "8\uba85\uc758 \uc544\uc774\ub4e4\uc774 \ub098\ub220 \uba39\uc744 \uc218 \uc788\ub294 \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\uac00 96\uac1c \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\ub97c \uade0\ub4f1\ud558\uac8c \ub098\ub220 \uba39\uc73c\uba74 \ud55c \uc0ac\ub78c\ub2f9 \uc5bc\ub9c8\ub97c \ubc1b\uc744 \uc218 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "88": {"answer": 28, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [7, 4], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 7\uac1c\uc758 \uac80\uc740 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc815\uad6d\ubcf4\ub2e4 \ub124 \ubc30 \ub354 \ub9ce\uc740 \uac80\uc740 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uac80\uc740 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2c8?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "89": {"answer": 60, "equation": "result=QL[0]/QL[2]", "QL": [420, 1, 7], "question": "\ub9cc\uc57d 420\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\uac00 \uc788\uc744 \ub54c, \ud55c \uc0c1\uc790\uc5d0 7\uac1c\ub97c \ub2f4\ub294\ub2e4\uace0 \ud558\uba74 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\uac00 \ud544\uc694\ud55c\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[2]"]]]]}, "90": {"answer": 7, "equation": "result=(QL[2]-QL[1])/QL[0]", "QL": [2, 10, 24], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 \uadf8\uc758 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc744 \uc704\ud574 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uc0ac\uace0 \uc788\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uac01\uac01\uc758 \uce5c\uad6c\uc5d0\uac8c 2\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uc8fc\uace0 \ub09c \ub4a4, 10\uac1c\uc758 \uc5ec\ubd84\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uac00\uc9c0\uae30\ub97c \uc6d0\ud55c\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 24\uac1c\uc758 \uce94\ub514\ubc14\ub97c \uc0b4 \uc5ec\uc720\uac00 \uc788\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uba87 \uba85\uc758 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc5d0\uac8c \uc0ac\ud0d5\uc744 \ub098\ub220\uc904 \uc218 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "91": {"answer": 48, "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]+QL[2]))", "QL": [6, 6, 2], "question": "\uc560\uc644\ub3d9\ubb3c \uac00\uac8c\uc5d0\ub294 6\uac1c\uc758 \uc0c8\uc7a5\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \uc0c8\uc7a5\uc5d0 6\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc575\ubb34\uc0c8\uc640 2\ub9c8\ub9ac\uc758 \ube44\ub458\uae30\uac00 \uc788\ub2e4\uba74, \uc560\uc644\ub3d9\ubb3c \uac00\uac8c\uc5d0\ub294 \ucd1d \uba87 \ub9c8\ub9ac\uc758 \uc0c8\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]]}, "92": {"answer": 35, "equation": "result=QL[0]+QL[2]-QL[1]", "QL": [33, 17, 19], "question": "\ud57c\ub7ec\uc708 \ub54c \ub0a8\uc900\uc740 \uc0ac\ud0d5 33\uac1c\ub97c \ubc1b\uc558\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uccab\ub0a0\ubc24 17\uac1c\ub97c \uba39\uc5c8\uace0 19\uac1c\ub97c \ub354 \ubc1b\uc558\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 \uc9c0\uae08 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "93": {"answer": 118558, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [20817, 97741], "question": "\uc5b4\ub5a4 \ub3c4\uc2dc\uc5d0\ub294 20817\ucc44\uc758 \uc9d1\uc774 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc8fc\ud0dd \uac1c\ubc1c \uae30\uac04 \ub3d9\uc548 \ucd94\uac00\ub85c 97741\uc744 \ub354 \uc9c0\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud604\uc7ac \ub3c4\uc2dc\uc5d0\ub294 \ucd1d \uba87 \ucc44\uc758 \uc9d1\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "94": {"answer": 21, "equation": "result=(QL[1]*QL[0])", "QL": [7, 3], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 \uac01\uac01 7\uc810\uc9dc\ub9ac \ud130\uce58\ub2e4\uc6b4 3\uac1c\ub97c \uae30\ub85d\ud588\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\uac00 \ubc1b\uc740 \uc810\uc218\ub294 \ucd1d \uba87 \uc810\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[0]"]]]]}, "95": {"answer": 11, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [6, 5], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 6\uac1c\uc758 \ubc30\ub97c \ub544\uace0 \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \ubc30\ub098\ubb34\uc5d0\uc11c 5\uac1c\uc758 \ubc30\ub97c \ub544\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\uc640 \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ubc30\ub97c \ub544\ub098?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "96": {"answer": 300, "equation": "result=QL[1]/QL[0]", "QL": [12, 3600, 1], "question": "\ud3b8\uc758\uc810\uc5d0\uc11c \uccad\ub7c9\uc74c\ub8cc\ub294 12\ud329\uc5d0 3600\uc6d0\uc5d0 \ud310\ub9e4\ub418\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uccad\ub7c9\uc74c\ub8cc \ud55c \uce94\uc758 \uac00\uaca9\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "97": {"answer": 11, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [43, 12, 44], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 43\uac1c\uc758 \uc218\ud559 \ubb38\uc81c\uc640 12\uac1c\uc758 \uacfc\ud559 \ubb38\uc81c\ub97c \uc219\uc81c\ub85c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ubbfc\uc601\uc774\uac00 \ud559\uad50\uc5d0\uc11c 44\uac1c\uc758 \ubb38\uc81c\ub4e4\uc744 \ub05d\ub0c8\ub2e4\uba74, \ubbfc\uc601\uc774\uc5d0\uac8c \ub0a8\uc740 \uc219\uc81c\uc758 \uac1c\uc218\ub294 \uba87 \uac1c\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "98": {"answer": 32, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [25, 17, 10], "question": "\ud559\uad50 \uad6c\ub0b4\uc2dd\ub2f9\uc740 25\uac1c\uc758 \ube68\uac04 \uc0ac\uacfc\uc640 17\uac1c\uc758 \ub179\uc0c9 \uc0ac\uacfc\ub97c \ud559\uc0dd \uc810\uc2ec\uc73c\ub85c \uc8fc\ubb38\ud588\ub2e4. \uadf8\ub7ec\ub098 \ub9cc\uc57d \ub2e8\uc9c0 10\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\ub9cc \uacfc\uc77c\uc744 \uba39\uc5c8\ub2e4\uba74, \uad6c\ub0b4\uc2dd\ub2f9\uc5d0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uacfc\uc77c\uc774 \ub0a8\uc544\uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "99": {"answer": 0.16, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.6666666666666666, 0.5], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc0ac\uacfc\ud30c\uc774\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uacc4\ud53c 0.6666666666666666g\uacfc \uc721\ub450\uad6c 0.5g\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud588\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc721\ub450\uad6c\ubcf4\ub2e4 \uacc4\ud53c\ub97c \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\uc774 \uc0ac\uc6a9\ud588\ub294\uac00? \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc368\ub77c.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "100": {"answer": 8, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [4, 4], "question": "\uc720\ub098\ub294 4\ubd09\uc9c0\uc758 \uacfc\uc790\ub97c \uc724\uae30\ub294 4\ubd09\uc9c0\uc758 \uacfc\uc790\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc724\uae30\uac00 \uc790\uc2e0\uc758 \ubaa8\ub4e0 \uacfc\uc790\ub97c \uc720\ub098\uc5d0\uac8c \uc900\ub2e4\uba74, \uc720\ub098\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uacfc\uc790\ub97c \uac16\uac8c \ub420\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "101": {"answer": 1100, "equation": "result=QL[3]-QL[1]", "QL": [1, 4400, 1, 5500, 1], "question": "\uad50\uacfc\uc11c \ud55c \uad8c\uc758 \uc6d0\uac00\ub294 4400\uc6d0\uc774\uace0, \uc11c\uc810\uc740 \uad50\uacfc\uc11c \ud55c \uad8c\uc744 5500\uc6d0\uc5d0 \ud310\ub2e4. \uad50\uacfc\uc11c \ud55c \uad8c \ub2f9 \uc11c\uc810\uc758 \uc774\uc775\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[3]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "102": {"answer": 45, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [5, 9], "question": "\uac01\uac01\uc758 \uc544\uc774\ub4e4\uc740 5\uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 9\uba85\uc758 \uc544\uc774\ub4e4\uc774 \uc788\ub2e4\uba74, \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "103": {"answer": 24, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))", "QL": [3, 5, 3], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 \uc804\ubc18\uc804\uc5d0 3\ubb38\uc81c\ub97c \ub9de\ud614\uace0 \ud6c4\ubc18\uc804\uc5d0 5\ubb38\uc81c\ub97c \ub9de\ud614\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \ubb38\uc81c\uac00 3\uc810 \ub9cc\uc810\uc774\ub77c\uba74, \uc720\uc815\uc774\uc758 \ucd1d \uc810\uc218\ub294 \uba87 \uc810\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "104": {"answer": 12, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [29, 17], "question": "(\uac00) \uc9c0\uc5ed\uc740 29cm\uc758 \ub208\uc774 \ub0b4\ub838\uace0, (\ub098) \uc9c0\uc5ed\uc740 17cm\uc758 \ub208\uc774 \ub0b4\ub838\uc2b5\ub2c8\ub2e4. (\uac00) \uc9c0\uc5ed\uc740 (\ub098) \uc9c0\uc5ed\uc5d0 \ube44\ud574 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\uc740 \ub208\uc774 \ub0b4\ub838\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "105": {"answer": 3, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])", "QL": [9, 15, 8], "question": "\ud68c\uc0ac \uc57c\uc720\ud68c\uc5d0\uc11c 9\uba85\uc758 \ub9e4\ub2c8\uc800\uc640 15\uba85\uc758 \uc9c1\uc6d0\ub4e4\uc774 \ubc30\uad6c \uac8c\uc784\uc744 \ud558\uae30\ub85c \uacb0\uc815\ud588\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc744 8\uac1c\uc758 \ud300\uc73c\ub85c \ub098\ub208\ub2e4\uba74 \uac01 \ud300\uc5d0 \uba87 \uba85\uc758 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \uc788\uc744 \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "106": {"answer": 63, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))", "QL": [7, 2, 7], "question": "7\uba85\uc758 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc774 \uac8c\uc784\uc744 \ud558\uace0 \uc788\uc5c8\uace0 \ucd94\uac00\ub85c 2\uba85\uc758 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc774 \uac8c\uc784\uc5d0 \ucc38\uc5ec\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 7\uac1c\uc758 \uc0dd\uba85\uc744 \uac00\uc84c\ub2e4\uba74, \uadf8\ub4e4\uc740 \ucd1d \uba87 \uac1c \uc758\uc758 \uc0dd\uba85\uc744 \uac00\uc84c\ub294\uac00\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "107": {"answer": 40, "equation": "result=(QL[3]*QL[6]-QL[5]*QL[6])/(QL[5]-QL[1])", "QL": [0.25, 1.2, 0.25, 1.5, 0.25, 1.3, 20], "question": "\ub545\ucf69\uc740 0.25g \ub2f9 1.20\uc6d0\uc5d0, \ud638\ub450\ub294 0.25g \ub2f9 1.50\uc6d0\uc5d0 \ud310\ub9e4\ub41c\ub2e4. \uadf8 \ub458\uc744 \ud569\uccd0 0.25g \ub2f9 1.30\uc6d0\uc5d0 \ud314\ub9ac\ub294 \uc0c1\ud488\uc744 \uc704\ud574 20g\uc758 \ud638\ub450\ub97c \uc11e\ub294\ub2e4\uace0 \ud588\uc744 \ub54c, \uba87 g\uc758 \ub545\ucf69\uc744 \uc11e\uc5b4\uc57c \ud558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Multiply", "QL[6]"], "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[5]", "Multiply", "QL[6]"]], "Divide", ["BinaryOperation", "QL[5]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "108": {"answer": 91, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [5, 86], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc0ac\ud0d5 5\uac1c\ub97c \uac16\uace0 \uc788\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 \ud0dc\ud615\uc5d0\uac8c \uc0ac\ud0d5 86\uac1c\ub97c \ub354 \ubc1b\uc558\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uac16\uac8c \ub418\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "109": {"answer": -1, "equation": "result=(QL[3]+QL[2])/(QL[0]+QL[1])", "QL": [3, 2, 6, -11], "question": "\uc5b4\ub5a4 \uc218\uc758 \uc138 \ubc30\uc640 \ub450 \ubc30\ub97c \ub354\ud55c \ud6c4 7\uc744 \ube90\uc744 \ub54c\uc758 \uac12\uc740 -11\uc774\ub2e4. \uc774\ub54c \uc5b4\ub5a4 \uc218\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Add", "QL[2]"], "Divide", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "110": {"answer": 16, "equation": "result=(QL[1]*(QL[2]-QL[4]))", "QL": [1, 4, 9, 2, 5], "question": "\uc2dc\ud5d8\uc9c0 \ud55c \uc7a5\uc5d0 4\uac1c\uc758 \ubb38\uc81c\uac00 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc120\uc0dd\ub2d8\uc774 \uc810\uc218\ub97c \ub9e4\uae38 9\uc7a5\uc758 \uc2dc\ud5d8\uc9c0\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0 \uc774 \uc911 5\uc7a5\uc758 \uc2dc\ud5d8\uc9c0\ub97c \uc774\ubbf8 \ub9e4\uacbc\ub2e4\uba74, \uc120\uc0dd\ub2d8\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\uc740 \ubb38\uc81c\ub97c \ucc44\uc810\ud574\uc57c \ud558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[4]"]]]]]}, "111": {"answer": 432, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [144, 3], "question": "\uc720\uc815\uc740 \ubc8c\uc9d1\uc5d0\uc11c 144\ub9c8\ub9ac\uc758 \ubc8c\ub4e4\uc744 \ubcf4\uc558\ub2e4. \ub2e4\uc74c\ub0a0 \uadf8\ub140\ub294 \ubc8c\ub4e4\uc758 \uc218\uac00 \uc138 \ubc30 \ub298\uc5b4\ub09c \uac83\uc744 \ud655\uc778\ud558\uc600\ub2e4. \uc720\uc815\uc774 \ub2e4\uc74c\ub0a0 \ubcf8 \ubc8c\uc758 \uc218\ub294 \uba87 \ub9c8\ub9ac\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "112": {"answer": 72, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [10, 46, 16, 1, 10], "question": "\uc720\uc815\uc740 10\uac1c\uc758 \ube68\uac04 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0, \uc9c0\ubbfc\uc740 46\uac1c\uc758 \ube68\uac04 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0, \uc815\uad6d\uc740 16\uac1c\uc758 \ube68\uac04 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud48d\uc120 \ud55c \uac1c\uc758 \uac00\uaca9\uc740 10\uc6d0\uc785\ub2c8\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ube68\uac04 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "113": {"answer": 4, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [76, 72], "question": "\uc815\uad6d\uc740 76\uac1c\uc758 \uc8fc\uc0ac\uc704\ub97c \uac16\uace0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \uc11d\uc9c4\uc5d0\uac8c 72\uac1c\uc758 \uc8fc\uc0ac\uc704\ub97c \uc8fc\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc5d0\uac8c \ub0a8\uc740 \uc8fc\uc0ac\uc704\uc758 \uac1c\uc218\ub294 \uba87 \uac1c\uc778\uac00\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "114": {"answer": 6.6, "equation": "result=QL[1]-QL[2]", "QL": [1, 8.9, 2.3], "question": "\ud55c \ubaa9\uc218\uac00 8.9cm\uc758 \ub098\ubb47\uc870\uac01\uc744 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8\ub7ec\uace0 \ub098\uc11c \uadf8 \ubaa9\uc218\ub294 \ub098\ubb47\uc870\uac01\uc758 \ub05d\uc5d0\uc11c 2.3cm \ub5a8\uc5b4\uc9c4 \uacf3\uc744 \uc798\ub77c\ub0c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8 \ub098\ubb47\uc870\uac01\uc740 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uae34\uac00\uc694? \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "115": {"answer": 27, "equation": "result=QL[0]+QL[2]-QL[1]", "QL": [34, 20, 13], "question": "\uacfc\uc77c\uac00\uac8c\uc758 \ubc14\uad6c\ub2c8\uc5d0\ub294 34\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uac00\uac8c \uc8fc\uc778\uc740 \uc0c1\ud55c 20\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \ubc84\ub838\uace0 \uc2e0\uc120\ud55c 13\uac1c\uc758 \uc0c8 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \ubc14\uad6c\ub2c8\uc5d0 \ub2f4\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubc14\uad6c\ub2c8\uc5d0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\uac00 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "116": {"answer": 42, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [22, 20, 2], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 22\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 20\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub450 \uc0ac\ub78c\uc774 \uac16\uace0 \uc788\ub294 \ucc45\uc740 \ucd1d \uba87 \uad8c\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "117": {"answer": 19, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [7, 8, 4], "question": "\uc720\uc815\uc774\uc758 \uc9c0\uac11\uc5d0\ub294 7\ub9cc \uc6d0\uc774 \uc788\ub2e4. \uc740\uc9c0\uac00 \uc720\uc815\uc5d0\uac8c 8\ub9cc \uc6d0\uc744 \uc8fc\uc5c8\uace0 \uc724\uae30\uac00 \uc720\uc815\uc5d0\uac8c 4\ub9cc \uc6d0\uc744 \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \uc9c0\uae08 \uba87 \ub9cc \uc6d0\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "118": {"answer": 0.6667, "equation": "result=QL[1]/QL[0]", "QL": [9.5, 6.333], "question": "\ube44\ud589\uae30\ub294 \uc2dc\uac04\ub2f9 9.5l\uc758 \uc18d\ub3c4\ub85c \uc5f0\ub8cc\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud558\uace0 \uc788\uace0 \ud0f1\ud06c\uc5d0\ub294 6.333l\uc774 \ub0a8\uc544 \uc788\ub2e4. \ube44\ud589\uae30\ub294 \uba87 \uc2dc\uac04 \ube44\ud589\ud560 \uc218 \uc788\ub294\uac00? \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc368\ub77c.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "119": {"answer": 0.1, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.7, 0.6], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 0.7km\ub97c \ub2ec\ub9ac\uace0 0.6km\ub97c \uac78\uc5c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\uac00 \uac77\ub294 \uac83\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \uba40\ub9ac \ub2ec\ub838\ub294\uac00? \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc368\ub77c.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "120": {"answer": 65, "equation": "result=QL[1]/QL[0]", "QL": [11, 715], "question": "\uc5b4\ub5a4 \uc790\ub3d9\ucc28\ub294 11\uc2dc\uac04 \ub3d9\uc548 715km\ub97c \uc5ec\ud589\ud588\ub2e4. \uc774\ub54c \uc790\ub3d9\ucc28\uc758 \ud3c9\uade0 \uc18d\ub3c4\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "121": {"answer": 12, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [7, 3, 2], "question": "\ud604\uc7ac \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 7\uadf8\ub8e8\uc758 \uc18c\ub098\ubb34\uac00 \uc788\ub2e4. \uacf5\uc6d0 \uadfc\ub85c\uc790\ub4e4\uc740 \uc624\ub298 3\uadf8\ub8e8\uc758 \uc18c\ub098\ubb34\uc640 \ub0b4\uc77c 2\uadf8\ub8e8\uc758 \uc218\ub098\ubb34\ub97c \uc2ec\uc744 \uac83\uc774\ub2e4. \uc77c\uafbc\ub4e4\uc774 \uc77c\uc744 \ub9c8\uce58\uba74 \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \uba87 \uadf8\ub8e8\uc758 \uc18c\ub098\ubb34\uac00 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "122": {"answer": 0.25, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.75, 0.5], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 \ubb3c\ud1b5\uc5d0 0.75l\uc758 \ubb3c\uc744 \ucc44\uc6e0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uba87 \ubd84 \ud6c4\uc5d0, \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc624\uc9c1 0.5l\uc758 \ubb3c\uc774 \ub0a8\uc544\uc788\ub2e4\ub294 \uac83\uc744 \uae68\ub2ec\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubb3c\uc774 \uc591\ub3d9\uc774\uc5d0\uc11c \uc0c8\uc5b4 \ub098\uc654\uc2b5\ub2c8\uae4c? \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "123": {"answer": 54, "equation": "result=QL[1]*QL[2]", "QL": [1, 9, 6], "question": "\ud55c \ubc15\uc2a4\uc5d0\ub294 9\uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. 6\ubc15\uc2a4\uc5d0 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc774 \uba87 \uac1c \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "124": {"answer": 72, "equation": "result=QL[1]*(QL[2]+QL[3])", "QL": [1, 9, 3, 5], "question": "\ud558\ub098\uc758 \uc120\ubc18\uc5d0\ub294 9\uad8c\uc758 \ucc45\uc774 \uc788\ub2e4. 3\uac1c\uc758 \ubbf8\uc2a4\ud130\ub9ac \ucc45 \uc120\ubc18\uacfc 5\uac1c\uc758 \uadf8\ub9bc\ucc45 \uc120\ubc18\uc774 \uc788\ub2e4. \uc774\ub54c \ucc45\uc740 \ucd1d \uba87 \uad8c \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[3]"]]]]]}, "125": {"answer": 70, "equation": "result=QL[0]*(QL[1]+QL[2])", "QL": [7, 8, 2], "question": "\ucc45\uaf42\uc774\uc5d0\ub294 7\uad8c\uc758 \ucc45\uc774 \uc788\ub2e4. \ud30c\ub780 \ucc45\uaf42\uc774\uac00 8\uac1c \uadf8\ub9ac\uace0 \ubcf4\ub77c \ucc45\uaf42\uc774\uac00 2\uac1c \uc788\ub2e4\uba74, \ucd1d \uba87 \uad8c\uc758 \ucc45\uc774 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]]}, "126": {"answer": 0.5, "equation": "result=QL[0]+QL[0]", "QL": [0.25, 0.25], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 0.25g\uc758 \ud638\ub450\ub97c \uadf8\ub987\uc5d0 \ub2f4\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub098\uc911\uc5d0, \uc815\uad6d\uc774\ub294 0.25g\uc758 \uc544\ubaac\ub4dc\ub97c \ub354 \ub123\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8\ub987\uc5d0\ub294 \ucd1d \uba87 g\uc758 \uacac\uacfc\ub958\uac00 \ub4e4\uc5b4\uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c? \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[0]"]]]]}, "127": {"answer": 52, "equation": "result=QL[0]+QL[2]", "QL": [39, 22, 13], "question": "\uc11c\ub78d\uc5d0\ub294 39\uac1c\uc758 \uac00\uc704\uc640 22\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc774 \uc788\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 13\uac1c\uc758 \uac00\uc704\ub97c \ucd94\uac00\ub85c \uc11c\ub78d\uc5d0 \ub193\uc558\ub2e4. \uc9c0\uae08 \uac00\uc704\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "128": {"answer": 10, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [5, 2], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc9c0\ubbfc\uc774\uc640 \ud568\uaed8 \ub09a\uc2dc\ub97c \uac14\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 5\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc1a1\uc5b4\ub97c \uc7a1\ub294\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc11d\uc9c4\uc774\ubcf4\ub2e4 2\ubc30\ub098 \ub9ce\uc740 \uc1a1\uc5b4\ub97c \uc7a1\uc558\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uba87 \ub9c8\ub9ac\uc758 \uc1a1\uc5b4\ub97c \uc7a1\uc558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "129": {"answer": 79, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [87, 8], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 87\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \ubbfc\uc601\uc5d0\uac8c 8\uac1c\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\uc5d0\uac8c \ub0a8\uc740 \uad6c\uc2ac\uc740 \uba87 \uac1c\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "130": {"answer": 0.8333333333333334, "equation": "result=QL[0]+QL[1] + QL[2]", "QL": [0.083333333333333, 0.333333333, 0.41666666666667], "question": "\uc720\ub098\ub294 \ubbf8\uc220\uc2dc\uac04\uc5d0 \uad6c\uc2ac\uc744 \uc5ee\uc5b4 \ud314\ucc0c\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc720\ub098\uac00 \uc0ac\uc6a9\ud55c \uc624\ub80c\uc9c0 \uad6c\uc2ac\uc758 \ubb34\uac8c\uac00 0.083333333333333g, \ubcf4\ub77c\uc0c9 \uad6c\uc2ac\uc758 \ubb34\uac8c\uac00 0.333333333g, \uadf8\ub9ac\uace0 \ud770\uc0c9 \uad6c\uc2ac\uc758 \ubb34\uac8c\uac00 0.41666666666667g \uc774\uc600\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud314\ucc0c\uc5d0 \uc0ac\uc6a9\ub41c \uad6c\uc2ac\uc758 \ucd1d \ubb34\uac8c\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc778\uac00\uc694? \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "131": {"answer": 6, "equation": "result=(QL[1]+QL[2])/QL[0]", "QL": [3, 8, 10, 1], "question": "3\uba85\uc758 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc774 \ub808\uc2a4\ud1a0\ub791\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac14\ub2e4. \uc8fc\ubc29\uc7a5\uc740 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc774 \uc8fc\ubb38\ud55c \uba54\ub274\ub97c \ub9cc\ub4e4\uae30 \uc704\ud574 8\uac1c\uc758 \ub2ed \ub2e4\ub9ac\ub97c \uad7d\uace0 \ucd94\uac00\ub85c 10\uac1c\uc758 \ub2ed \ub2e4\ub9ac\ub97c \uad6c\uc6e0\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uce5c\uad6c\ub4e4\uc774 \uac19\uc740 \uac1c\uc218\uc758 \ub2ed \ub2e4\ub9ac\ub97c \uba39\uae30\ub85c \ud588\ub2e4\uba74, \ud55c \uc0ac\ub78c\uc774 \uba39\ub294 \ub2ed \ub2e4\ub9ac\ub294 \uba87 \uac1c\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "132": {"answer": 68, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [212, 280], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 212\ub9c8\ub9ac\uc758 \ubb3c\uace0\uae30\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. 280\ub9c8\ub9ac\uc758 \ubb3c\uace0\uae30\ub97c \uac00\uc9c0\ub824\uba74 \uba87 \ub9c8\ub9ac\uac00 \ub354 \ud544\uc694\ud55c\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "133": {"answer": 9, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [2, 7], "question": "\ucc45\uc0c1 \uc704 \ubc14\uad6c\ub2c8\uc5d0\ub294 2\uac1c\uc758 \ubc14\ub098\ub098\uac00 \uc788\ub2e4. \uc774\ud6c4\uc5d0 7\uac1c\uc758 \ubc14\ub098\ub098\uac00 \ucd94\uac00\ub85c \ubc14\uad6c\ub2c8\uc5d0 \ub354\ud574\uc84c\ub2e4. \ubc14\uad6c\ub2c8 \uc548\uc5d0 \ubc14\ub098\ub098\uac00 \uba87 \uac1c \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "134": {"answer": 9.8, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [8.2, 1.6], "question": "\uc724\uae30\ub294 \ud1a0\uc694\uc77c\uc5d0 8.2mile\uc744 \ud558\uc774\ud0b9\ud588\ub2e4. \uc77c\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 1.6mile\uc744 \ud558\uc774\ud0b9\ud588\ub2e4. \uc724\uae30\uac00 \ud558\uc774\ud0b9\ud55c \ucd1d\uac70\ub9ac\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc778\uac00? \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc368\ub77c.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "135": {"answer": 90, "equation": "result=((QL[0]*(QL[0]-QL[1]))*QL[3])/const2", "QL": [10, 1, 1, 2, 1], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 10\uac1c\uc758 \ud300\uc774 \uc788\ub294 \uc9c0\uc5ed \ucd95\uad6c \ub9ac\uadf8\uc5d0\uc11c \ub6f0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud55c \uc2dc\uc98c \ub3d9\uc548, \uac01 \ud300\uc740 \ud648\uc5d0\uc11c \ud55c \ubc88 \uadf8\ub9ac\uace0 \ub5a8\uc5b4\uc9c4 \uacf3\uc5d0\uc11c \ub450 \ubc88 \uacbd\uae30\ud569\ub2c8\ub2e4. \ud55c \uc2dc\uc98c\uc5d0 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uac8c\uc784\uc774 \uc9c4\ud589\ub429\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]], "Multiply", "QL[3]"], "Divide", "const2"]]]]}, "136": {"answer": 74, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [91, 17], "question": "\ud638\uc11d\uc774\uac00 \uac16\uace0 \uc788\ub294 \uce74\ub4dc\ub294 91\uc7a5\uc774\ub2e4. \uadf8\uc911 17\uc7a5\uc740 \uc783\uc5b4\ubc84\ub838\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\uc5d0\uac8c \uba87 \uc7a5\uc758 \uce74\ub4dc\uac00 \ub0a8\uc558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "137": {"answer": 387.85, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [136.01, 139.38, 112.46, 3, 6.16], "question": "\uc724\uae30\ub294 \uc2a4\ud53c\ucee4\ub97c \uc0ac\ub294 \ub370 136.01usd\ub97c \uc9c0\ubd88\ud588\uace0. \uc2dc\ub514\ud50c\ub808\uc774\uc5b4\uc5d0 139.38usd, \uadf8\ub9ac\uace0 \ud14c\uc774\ud504\uc5d0 112.46usd\ub97c \uc9c0\ubd88\ud588\ub2e4. \uc138 \uc7a5\uc758 \uc2dc\ub514\ub97c 6.16\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \uc6d0\ud588\uc9c0\ub9cc \uc0ac\uc9c0 \uc54a\uc558\ub2e4. \ucd1d \uadf8\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc37c\uc2b5\ub2c8\uae4c? \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "138": {"answer": 63, "equation": "result=QL[1]+QL[0]-QL[2]", "QL": [33, 34, 4], "question": "\ud57c\ub7ec\uc708 \ub54c \ub0a8\uc900\uacfc \uadf8\ub140\uc758 \uc5ec\ub3d9\uc0dd \ubbfc\uc601\uc740 \ubc1b\uc740 \uc0ac\ud0d5\uc744 \ud569\ucce4\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 \ubbfc\uc601\uc774 33\uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294 \ub3d9\uc548 34\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uccab\ub0a0\uc5d0 \ub0a8\uc900\uacfc \ubbfc\uc601\uc774 4\uc870\uac01\ub4e4\uc744 \uba39\uc5c8\ub2e4\uba74, \uc0ac\ud0d5\uc740 \uba87 \uac1c \ub0a8\uc558\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[0]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "139": {"answer": 36, "equation": "result=QL[1]*QL[2]", "QL": [1, 9, 4], "question": "\ud2f0\ucf13 \ud55c \uc7a5\ub2f9 9usd\uc785\ub2c8\ub2e4. 4\uc7a5\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "140": {"answer": 5320, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [7670, 12990], "question": "\uc791\ub144\uc5d0\ub294 7670\ub9cc \uc720\uad8c\uc790\ub4e4\uc774 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc62c\ud574\uc5d0\ub294 12990\ub9cc \uc720\uad8c\uc790\ub4e4\uc774 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc720\uad8c\uc790\ub4e4\uc740 \uba87 \uba85 \uc99d\uac00\ud558\uc600\uc2b5\ub2c8\uae4c? \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "141": {"answer": 2289, "equation": "result=(QL[1]-QL[0])", "QL": [489, 2778], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc6d0\ub798 \uac16\uace0 \uc788\ub358 \uad6c\uc2ac\uc744 \ub298\ub9ac\uae30 \uc704\ud574 489\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \uc0c0\ub2e4. \uc9c0\uae08 \ud638\uc11d\uc774\ub294 2778\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\uac00 \ucc98\uc74c \uac16\uace0 \uc788\ub358 \uad6c\uc2ac\uc758 \uac1c\uc218\ub294?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "142": {"answer": 3, "equation": "result=QL[0]+QL[1]-QL[2]", "QL": [36, 37, 70], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 \uaf43\ub2e4\ubc1c\uc744 \ub9cc\ub4e4\uae30 \uc704\ud574 36\uc1a1\uc774\uc758 \ud2a4\ub9bd\uacfc 37\uc1a1\uc774\uc758 \uc7a5\ubbf8\ub97c \uace8\ub790\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uaf43\ub2e4\ubc1c\uc744 \ub9cc\ub4dc\ub294\ub370 70\uc1a1\uc774\ub9cc\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\uc5d0\uac8c \ub0a8\uc740 \uaf43\uc740 \uba87 \uc1a1\uc774\uc778\uac00\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "143": {"answer": 5, "equation": "result=QL[1]/QL[0]", "QL": [16, 80], "question": "\uc724\uae30\ub294 \uc790\ub3d9\ucc28\ub85c \uc2dc\uc18d 16km\ub85c 80km\ub97c \ub2ec\ub838\ub2e4. \uc724\uae30\uac00 \uc790\ub3d9\ucc28\ub97c \ud0c4 \uc2dc\uac04\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "144": {"answer": 68.25, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [77.75, 9.5], "question": "\ub18d\uad6c\ud300\uc5d0\uc11c \uac00\uc7a5 \ud0a4\uac00 \ud070 \uc120\uc218\ub294 77.75in\uc774\uba70, \ud0a4\uac00 \uac00\uc7a5 \uc791\uc740 \uc120\uc218\ubcf4\ub2e4 9.5in \ub354 \ud06c\ub2e4. \ud0a4\uac00 \uac00\uc7a5 \uc791\uc740 \uc120\uc218\ub294 \uba87 in\uc785\ub2c8\uae4c? \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "145": {"answer": 2, "equation": "result=QL[3]/(QL[1] + QL[2])", "QL": [2, 190, 200, 780, 2], "question": "2\ub300\uc758 \ube44\ud589\uae30\ub294 \uc2dc\uc18d 190km\uc640 200km\uc758 \uc18d\ub3c4\ub85c 780km \ub5a8\uc5b4\uc838 \uc788\ub294 \ub3c4\uc2dc\uc5d0\uc11c \uc11c\ub85c\ub97c \ud5a5\ud574 \uc774\ub3d9\ud55c\ub2e4. \ub450 \ube44\ud589\uae30\ub294 \ub3d9\uc2dc\uc5d0 \ucd9c\ubc1c\ud588\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 \uba87 \uc2dc\uac04 \ud6c4\uc5d0 \ub9cc\ub0a0\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[3]", "Divide", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]]}, "146": {"answer": 1910, "equation": "result=QL[2]/(QL[3]-QL[1])", "QL": [1, 0.6, 7640, 4.6], "question": "\uc5b4\ub290 \uacf5\uc7a5\uc5d0\uc11c \ubb38\uace0\ub9ac\ub97c \ub9cc\ub4dc\ub294 \ub370 \ud55c \uac1c \ub2f9 0.60usd\uc785\ub2c8\ub2e4. \uacf5\uc7a5 \uae30\uacc4\ub97c \uc6b4\uc601\ud558\ub294 \uace0\uc815 \ube44\uc6a9\uc740 \uc8fc\ub2f9 7640usd\uc785\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uacf5\uc7a5\uc774 4.60usd\uc5d0 \ubb38\uace0\ub9ac\ub97c \ud310\ub2e4\uba74, \uba87 \uac1c\uc758 \uc190\uc7a1\uc774\uac00 \ud314\ub824\uc57c \ud751\uc790\ub97c \ub0bc \uc218 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "147": {"answer": 7, "equation": "result=QL[1]/QL[0]", "QL": [5, 35, 5, 1], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 5\uba85\uc744 \uc704\ud55c \ucfe0\ud0a4\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc11d\uc9c4\uc774 35\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uc900\ube44\ud588\uace0 5\uba85\uc5d0\uac8c \ub611\uac19\uc774 \ub098\ub220\uc900\ub2e4\uba74, \ud55c \uc0ac\ub78c\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \ubc1b\uc744 \uc218 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "148": {"answer": 2700, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [60, 45], "question": "\uce94\ub514\ubc14\uc5d0\ub294 60kcal\uac00 \ub4e4\uc5b4\uc788\ub2e4. 45\uac1c\uc758 \uce94\ub514\ubc14\uc5d0\ub294 \uba87 kcal\uac00 \ub4e4\uc5b4\uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "149": {"answer": 2448, "equation": "result=QL[1]*QL[2]", "QL": [1, 18, 136], "question": "\ub9cc\uc57d \uaecc \ud558\ub098\uc5d0 18\uc6d0\uc774\ub77c\uba74 136\uac1c\uc758 \uaecc\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc778\uac00\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "150": {"answer": 63, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [28, 35], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 \ubc14\uad6c\ub2c8\uc5d0 28\uac1c\uc758 \ub538\uae30\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ucd94\uac00\ub85c 35\uac1c\uc758 \ub538\uae30\ub97c \uc0ac\uc11c \ubc14\uad6c\ub2c8\uc5d0 \ub123\uc5c8\ub2e4. \uadf8\ub54c \ubc14\uad6c\ub2c8 \uc548\uc5d0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \ub538\uae30\uac00 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "151": {"answer": 208, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [344, 136], "question": "\uc724\uae30\ub294 344\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. 136\uad8c\uc740 \uc18c\uc124\uc774\uace0 \ub098\uba38\uc9c0\ub294 \ube44\ubb38\ud559\uc5d0 \uad00\ud55c \ucc45\uc774\ub2e4. \uc724\uae30\uac00 \uac16\uace0 \uc788\ub294 \ube44\ubb38\ud559\uc5d0 \uad00\ud55c \ucc45\uc740 \uba87 \uad8c\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "152": {"answer": 12, "equation": "result=QL[0]*(QL[1]-QL[2])", "QL": [2, 15, 9, 2], "question": "\ub808\uc2a4\ud1a0\ub791\uc5d0\uc11c \uc5b4\ub978\ub4e4\uc758 \uba54\ub274\ub294 2usd\uc774\uace0 \uc5b4\ub9b0\uc774\ub294 \ubb34\ub8cc\uc774\ub2e4. \ub9cc\uc57d 15\uba85\uc758 \ub2e8\uccb4 \uc190\ub2d8\uc774 \ub4e4\uc5b4\uc624\uace0 \uadf8\uc911 9\uba85\uc774 \uc544\uc774\ub4e4\uc774\ub77c\uba74, \uc774 \ub2e8\uccb4 \uc190\ub2d8\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub97c \ub0b4\uc57c \ud558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"]]]]]}, "153": {"answer": 9, "equation": "result=QL[1]/QL[0]", "QL": [6, 54], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \ub3d9\ubb3c \uc0ac\uc9c4\uc744 \ubaa8\uc73c\ub294 \uac83\uc744 \uc88b\uc544\ud558\ub294 6\uba85\uc758 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 54\uc7a5\uc758 \ub3d9\ubb3c \uc0ac\uc9c4\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc740\uc9c0\uac00 \uadf8\ub140\uc758 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc5d0\uac8c \uac19\uc740 \uc218\uc758 \ub3d9\ubb3c \uc0ac\uc9c4\uc744 \uc904 \uacc4\ud68d\uc774\ub77c\uba74, \uce5c\uad6c\ub4e4\uc740 \uac01\uac01 \uba87 \uc7a5\uc758 \ub3d9\ubb3c \uc0ac\uc9c4\uc744 \uac16\uac8c \ub418\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "154": {"answer": 15, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [5, 20], "question": "\uc5b4\ub5a4 \uc22b\uc790\uc640 5\uc758 \ud569\uc740 20\uc774\ub2e4. \uc774\ub54c \uc22b\uc790\ub97c \ucc3e\uc544\ub77c.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "155": {"answer": 63, "equation": "result=QL[1]+QL[2]", "QL": [49, 24, 39, 31], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 \uc740\ud589\uc5d0 49\uc7a5\uc758 \uc218\ud45c\uc640 24\uc7a5\uc758 \ud604\uae08\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ucd94\uac00\ub85c 39\uc7a5\uc758 \ud604\uae08\uacfc 31\uc7a5\uc758 \uc218\ud45c\ub97c \ub123\uc5c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774 \uac16\uace0 \uc788\ub294 \ud604\uae08\uc740 \uba87 \uc7a5\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "156": {"answer": 49, "equation": "result=QL[2]*(QL[1]-QL[3])", "QL": [1, 12, 7, 5], "question": "\ud55c \ud654\uac00\uac00 \uac74\ubb3c\uc5d0 \uc788\ub294 12\uac1c\uc758 \ubc29\uc744 \uce60\ud574\uc57c \ud588\ub2e4. \uac01 \ubc29\uc740 \uce60\ud558\ub294 \ub370 7\uc2dc\uac04\uc774 \uac78\ub9b0\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8 \ud654\uac00\uac00 \uc774\ubbf8 5\uac1c\uc758 \ubc29\uc744 \uce60\ud588\ub2e4\uba74, \uadf8\ub294 \ub098\uba38\uc9c0\ub97c \uce60\ud558\ub294 \ub370 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \uac78\ub9ac\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[3]"]]]]]}, "157": {"answer": 16, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [7, 9], "question": "\uc720\ub098\ub294 \ub808\ubaac 7\uac1c\ub97c \ub530\uace0 \uc815\uad6d\uc740 \ub808\ubaac \ub098\ubb34\uc5d0\uc11c \ub808\ubaac 9\uac1c\ub97c \ub544\ub2e4. \ub808\ubaac\uc740 \ucd1d \uba87 \uac1c \uc120\ud0dd\ub418\uc5c8\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "158": {"answer": 9, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[2]", "QL": [101, 47, 6], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc5ec\ub984\uc5d0 \uc794\ub514 \uae4e\uace0 101\uc6d0\uc744 \ubc8c\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc815\uad6d\uc774 47\uc6d0\uc744 \uc37c\ub2e4\uba74, \uc815\uad6d\uc774\uac00 \ub0a8\uc740 \ub3c8\uc73c\ub85c 6\uc6d0\uc9dc\ub9ac \uac8c\uc784\uc744 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc774 \uc0b4 \uc218 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "159": {"answer": 24, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [8, 3], "question": "\uce94\ub514\ubc14\uc5d0\ub294 8cal\uac00 \ub4e4\uc5b4\uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uce94\ub514\ubc14 3\uac1c\uc5d0 cal\uac00 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub418\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "160": {"answer": 45, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [9, 5], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 9\uac1c\uc758 \ubc15\uc2a4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \ubc15\uc2a4\uc5d0\ub294 5\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "161": {"answer": 6, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [8, 2], "question": "\uc740\uc9c0\uc758 \uace0\uc591\uc774\ub294 8\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc0c8\ub07c \uace0\uc591\uc774\ub97c \ub0b3\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc5d0\uac8c 2\uac1c\ub97c \uc8fc\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc9c0\uae08 \uba87 \ub9c8\ub9ac\uc758 \uc0c8\ub07c \uace0\uc591\uc774\ub97c \uae30\ub974\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "162": {"answer": 51, "equation": "result=QL[0]+QL[2]-QL[1]", "QL": [14, 8, 45], "question": "\ud638\uc11d\uc740 \ub0c9\uc7a5\uace0\uc5d0 14\uac1c\uc758 \ubb3c\ubcd1\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud638\uc11d\uc774 8\uac1c\uc758 \ubb3c\ubcd1\uc744 \ub9c8\uc2dc\uace0 45\uac1c\ub97c \ub354 \uc0b0\ub2e4\uba74, \ud638\uc11d\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubcd1\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "163": {"answer": 1.75, "equation": "result=QL[0]*QL[1]/(QL[2]-QL[0])", "QL": [35, 0.75, 50, 2], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\uc758 \uc790\ub3d9\ucc28\ub294 \ud3c9\uade0 \uc2dc\uc18d 35km/h\uc758 \uc18d\ub3c4\ub85c \uc9d1\uc744 \ub5a0\ub09c\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\ub294 0.75\uc2dc\uac04 \ud6c4\uc5d0 \uac19\uc740 \uacbd\ub85c\ub85c \uc2dc\uac04\ub2f9 \ud3c9\uade0 50km/h\uc758 \uc18d\ub3c4\ub85c \ucc28\ub97c \ud0c0\uace0 \uc9d1\uc744 \ub5a0\ub09c\ub2e4. \uba87 \uc2dc\uac04 \uc548\uc5d0 \ubbfc\uc601\uc774\uac00 \uc11d\uc9c4\uc774\ub97c \ub530\ub77c\uc7a1\uc744\uae4c\uc694? \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \ub098\ud0c0\ub0b4\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"], "Divide", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[0]"]]]]]}, "164": {"answer": 264, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [8, 33], "question": "\uac01 \ucef5\uc5d0\ub294 8ml\uc758 \ud3ec\ub3c4\uc8fc\uc2a4\uac00 \ub4e4\uc5b4 \uc788\ub2e4. 33\ucef5\uc5d0 \ud3ec\ub3c4\uc8fc \uc2dc\uac00 \uba87 ml\uac00 \ub4e4\uc5b4\uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "165": {"answer": 23, "equation": "result=QL[1]+QL[0]-QL[1]", "QL": [23, 8, 8], "question": "\ud57c\ub7ec\uc708\uc5d0 \uc815\uad6d\uc774\uc640 \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uadf8\ub4e4\uc774 \ubc1b\uc740 \uc0ac\ud0d5\uc744 \ud569\ucce4\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \ud0dc\ud615\uc774\uac00 23\uac1c\ub97c \uac00\uc9c4 \ub3d9\uc548 8\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\ub4e4\uc774 8\uac1c\uc758 \uc870\uac01\ub4e4\uc744 \uba39\uc5c8\ub2e4\uba74, \uc0ac\ud0d5\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub0a8\uc558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[0]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "166": {"answer": 0.09, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.25, 0.16, 2], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 0.25g\uc758 \ud6c4\ucd94\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uadf8\ub7ec\uace0 \ub098\uc11c \uc2a4\ud06c\ub7a8\ube14 \uc5d0\uadf8\ub97c \ub9cc\ub4e4\uae30 \uc704\ud574 0.16g\uc758 \ud6c4\ucd94\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc5d0\uac8c \ub0a8\uc740 \ud6c4\ucd94\uc758 \uc591\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc778\uac00\uc694? \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \ub098\ud0c0\ub0b4\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "167": {"answer": 0.7, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [0.5, 0.1, 0.1, 2], "question": "\uc6b0\uc8fc\uc120\uc740 \uc9c0\uad6c\uc5d0\uc11c \ud654\uc131\uae4c\uc9c0 0.5\uad11\ub144, \ud654\uc131\uc5d0\uc11c \ubaa9\uc131\uae4c\uc9c0 0.1\uad11\ub144\uc744 \uc774\ub3d9\ud588\ub2e4. \uadf8\ub7ec\uace0 \ub098\uc11c \uc6b0\uc8fc\uc120\uc740 \ubaa9\uc131\uc5d0\uc11c \uc9c0\uad6c\ub85c 0.1\uad11\ub144\uc744 \uc5ec\ud589\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc6b0\uc8fc\uc120\uc740 \ucd1d \uba87 \uad11\ub144\uc744 \uc5ec\ud589\ud588\uc744\uae4c\uc694? \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \ub098\ud0c0\ub0b4\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "168": {"answer": 56, "equation": "result=QL[0]*QL[2]", "QL": [8, 1, 7], "question": "\uc720\uc815\uc740 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4 8\ubc15\uc2a4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud55c \uc0c1\uc790\uc5d0\ub294 7\uac1c\uc758 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\uac00 \ub4e4\uc5b4\uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "169": {"answer": 6, "equation": "result=QL[1]*QL[0]", "QL": [2, 3], "question": "\ub9cc\uc57d \uc9c0\ubbfc\uc774 \uc2dc\uc18d 2km/h\ub85c 3\uc2dc\uac04 \ub3d9\uc548 \uac78\uc5c8\ub2e4\uba74. \uc9c0\ubbfc\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uba40\ub9ac \uac14\ub2c8?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[0]"]]]]}, "170": {"answer": 5703, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [9570, 3867], "question": "\ubbfc\uc601\uc740 \uc624\ub298 \ucd1d 9570\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \ud314\uc558\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc624\ud6c4\uc5d0 3867\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \ud314\uc558\ub2e4\uba74, \ubbfc\uc601\uc740 \uc624\uc804\uc5d0 \uba87 \uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \ud314\uc558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "171": {"answer": 50, "equation": "result=QL[2]*(QL[0]+QL[1])", "QL": [7, 3, 5], "question": "\ub9c8\uc744 \uce74\ub2c8\ubc1c\uc5d0\uc11c \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uad00\ub78c\ucc28\ub97c 7\ubc88, \ubc94\ud37c\uce74\ub294 3\ubc88 \ud0d4\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01 \ub180\uc774\uae30\uad6c\uac00 5\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc774 \ub4e0\ub2e4\uba74, \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uba87 \uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud588\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "172": {"answer": 16, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [79, 63], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 \ud574\ubcc0\uc5d0\uc11c 79\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ubc1c\uacac\ud558\uc600\uc2b5\ub2c8\ub2e4, \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 63\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ubbfc\uc601\uc5d0\uac8c \uc8fc\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "173": {"answer": 15, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [50, 35], "question": "\ubbfc\uc601\uc740 50\uac1c\uc758 \ub2cc\ud150\ub3c4 \uac8c\uc784\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\uac00 35\uac1c\uc758 \uac8c\uc784\uc744 \ub0a8\uae30\uae30 \uc704\ud574 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uac8c\uc784\uc744 \ub098\ub220\uc904 \ud544\uc694\uac00 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "174": {"answer": 30000, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])*QL[2]", "QL": [15, 9, 5000], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 15\uac1c\uc758 \ube44\ub514\uc624 \uac8c\uc784\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc9c0\ub9cc \uadf8\uc911 9\uac1c\ub294 \uc791\ub3d9\ud558\uc9c0 \uc54a\uc558\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ub0a8\uc900\uc774\uac00 \uc791\ub3d9\ud558\ub294 \uac8c\uc784\uc744 \uac01\uac01 5000\uc6d0\uc5d0 \ud314\uae30\ub97c \uc6d0\ud55c\ub2e4\uba74, \uadf8\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \ubc8c \uc218 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "175": {"answer": 1, "equation": "result=QL[2]/QL[1]-QL[0]", "QL": [8, 5, 45], "question": "\uc5b4\ub5a4 \uc22b\uc790\uc5d0 8\uc744 \ub354\ud558\uace0 5\ub97c \uacf1\ud558\uba74 45\uac00 \ub41c\ub2e4. \uc22b\uc790\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", "QL[1]"], "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "176": {"answer": 7, "equation": "result=QL[0]/QL[1]", "QL": [21, 3], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 21\uac1c\uc758 \ubc14\ub098\ub098\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc815\uad6d\uc774\uac00 \ubc14\ub098\ub098\ub97c 3\uba85\uc758 \uce5c\uad6c\uc640 \ub098\ub208\ub2e4\uba74, \uce5c\uad6c\ub4e4\uc740 \uac01\uac01 \uba87 \uac1c\uc758 \ubc14\ub098\ub098\ub97c \uc5bb\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "177": {"answer": 0.9, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [0.2, 0.7, 2], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 \ud559\uad50\uc5d0\uc11c \ud638\uc11d\uc774\uc758 \uc9d1\uae4c\uc9c0 0.2km, \ud638\uc11d\uc774\uc758 \uc9d1\uc5d0\uc11c \uc11d\uc9c4\uc774\uc758 \uc9d1\uae4c\uc9c0 0.7km\uc744 \uac78\uc5c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 km\ub098 \uac78\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c? \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \ub098\ud0c0\ub0b4\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "178": {"answer": 40, "equation": "result=QL[3]*(QL[0]+QL[1])", "QL": [7, 3, 1, 4], "question": "\uc815\uad6d\uc740 7\uac1c\uc758 \uc0c8 \uc758\uc790\uc640 3\uac1c\uc758 \uc0c8 \ud14c\uc774\ube14\uc744 \uc0c0\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc815\uad6d\uc774\uac00 \ud558\ub098\uc758 \uac00\uad6c\ub97c \uc870\ub9bd\ud558\ub294\ub370 4\ubd84\uc529 \uac78\ub9b0\ub2e4\uba74, \ubaa8\ub4e0 \uac00\uad6c\ub97c \uc870\ub9bd\ud558\ub294\ub370 \ucd1d \uba87 \ubd84\uc774 \uac78\ub838\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[3]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "179": {"answer": 151, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [145.16, 5.84], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 \ud559\uad50 \ubc34\ub4dc\uc5d0 \uac00\uc785\ud588\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ud2b8\ub7fc\ud3ab\uc744 145.16\uc6d0\uc5d0 \uc0c0\uace0, \ub178\ub798\ucc45\uc740 5.84\uc6d0\uc5d0 \uc0c0\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 \uc74c\uc545 \uac00\uac8c\uc5d0\uc11c \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc37c\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "180": {"answer": 34, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [56, 22], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 \ud574\ubcc0\uc5d0\uc11c 56\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\uace0, \ud638\uc11d\uc5d0\uac8c \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc758 \uc77c\ubd80\ub97c \uc8fc\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8 \uacb0\uacfc \ud0dc\ud615\uc740 22\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \ud638\uc11d\uc5d0\uac8c \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc870\uac1c\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "181": {"answer": 5, "equation": "result=QL[1]/QL[0]", "QL": [5, 25], "question": "\ub9cc\uc57d \uc11d\uc9c4\uac00 \uc2dc\uc18d 5km\ub85c 25km\ub97c \uc870\uae45\ud588\ub2e4\uba74, \uc11d\uc9c4\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc624\ub798 \uc870\uae45\uc744 \ud558\uace0 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "182": {"answer": 6, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [19, 25], "question": "\uc720\uc815\uc740 19\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc758 \uc218\uc9d1\ud488\uc5d0 25\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc774 \uc788\uc73c\ub824\uba74 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\uc740 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc774 \ud544\uc694\ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "183": {"answer": 300, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [60, 5], "question": "\ubbfc\uc601\uc758 \uac00\uc871\uc740 \ud734\uac00\ub97c \ub5a0\ub0ac\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc758 \uc544\ubc84\uc9c0\ub294 \uc2dc\uc18d 60km\ub85c \ucc28\ub97c \ubab0\uc558\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc758 \uac00\uc871\uc740 5\uc2dc\uac04 \ub3d9\uc548 \uc5ec\ud589\ud55c \ud6c4 \uc57c\uc601\uc7a5\uc5d0\uc11c \uc57c\uc601\uc744 \ud588\ub2e4. \uc57c\uc601\uc7a5\uc740 \uc9d1\uc5d0\uc11c \uc5bc\ub9c8\ub098 \uba40\uc5c8\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "184": {"answer": 6, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [8, 2], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 8\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc9c0\ub9cc \uadf8\uac83\ub4e4 \uc911 2\uac1c\ub97c \uc783\uc5b4\ubc84\ub838\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc624\ub80c\uc9c0\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "185": {"answer": 0.75, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [0.3333333, 0.333333333, 0.0833333333, 2], "question": "\uc724\uae30\ub294 \uc9c0\ub09c \uc8fc\ub9d0\uc5d0 \ub180\uc774\ub3d9\uc0b0\uc5d0 \uac14\ub2e4. \uc724\uae30\uac00 \uadf8\uacf3\uc5d0 \ub3c4\ucc29\ud588\uc744 \ub54c, \uc724\uae30\ub294 \ucc28\uc5d0\uc11c \uc785\uad6c\uae4c\uc9c0 0.3333333m\ub97c \uac78\uc5b4\uc57c \ud588\ub2e4. \uadf8\ub7ec\uace0 \ub098\uc11c \uc724\uae30\ub294 \uce74\ub2c8\ubc1c \ub180\uc774\uae30\uad6c\uae4c\uc9c0 0.333333333m\ub97c, \uce74\ub2c8\ubc1c \ub180\uc774\uae30\uad6c\ub85c\ubd80\ud130 \uc790\ub3d9\ucc28\uae4c\uc9c0 0.0833333333m\ub97c \uac78\uc5c8\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 m\ub098 \uac78\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c? \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \ub098\ud0c0\ub0b4\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "186": {"answer": 3, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [5, 2], "question": "\uc720\ub098\ub294 5\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac16\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uadf8\uc911 2\uac1c\ub294 \uc720\uc815\uc774 \uba39\uc5c8\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac16\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "187": {"answer": 5, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])/QL[2]", "QL": [5, 40, 9], "question": "\ud559\uad50\uc5d0\ub294 \ub0a8\ud559\uc0dd 5\uba85\uacfc \uc5ec\ud559\uc0dd 40\uba85\uc774 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 9\uba85\uc758 \uadf8\ub8f9\uc73c\ub85c \ub098\ub204\uc5b4\uc9c4\ub2e4\uba74 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uadf8\ub8f9\uc744 \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "188": {"answer": 744, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [900, 156], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 900\uc7a5\uc758 \uc885\uc774\ub97c \uc0c0\ub2e4. \uadf8 \ub4a4 \uc11d\uc9c4\uc740 156\uac1c\uc758 \uc885\uc774\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\uc5d0\uac8c \ub0a8\uc740 \uc885\uc774\ub294 \uba87 \uc7a5\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "189": {"answer": 28, "equation": "result=QL[0]+QL[1]-QL[2]", "QL": [36, 18, 26], "question": "\uc560\uc644\ub3d9\ubb3c \uac00\uac8c\uc5d0\ub294 36\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc0f4\uace0\uc591\uc774\uc640 18\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc9d1\uace0\uc591\uc774\uac00 \uc788\ub2e4. \uc138\uc77c \uae30\uac04 \ub3d9\uc548 \uace0\uc591\uc774 26\ub9c8\ub9ac\uac00 \ud314\ub838\ub2e4. \ub0a8\uc740 \uace0\uc591\uc774\ub294 \uba87 \ub9c8\ub9ac\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "190": {"answer": 6, "equation": "result=QL[2]/QL[1]", "QL": [1, 5, 30], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 \ub808\ubaa8\ub124\uc774\ub4dc\ub97c \uc900\ube44\ud588\ub2e4. \ub808\ubaa8\ub124\uc774\ub4dc \uac00\ub8e8 \ud55c \ud1b5\uc73c\ub85c 5\uc794\uc744 \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ubbfc\uc601\uc774\uac00 \ub808\ubaa8\ub124\uc774\ub4dc\uc758 30\uc794\uc744 \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\ub2e4\uba74, \ub808\ubaa8\ub124\uc774\ub4dc \ud1b5\uc740 \uba87 \uac1c\uac00 \ud544\uc694\ud55c\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "191": {"answer": 12, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [9, 3], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 9\uac1c\uc758 \ub178\ub780 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 3\uac1c\uc758 \ub178\ub780 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub791 \uc740\uc9c0\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ub178\ub780 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "192": {"answer": 0.31, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.36, 0.05, 2], "question": "\ubc8c \uad70\ub77d\uc740 0.36kg\uc758 \uafc0\uc744 \uc0dd\uc0b0\ud588\uc9c0\ub9cc, \uacf0\uc774 \uafc0 0.05kg\uc744 \uba39\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uafc0\uc774 \ub0a8\uc544 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c? \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \ub098\ud0c0\ub0b4\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "193": {"answer": 47, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [81, 34], "question": "\uc815\uad6d\uc740 81\uac1c\uc758 \uc9c0\uc6b0\uac1c\ub97c \uac16\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \ud0dc\ud615\uc5d0\uac8c 34\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc5d0\uac8c \ub0a8\uc740 \uc9c0\uc6b0\uac1c\uc758 \uac1c\uc218\ub294 \uba87 \uac1c\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "194": {"answer": 2.5, "equation": "result=QL[3]/(QL[0]+QL[1])", "QL": [20, 30, 2, 125, 2, 2], "question": "\ub0a8\uc900\uacfc \uc720\uc9c4\uc740 \ubcf4\ubb3c\uc744 \ucc3e\uae30 \uc704\ud574 \uc790\ub3d9\ucc28\ub97c \ud0c0\uace0 \ub3d9\uc2dc\uc5d0 \ucd9c\ubc1c\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 \uc2dc\uc18d 20km\ub85c \ub3d9\ucabd\uc73c\ub85c \uc5ec\ud589\ud558\uace0 \uc720\uc9c4\uc740 \uc2dc\uc18d 30km\ub85c \uc11c\ucabd\uc73c\ub85c \uc5ec\ud589\ud569\ub2c8\ub2e4. \ub450 \uba85\uc758 \ubb34\uc804\uae30\ub294 125km\uc758 \ubc94\uc704\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uba87 \uc2dc\uac04 \ub4a4\uc5d0 \ub450 \uba85\uc758 \ubb34\uc120\uc774 \ub04a\uae30\ub294\uac00? \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \ub098\ud0c0\ub0b4\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[3]", "Divide", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "195": {"answer": 4, "equation": "result=(QL[0]-QL[2])/QL[1]", "QL": [70, 8.58, 35.68], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ucee4\ud53c\uc20d\uc5d0\uc11c 70\ub9cc \uc6d0\uc9dc\ub9ac \uc0c1\ud488\uad8c\uc744 \ubc1b\uc558\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 g \ub2f9 8.58\ub9cc \uc6d0\uc778 \ucee4\ud53c\ub97c \uc0c0\ub2e4. \ucee4\ud53c\ub97c \uc0b0 \ud6c4, \uc0c1\ud488\uad8c\uc740 35.68\ub9cc \uc6d0\uc774 \ub0a8\uc558\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uba87 g\uc758 \ucee4\ud53c\ub97c \uc0c0\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"], "Divide", "QL[1]"]]]]}, "196": {"answer": 56, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [45, 11], "question": "\uc720\ub098\ub294 45\uac1c\uc758 \ubc30\ub97c \ub544\uace0 \ubbfc\uc601\uc740 \ubc30\ub098\ubb34\uc5d0\uc11c 11\uac1c\uc758 \ubc30\ub97c \ub544\ub2e4. \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ubc30\ub97c \ub544\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "197": {"answer": 5, "equation": "result=QL[0]-QL[2]", "QL": [9, 4, 4], "question": "9\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uacfc 4\uac1c\uc758 \uc790\uac00 \uc11c\ub78d \uc548\uc5d0 \uc788\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 4\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \uc11c\ub78d\uc5d0\uc11c \uaebc\ub0c8\ub2e4. \uc9c0\uae08 \uc5f0\ud544\uc774 \uba87 \uc790\ub8e8 \ub0a8\uc558\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "198": {"answer": 4700, "equation": "result=QL[0]-QL[2]", "QL": [7900, 9, 3200], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc0dd\uc77c\uc120\ubb3c\ub85c 7900\uc6d0\uacfc 9\uc7a5\uc758 \uc601\ud654\ud45c\ub97c \ubc1b\uc558\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc2a4\ud3ec\uce20 \uc6a9\ud488 \uac00\uac8c\ub85c \uac14\uace0 \uc57c\uad6c \uae00\ub7ec\ube0c, \uc57c\uad6c \uacf5, \uadf8\ub9ac\uace0 \ubc30\ud2b8\ub97c \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8 \ud6c4 \uc11d\uc9c4\uc5d0\uac8c\ub294 3200\uc6d0\uc774 \ub0a8\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8\ub807\ub2e4\uba74 \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc57c\uad6c \uc6a9\ud488\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc37c\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "199": {"answer": 2, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [5, 3], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 5\uc7a5\uc758 \uc57c\uad6c \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud638\uc11d\uc740 \uc11d\uc9c4\uc758 \uc57c\uad6c \uce74\ub4dc \uc911 3\uc7a5\uc744 \uc0c0\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc5d0\uac8c \ub0a8\uc740 \uc57c\uad6c \uce74\ub4dc\ub294 \uba87 \uc7a5\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "200": {"answer": 7790, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [1346, 6444], "question": "\ubbfc\uc9c0\ub294 1346\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8 \ud6c4 6444\uac1c\ub97c \ub354 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubbfc\uc9c0\uac00 \uc0b0 \uc5f0\ud544\uc740 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "201": {"answer": 3750, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [1250, 3], "question": "\uae08\uc694\uc77c\uc5d0, 1250\uba85\uc758 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \ub3d9\ubb3c\uc6d0\uc744 \ubc29\ubb38\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc138 \ubc30 \ub354 \ub9ce\uc740 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \uae08\uc694\uc77c\ubcf4\ub2e4 \ud1a0\uc694\uc77c\uc5d0 \ubc29\ubb38\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud1a0\uc694\uc77c\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \ub3d9\ubb3c\uc6d0\uc744 \ubc29\ubb38\ud588\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "202": {"answer": 71, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [41, 30], "question": "41\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc774 \uc11c\ub78d \uc548\uc5d0 \uc788\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc11c\ub78d \uc548\uc5d0 30\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \ub354 \ub123\uc5c8\ub2e4. \uc11c\ub78d \uc548\uc5d0 \ub0a8\uc740 \uc5f0\ud544\uc740 \ucd1d \uba87 \uc790\ub8e8\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "203": {"answer": 70, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [8, 62], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ub2ec\uac40 8\uac1c\ub97c \uac16\uace0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ub2ec\uac40 62\uac1c\ub97c \ub354 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\uac00 \uac16\uace0 \uc788\ub294 \ub2ec\uac40\uc740 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "204": {"answer": 9, "equation": "result=(QL[1]+QL[2])/QL[0]", "QL": [5, 3, 42], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\uac00 \uac16\uace0 \uc788\ub294 \ubc14\uc778\ub354\ub294 5\uc7a5\uc758 \uce74\ub4dc\ub97c \ubcf4\uad00\ud560 \uc218 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\uac00 3\uac1c\uc758 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uce74\ub4dc\uc640 42\uac1c\uc758 \uc624\ub798\ub41c \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubc14\uc778\ub354\uac00 \ud544\uc694\ud560\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "205": {"answer": 5, "equation": "result=QL[1]/QL[0]", "QL": [20, 100], "question": "\uc790\ub3d9\ucc28\ub294 l \ub2f9 20km\ub97c \uac00\ub294\ub370\uc694. \uc740\uc9c0 \uc9d1\uc774 100km \ub5a8\uc5b4\uc9c4 \uacf3\uc5d0 \uc788\ub2e4\uba74, \uc740\uc9c0\uc758 \uc9d1\uae4c\uc9c0 \uba87 l\uac00 \ud544\uc694\ud560\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "206": {"answer": 5000, "equation": "result=(QL[4]-QL[1])/(QL[3]/const100)", "QL": [1, 1250, 1250, 5, 1500], "question": "\uc720\ub098\uc758 \uae09\uc5ec\ub294 \ud55c \ub2ec\uc5d0 1250\ub9cc \uc6d0\uc774\uace0, 1250\ub9cc \uc6d0\uc744 \ucd08\uacfc\ud558\ub294 \uae09\uc5ec\uc5d0 \ub300\ud574 5%\uc758 \uc138\uae08\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc720\ub098\uac00 \ub9e4\ub2ec \uc801\uc5b4\ub3c4 1500\ub9cc \uc6d0\uc744 \ubc8c\uae30 \uc704\ud574\uc11c\ub294, \uc5bc\ub9c8\uc758 \ucd08\uacfc \uae09\uc5ec\uac00 \ud544\uc694\ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[4]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Divide", "const100"]]]]]}, "207": {"answer": 15, "equation": "result=(QL[0]-QL[2])/QL[1]", "QL": [980, 28, 560], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uc9d1\uc744 \uc218\ub9ac\ud558\ub294 \ub370 980\ub9cc \uc6d0\uc758 \uacac\uc801\uc744 \ub0c8\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\uc758 \uc2dc\uae09\uc740 28\ub9cc \uc6d0\uc774\uace0 \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uc7ac\ub8cc\ube44\ub85c 560\ub9cc \uc6d0\uc774 \ud544\uc694\ud560 \uac83\uc73c\ub85c \uc608\uc0c1\ud55c\ub2e4. \uc9d1\uc744 \uc218\ub9ac\ud558\ub294\ub370 \uc2dc\uac04\uc774 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uac78\ub9ac\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"], "Divide", "QL[1]"]]]]}, "208": {"answer": 20, "equation": "result=(QL[0]*QL[2])", "QL": [5, 1, 4], "question": "\ud53c\uc790\uac00 5\ud310 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud53c\uc790 \ud55c \ud310\uc740 4\uac1c\uc758 \uc870\uac01\uc73c\ub85c \ub098\ub204\uc5b4\uc838 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ucd1d \uba87 \uc870\uac01\uc758 \ud53c\uc790\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "209": {"answer": 15, "equation": "result=QL[0]+QL[1]-QL[2]", "QL": [29, 20, 34], "question": "\ud504\ub77c\uc774\ub4dc\uc640 \uc591\ub150\uce58\ud0a8\uc744 \ud30c\ub294 \uac00\uac8c\uc5d0 29\uba85\uc758 \uc190\ub2d8\uc774 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc810\uc2ec\uc2dc\uac04 \ub3d9\uc548 20\uba85\uc758 \uc190\ub2d8\uc774 \ub354 \uc654\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc190\ub2d8\ub4e4 \uc911 34\uba85\uc774 \ud504\ub77c\uc774\ub4dc\ub97c \uc2dc\ucf30\ub2e4\uba74, \uc591\ub150\uce58\ud0a8\uc744 \uc2dc\ud0a8 \uc190\ub2d8\uc740 \uba87 \uba85\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "210": {"answer": 93, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [88, 5], "question": "\uc815\uad6d\uc740 88\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uac16\uace0 \uc788\uc5c8\uace0, \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc815\uad6d\uc5d0\uac8c 5\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \ub354 \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774 \uac16\uace0 \uc788\ub294 \uc0ac\ud0d5\uc740 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "211": {"answer": 1, "equation": "result=QL[0]/QL[1]", "QL": [12, 12], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc624\ub80c\uc9c0 12\uac1c\ub97c \uac16\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub0c9\uc7a5\uace0\uc5d0\ub294 12\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\uac00 \ub4e4\uc5b4\uac11\ub2c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\uc5d0\uac8c \ud544\uc694\ud55c \ub0c9\uc7a5\uace0\uc758 \uac1c\uc218\ub294?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "212": {"answer": 150, "equation": "result=(QL[1]-QL[3])/(QL[2]-QL[0])", "QL": [0.19, 21.95, 0.21, 18.95, 2], "question": "\uc5b4\ub5a4 \ub80c\ud130\uce74 \uc5c5\uccb4\uc5d0\uc11c, (\uac00) \uc790\ub3d9\ucc28\ub294 km\ub2f9 0.19\uc6d0\uacfc \ub79c\ud2b8 \ube44 21.95\uc6d0\uc758 \uc694\uae08\uc774 \uccad\uad6c\ub429\ub2c8\ub2e4. (\ub098) \uc790\ub3d9\ucc28\ub294 km\ub2f9 0.21\uc6d0\uc5d0 \ub79c\ud2b8 \ube44 18.95\uc6d0\uc758 \uc694\uae08\uc774 \uccad\uad6c\ub429\ub2c8\ub2e4. \ub450 \uc790\ub3d9\ucc28\uc758 \ube44\uc6a9\uc774 \uac19\uc544\uc9c0\ub824\uba74, \uba87 km\uac00 \ud544\uc694\ud55c\uac00\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[3]"], "Divide", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[0]"]]]]]}, "213": {"answer": 0.6, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [0.2, 0.4, 2], "question": "\ud1a0\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 0.2mm, \uc77c\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 0.4mm\uc758 \ube44\uac00 \ub0b4\ub838\ub2e4. \ud1a0\uc694\uc77c\uacfc \uc77c\uc694\uc77c\uc744 \ud569\uccd0\uc11c \ube44\uac00 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc654\ub098\uc694? \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \ub098\ud0c0\ub0b4\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "214": {"answer": 151, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [145.16, 5.84], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 \ud559\uad50 \ubc34\ub4dc\uc5d0 \uac00\uc785\ud588\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \ubc34\ub4dc\uc5d0 \ud544\uc694\ud55c \ud2b8\ub7fc\ud3ab\uc744 145.16\uc6d0\uc5d0 \uc0c0\uace0, \ub178\ub798\ucc45\uc740 5.84\uc6d0\uc5d0 \uc0c0\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \uc74c\uc545 \uac00\uac8c\uc5d0\uc11c \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc37c\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "215": {"answer": 17, "equation": "result=(QL[1]-QL[2])/QL[0]", "QL": [19, 500, 177, 500], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\uac00 \uc55e\uc73c\ub85c 19\uc8fc \ub3d9\uc548 500\ub9cc \uc6d0\uc744 \uc800\ucd95\ud558\uae30\ub97c \uc6d0\ud569\ub2c8\ub2e4. \uc9c0\uae08 \ud0dc\ud615\uc774\ub294 177\ub9cc \uc6d0\uc744 \uac16\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\uac00 500\ub9cc \uc6d0\uc744 \uc800\ucd95\ud558\ub294\ub370 \uba87 \uc8fc\uac00 \uac78\ub9bd\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "216": {"answer": 14.75, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [7.75, 7, 2], "question": "\ub0a8\uc900\uc758 \uc5b4\ud56d\uc5d0\ub294 7.75l\uc758 \ubb3c\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\uac00 7l\ub97c \ub354\ud558\uba74, \ubaa8\ub450 \uba87 l\uac00 \ub420\uae4c\uc694? \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \ub098\ud0c0\ub0b4\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "217": {"answer": 65, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [9, 56], "question": "\uc720\ub098\ub294 \uc5f0\ud544 9\uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \uc720\ub098\uc5d0\uac8c 56\uac1c\ub97c \ub354 \uc92c\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \uc5f0\ud544\uc744 \ubaa8\ub450 \uba87 \uc790\ub8e8 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "218": {"answer": 40, "equation": "result=QL[0]+QL[2]-QL[1]", "QL": [37, 16, 19], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 37\uc1a1\uc774\uc758 \uc7a5\ubbf8\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ubbfc\uc601\uc774\uac00 \uc7a5\ubbf8 16\uc1a1\uc774\ub97c \ubc84\ub9ac\uace0 \ub098\uc911\uc5d0 19\uac1c\ub97c \ub354 \uc0c0\ub2e4\uba74, \ubbfc\uc9c0\uc5d0\uac8c \ub0a8\uc740 \uc7a5\ubbf8\ub294 \ucd1d \uba87 \uc1a1\uc774\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "219": {"answer": 57, "equation": "result=QL[0]+QL[2]", "QL": [37, 30, 20], "question": "\uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \ud604\uc7ac 37\uadf8\ub8e8\uc758 \uc9e7\uc740 \ub364\ubd88\uacfc 30\uadf8\ub8e8\uc758 \ub192\uc740 \ub098\ubb34\uac00 \uc788\ub2e4. \uacf5\uc6d0 \uc77c\uafbc\ub4e4\uc740 \uc9e7\uc740 \ub364\ubd88 20\uadf8\ub8e8\ub97c \ucd94\uac00\ub85c \uc2ec\uc744 \uac83\uc774\ub2e4. \uc791\uc5c5\uc790\uac00 \uc791\uc5c5\uc744 \ub9c8\uce58\uba74 \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc9e7\uc740 \ub364\ubd88\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "220": {"answer": 2.5, "equation": "result=(const1-QL[2]/QL[0])/(const1/QL[0] + const1/QL[1])", "QL": [6, 10, 2, 2], "question": "\ud654\uac00\ub294 \uc8fc\uc5b4\uc9c4 \uc77c\uc744 6\uc2dc\uac04 \uc548\uc5d0 \ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. \ud654\uac00\uc758 \ub3c4\uc6b0\ubbf8\ub294 \uac19\uc740 \uc77c\uc744 \ud558\ub294 \ub370 10\uc2dc\uac04\uc774 \uac78\ub9b0\ub2e4. \ud654\uac00\uac00 \uc791\uc5c5\uc744 \uc2dc\uc791\ud558\uace0 2\uc2dc\uac04 \ud6c4\uc5d0 \ub3c4\uc6b0\ubbf8\uac00 \ud569\ub958\ud55c\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 \uba87 \uc2dc\uac04 \uc548\uc5d0 \uadf8 \uc77c\uc744 \ub05d\ub0bc \uc218 \uc788\ub294\uac00? \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \ub098\ud0c0\ub0b4\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "const1", "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", "QL[0]"]], "Divide", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "const1", "Divide", "QL[0]"], "Add", ["BinaryOperation", "const1", "Divide", "QL[1]"]]]]]]}, "221": {"answer": 97, "equation": "result=QL[5]*const5-(QL[0]+QL[1]+QL[2]+QL[3])", "QL": [73, 75, 89, 91, 1, 85], "question": "\ub2f9\uc2e0\uc758 \ud034\uc988 \uc131\uc801\uc740 73\uc810, 75\uc810, 89\uc810, \uadf8\ub9ac\uace0 91\uc810\uc774\ub2e4. \ub9c8\uc9c0\ub9c9 \ud034\uc988\uac00 \ud558\ub098 \ub354 \ub0a8\uc558\ub2e4. \ud034\uc988\uc758 \ud3c9\uade0\uc774 85\uac00 \ub418\uae30 \uc704\ud574\uc11c \ub9c8\uc9c0\ub9c9 \ud034\uc988\ub294 \uba87 \uc810\uc744 \ubc1b\uc544\uc57c \ud558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[5]", "Multiply", "const5"], "Subtract", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"], "Add", "QL[3]"]]]]]}, "222": {"answer": 1250, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [5, 250], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 5\uc77c\uac04\uc758 \ud734\uac00\ub97c \uc790\ub3d9\ucc28\ub85c \ubcf4\ub0c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ub9e4\uc77c 250km\ub97c \uc6b4\uc804\ud588\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ud734\uac00 \ub3d9\uc548 \ucd1d \uba87 km\ub97c \uc6b4\uc804\ud588\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "223": {"answer": 1, "equation": "result=QL[1]+QL[3]-QL[4]", "QL": [1, 16, 2, 33, 48], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\uac00 \uac8c\uc784\uc744 \ud558\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uccab \ub77c\uc6b4\ub4dc\uc5d0\uc11c \ubbfc\uc601\uc774\ub294 16\uc810\uc744 \ub4dd\uc810\ud588\uace0, \ub450 \ubc88\uc9f8 \ub77c\uc6b4\ub4dc\uc5d0\uc11c\ub294 33\uc810\uc744 \ub4dd\uc810\ud588\ub2e4. \ub9c8\uc9c0\ub9c9 \ub77c\uc6b4\ub4dc\uc5d0\uc11c \uadf8\ub140\ub294 48\uc810\uc744 \uc783\uc5c8\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\uc758 \ucd1d \uc810\uc218\ub294 \uba87 \uc810\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[3]"], "Subtract", "QL[4]"]]]]}, "224": {"answer": 8, "equation": "result=QL[0]/QL[2]", "QL": [40, 6, 5, 1], "question": "\ub0c9\uc7a5\uace0\uc5d0\ub294 40\uac1c\uc758 \uc6b0\uc720\uc640 6\uac1c\uc758 \ub2ec\uac40\uc774 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d 5\uba85\uc758 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc774 \uc6b0\uc720\ub97c \ub611\uac19\uc774 \ub098\ub220\uac16\ub294\ub2e4\uba74, \ud55c \uc0ac\ub78c\ub2f9 \uba87 \uac1c\uc758 \uc6b0\uc720\ub97c \ub098\ub220\uac00\uc9c8 \uc218 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[2]"]]]]}, "225": {"answer": 33.56, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [13.99, 12.14, 7.43, 2], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc637\uc744 \uc0ac\ub7ec \uc1fc\ud551\ubab0\uc5d0 \uac14\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \ubc18\ubc14\uc9c0\uc5d0 13.99\ub9cc \uc6d0, \uc154\uce20\uc5d0 12.14\ub9cc \uc6d0, \uc7ac\ud0b7\uc5d0 7.43\ub9cc \uc6d0\uc744 \uc9c0\ubd88\ud588\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc637\uc744 \uc0ac\ub294\ub370 \ub4e4\uc778 \ucd1d \uae08\uc561\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc778\uac00? \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \ub098\ud0c0\ub0b4\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "226": {"answer": 28, "equation": "result=QL[1]-QL[2]+QL[3]", "QL": [3, 11, 7, 24, 3], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uadf8\ub140\uc758 mp3 \ud50c\ub808\uc774\uc5b4\uc5d0 11\uac1c\uc758 \ub178\ub798\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ubbfc\uc601\uc774\uac00 7\uac1c\uc758 \uc624\ub798\ub41c \ub178\ub798\ub97c \uc0ad\uc81c\ud558\uace0 24\uac1c\uc758 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \ub178\ub798\ub97c \ucd94\uac00\ud55c\ub2e4\uba74, \ubbfc\uc601\uc774\uc758 mp3 \ud50c\ub808\uc774\uc5b4\uc5d0 \ub178\ub798\ub294 \uba87 \uac1c \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"], "Add", "QL[3]"]]]]}, "227": {"answer": 9, "equation": "result=QL[0]-(QL[1]+QL[2])", "QL": [21, 4, 8], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\uac00 \ud654\ucc44\ub97c \ub9cc\ub4e4\uae30 \uc704\ud574\uc11c\ub294 21\uac1c\uc758 \uacfc\uc77c\uc774 \ud544\uc694\ud558\ub2e4. \uc774\ub54c \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc774\ubbf8 \ub538\uae30 4\uac1c, \ube14\ub8e8\ubca0\ub9ac 8\uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ub538\uae30 \uba87 \uac1c\ub97c \ub354 \uc0ac\uc57c \ud558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]]}, "228": {"answer": 11, "equation": "result=QL[0]/QL[2]", "QL": [88, 2, 8, 1], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 88\uac1c\uc758 \ubd84\ud64d\uc0c9 \uad6c\uc2ac\uc744 \uc0c0\uace0 \uc774 \uad6c\uc2ac\ub85c 8\uac1c\uc758 \ud314\ucc0c\ub97c \ub9cc\ub4e4\uae30\ub97c \uc6d0\ud588\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc815\uad6d\uc774\uac00 \uac01\uac01\uc758 \ud314\ucc0c\uc5d0 \uac19\uc740 \uc22b\uc790\uc758 \ub3cc\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud55c\ub2e4\uba74, \ud314\ucc0c \ud558\ub098\uc5d0 \ub3cc \uba87 \uac1c\uac00 \ud544\uc694\ud55c\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[2]"]]]]}, "229": {"answer": 20000, "equation": "result=QL[0]/(QL[1]/const100)", "QL": [16000, 80], "question": "\uc62c\ud574 \uac15\ub0a8 \uc544\ud30c\ud2b8\uc758 \uac00\uce58\ub294 16000\ub9cc \uc6d0\uc73c\ub85c \uc9c0\ub09c\ud574\uc758 80%\ub2e4. \uc791\ub144 \uc544\ud30c\ud2b8 \uac00\uce58\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "const100"]]]]]}, "230": {"answer": 40, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [8, 5], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ucc45 8\uad8c\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc9c0\ubbfc\uc774 \ubcf4\ub2e4 5\ubc30\ub098 \ub354 \ub9ce\uc740 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "231": {"answer": 7, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [9, 2], "question": "\ud604\uc7ac \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 9\uadf8\ub8e8\uc758 \ucc38\ub098\ubb34\uac00 \uc788\ub2e4. \uacf5\uc6d0 \uadfc\ub85c\uc790\ub4e4\uc740 \ud6fc\uc190\ub41c \ucc38\ub098\ubb34 2\uadf8\ub8e8\ub97c \ubca0\uc5b4\ub0b4\uc57c \ud588\ub2e4. \uc77c\uafbc\ub4e4\uc774 \uc77c\uc744 \ub9c8\uce58\uba74 \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ucc38\ub098\ubb34\uac00 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "232": {"answer": 326, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [217, 109], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 217\uac1c\uc758 \uc637\uac78\uc774\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uc9c0\ubbfc\uc774\uc5d0\uac8c 109\uac1c\uc758 \uc637\uac78\uc774\ub97c \ub354 \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \uc637\uac78\uc774\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "233": {"answer": 12, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [7, 5], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \ud1b5\uc7a5\uc5d0 7\ub9cc \uc6d0\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\uc758 \uc544\ube60\ub294 \uc740\uc9c0\uc5d0\uac8c 5\ub9cc \uc6d0\uc744 \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2c8?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "234": {"answer": 2, "equation": "result=QL[0]/QL[1]", "QL": [24, 12], "question": "\ud638\uc11d\uc740 24\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uadf8\ub9ac\uace0 \uc5f0\ud544 12\uac1c\uac00 \ub4e4\uc5b4\uac00\ub294 \ud544\ud1b5\ub3c4 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744 \ub54c, \uba87 \uac1c\uc758 \ud544\ud1b5\uc73c\ub85c \ubaa8\ub4e0 \uc5f0\ud544\uc744 \ub123\uc744 \uc218 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "235": {"answer": 3.5, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [3.25, 0.25, 2], "question": "\uc11d\uc9c4\uacfc \uadf8\uc758 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc740 \uae08\uc694\uc77c \ubc24\uc5d0 3.25kg \uc544\uc774\uc2a4\ud06c\ub9bc\uacfc 0.25kg \uc544\uc774\uc2a4\ud06c\ub9bc\uc744 \uba39\uc5c8\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \ud30c\uc778\ud2b8\ub098 \uba39\uc5c8\ub098\uc694? \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \ub098\ud0c0\ub0b4\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "236": {"answer": 9, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[3]", "QL": [96, 42, 1, 6], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 96\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uadf8\uc758 \uc774\uc6c3\uc5d0\uac8c 42\uac1c\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \ud30c\uc774 1\uac1c\ub97c \ub9cc\ub4dc\ub294\ub370 6\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud55c\ub2e4\uba74, \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \ud30c\uc774\ub97c \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[3]"]]]]}, "237": {"answer": 67082, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [12170, 54912], "question": "\uc9c4\ub527\ubb3c\ub85c \uc778\ud55c \ud53c\ud574\ub97c \ub9c9\uae30 \uc704\ud574 \ub18d\ubd80\ub294 \ub4e4\ud310\uc5d0 \ubb34\ub2f9\ubc8c\ub808\ub97c \ud480\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc810\uc774 \uc788\ub294 \ubb34\ub2f9\ubc8c\ub808\ub294 12170\ub9c8\ub9ac, \uc810\uc774 \uc5c6\ub294 \ubb34\ub2f9\ubc8c\ub808\ub294 54912\ub9c8\ub9ac\uc785\ub2c8\ub2e4. \ubb34\ub2f9\ubc8c\ub808\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \ub9c8\ub9ac\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "238": {"answer": 18, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [35, 17], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ud574\ubcc0\uc5d0\uc11c 35\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ucc3e\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 17\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \uc11d\uc9c4\uc774\uc5d0\uac8c \uc8fc\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\uac00 \uc9c0\uae08 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc740 \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "239": {"answer": 56, "equation": "result=QL[0]*(QL[1]-QL[2])", "QL": [7, 16, 8], "question": "\uc720\ub098\uac00 7\uc6d0\uc9dc\ub9ac \uce74\ub4dc\ub97c \ud314\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc720\ub098\uac00 \ucd1d 16\uac1c\uc758 \uce74\ub4dc \uc911 8\uac1c\ub97c \ub0a8\uae30\uace0 \ubaa8\ub450 \ud314\uc558\ub2e4\uba74, \uc720\ub098\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub97c \ubc8c\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"]]]]]}, "240": {"answer": 6, "equation": "result=QL[0]/QL[1]", "QL": [30, 5], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 30\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\uac00 5\uba85\uc758 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc5d0\uac8c \ub3d9\uc77c\ud558\uac8c \uad6c\uc2ac\uc744 \ub098\ub204\uc5b4\uc8fc\uba74, \uac01 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "241": {"answer": 75, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [79, 4], "question": "\uc0c1\uc790\uc5d0\ub294 79\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\uac00 \uc0c1\uc790\uc5d0\uc11c \uc5f0\ud544 4\uc790\ub8e8\ub97c \uac00\uc838\uac14\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc0c1\uc790\uc5d0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc774 \ub0a8\uc544\uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "242": {"answer": 25, "equation": "result=(QL[3]-QL[0])/(QL[2]-QL[5])", "QL": [160, 1, 7, 210, 1, 5], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 160\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0 1\uc8fc\uc77c\ub9c8\ub2e4 7\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc1b\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 210\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0 1\uc8fc\uc77c\ub9c8\ub2e4 5\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc1b\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\uc640 \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uba87 \uc8fc \ud6c4\uc5d0 \uac19\uc740 \ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uac8c \ub420\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Subtract", "QL[0]"], "Divide", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[5]"]]]]]}, "243": {"answer": 5.67, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [2.8333333333333335, 2.833333333333335], "question": "\uc815\uad6d\uc758 \ub808\uc2a4\ud1a0\ub791\uc740 2.83333333333333335pound\uc758 \ud48b\uace0\ucd94\uc640 2.833333333333335pound\uc758 \ubd89\uc740 \uace0\ucd94\ub97c \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc758 \ub808\uc2a4\ud1a0\ub791\uc740 \ucd1d \uba87 pound\uc758 \ud6c4\ucd94\ub97c \uc0c0\uc2b5\ub2c8\uae4c? \ucd5c\uc885 \ub2f5\uc740 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec \ub2f5\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "244": {"answer": 0.88, "equation": "result=QL[1]+QL[3]+QL[5]", "QL": [1, 0.25, 2, 0.25, 3, 0.375], "question": "1\ubc88\uc9f8 \ubcd1\uc5d0\ub294 0.25, 2\ubc88\uc9f8 \ubcd1\uc5d0\ub294 0.25, 3\ubc88\uc9f8 \ubcd1\uc5d0\ub294 0.375\ub9cc\ud07c \ub0b4\uc6a9\ubb3c\uc774 \ub4e4\uc5b4 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ucd1d \uc5bc\ub9c8\ub9cc\ud07c\uc758 \ub0b4\uc6a9\ubb3c\uc774 \ub4e4\uc5b4 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec \ub2f5\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[3]"], "Add", "QL[5]"]]]]}, "245": {"answer": 6, "equation": "result=QL[1]*QL[0]", "QL": [2, 3], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc2dc\uc18d 2km\ub85c 3\uc2dc\uac04 \uc9c1\uc9c4\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ucd1d \uba87 km\ub97c \uc774\ub3d9\ud558\uc600\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[0]"]]]]}, "246": {"answer": "0.67", "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [0.1666666666, 0.3333333333333, 0.1666666666666], "question": "\uc720\ub098\ub294 \ubd89\uc740 \uace0\ucd94 0.1666666666pound, \ud48b\uace0\ucd94 0.3333333333333pound, \uc624\uc774\uace0\ucd94 0.1666666666666pound\ub97c \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \ucd1d \uba87 pound\uc758 \uace0\ucd94\ub97c \uc0c0\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "247": {"answer": "24.81", "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [6.51, 5.79, 12.51], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 \ud1a0\ub07c \uc7a5\ub09c\uac10\uc744 6.51\ub2ec\ub7ec, \uacfc\uc790\ub97c 5.79\ub2ec\ub7ec, \uadf8\ub9ac\uace0 \uc57c\uad6c\uacf5\uc744 12.51\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \ucd1d \uba87 \ub2ec\ub7ec\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud558\uc600\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "248": {"answer": 9, "equation": "result=QL[0]/QL[2]", "QL": [54, 1, 6], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 54\uac1c\uc758 \ub808\ubaac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. 1\uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\uc5d0\ub294 6\uac1c\uc758 \ub808\ubaac\uc774 \ub4e4\uc5b4\uac04\ub2e4\uba74, \uc720\uc815\uc774\uac00 \ub808\ubaac\uc744 \ubaa8\ub450 \ub2f4\uc73c\ub824\uba74 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\uac00 \ud544\uc694\ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[2]"]]]]}, "249": {"answer": 54, "equation": "result=QL[0]*(QL[1]+QL[2])", "QL": [6, 2, 7], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 6\uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uac01 \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0\ub294 \uc57c\uad6c\uacf5 2\uac1c\uc640 \ub18d\uad6c\uacf5 7\uac1c\uac00 \ub4e4\uc5b4\uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uacf5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]]}, "250": {"answer": 7, "equation": "result=QL[1]/QL[0]", "QL": [2, 14], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc2dc\uc18d 2mile\ub85c \uac77\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\uac00 14mile\uc744 \uac78\uc73c\ub824\uba74 \uba87 \uc2dc\uac04\uc774 \uac78\ub9bd\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "251": {"answer": "48", "equation": "result=QL[0]+QL[2]", "QL": [37, 30, 11], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 37\uac1c\uc758 \uc218\ubc15\uacfc 30\uac1c\uc758 \ud638\ubc15\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc9c0\ubbf8\ub294 11\uac1c\uc758 \uc218\ubc15\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\uc640 \uc9c0\ubbfc\uc774\uac00 \uac00\uc9c4 \uc218\ubc15\uc740 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "252": {"answer": 16, "equation": "result=QL[0]*(QL[1]-QL[2])", "QL": [4, 11, 7], "question": "\uc724\uae30\ub294 \ucd08\ucf5c\ub9bf\uc744 4\uc5d4\uc5d0 \ud314\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc724\uae30\uac00 \ucd1d 11\uac1c\uc758 \ucd08\ucf5c\ub9bf \uc911 7\uac1c\ub97c \ub0a8\uae30\uace0 \ubaa8\ub450 \ud314\uc558\ub2e4\uba74, \uc724\uae30\ub294 \uba87 \uc5d4\uc744 \ubc8c\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"]]]]]}, "253": {"answer": 0.7, "equation": "result=QL[1]+QL[3]+QL[5]", "QL": [1, 0.2, 2, 0.4, 3, 0.1], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc0b0\uc73c\ub85c \ucea0\ud551\uc744 \uac14\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uccab\uc9f8 \ub0a0, \ud0dc\ud615\uc774\ub294 0.2mile\uc744 \uc774\ub3d9\ud558\uc600\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub458\uc9f8 \ub0a0, \ud0dc\ud615\uc774\ub294 0.4mile\uc744 \uc774\ub3d9\ud558\uc600\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc14b\uc9f8 \ub0a0, \ud0dc\ud615\uc774\ub294 0.1mile\uc744 \uc774\ub3d9\ud558\uc600\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \ucd1d \uba87 mile\uc744 \uc774\ub3d9\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c??", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[3]"], "Add", "QL[5]"]]]]}, "254": {"answer": 10, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [16, 6], "question": "\uc0c1\uc790\uc5d0 16\uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\uac00 6\uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc744 \uac00\uc838\uac14\ub2e4\uba74, \uc0c1\uc790\uc5d0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc774 \ub0a8\uc544\uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "255": {"answer": 5, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [8, 3], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\uc758 \uc815\uc6d0\uc5d0\ub294 8\uac1c\uc758 \uac10\uc790\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud1a0\ub07c\ub4e4\uc774 3\uac1c\uc758 \uac10\uc790\ub97c \uba39\uc5c8\ub2e4\uba74, \ud0dc\ud615\uc774\uc758 \uc815\uc6d0\uc5d0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uac10\uc790\uac00 \ub0a8\uc544 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "256": {"answer": 60, "equation": "result=QL[3]/(QL[1]-QL[2])", "QL": [1, 0.4, 0.25, 9], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 1\uc77c\uc5d0 0.4\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc8c\uace0 0.25\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud569\ub2c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\uac00 9\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubaa8\uc73c\ub824\uba74 \uba70\uce60\uc774 \uac78\ub9bd\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[3]", "Divide", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"]]]]]}, "257": {"answer": "14", "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [60, 46], "question": "\ud5db\uac04\uc5d0 \uac74\ucd08 60\uac1c\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\uac00 \uac74\ucd08 46\uac1c\ub97c \uac00\uc838\uac14\ub2e4\uba74, \ud5db\uac04\uc5d0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uac74\ucd08\uac00 \ub0a8\uc544\uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "258": {"answer": 14696, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [5973, 8723], "question": "\ubc30\uc758 \ubb34\uac8c\ub294 5973kg\uc785\ub2c8\ub2e4. \ubc30\uc5d0 8723kg\uc758 \uc9d0\uc744 \uc2e3\ub294\ub2e4\uba74, \ubc30\ub294 \ucd1d \uba87 kg\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "259": {"answer": 3120, "equation": "result=QL[1]-QL[3]", "QL": [2, 7341, 1, 4221, 2], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \ud608\uc561 \uc0d8\ud50c\uc744 \uc5f0\uad6c\ud558\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc0d8\ud50c\uc740 2\uac1c\uc774\uace0, \ucd1d 7341ml\uc785\ub2c8\ub2e4. 1\ubc88\uc9f8 \uc0d8\ud50c\uc774 4221ml\ub77c\uba74, 2\ubc88\uc9f8 \uc0d8\ud50c\uc740 \uba87 ml\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[3]"]]]]}, "260": {"answer": "44", "equation": "result=QL[0]-QL[2]", "QL": [72, 12, 28], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 \ud574\ubcc0\uc5d0\uc11c 72\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uacfc 12\uac1c\uc758 \ubd88\uac00\uc0ac\ub9ac\ub97c \ubc1c\uacac\ud588\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc720\ub098\uc5d0\uac8c \ub0a8\uc900\uc774\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8 \uc77c\ubd80\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc774\uc81c 28\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc720\ub098\uc5d0\uac8c \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \uc8fc\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "261": {"answer": 15, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [5, 3], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 5\uac1c\uc758 \ub2ec\uac40 \uc0c1\uc790\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \uc0c1\uc790\uc5d0\ub294 3\uac1c\uc758 \ub2ec\uac40\uc774 \ub4e4\uc5b4\uc788\uc744 \ub54c \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub2ec\uac40\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "262": {"answer": 15, "equation": "result=(QL[0]*(QL[6]+QL[3])-(QL[5]*QL[6])-(QL[2]*QL[3]))/(QL[8]-QL[0])", "QL": [115, 1, 100, 20, 1, 160, 5, 1, 120], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ud63c\ud569 \uace0\uae30\ub97c kg\ub2f9 115\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \ud310\ub9e4\ud558\uae30\ub97c \uc6d0\ud55c\ub2e4. 1kg\ub2f9 100\ub2ec\ub7ec \uc0c1\ub2f9\uc758 \ub2ed\uace0\uae30 20kg, 1kg\ub2f9 160\ub2ec\ub7ec \uc0c1\ub2f9\uc758 \uc1e0\uace0\uae30 5kg\uc640 1kg\ub2f9 120\ub2ec\ub7ec \uc0c1\ub2f9\uc758 \ub3fc\uc9c0\uace0\uae30\ub97c \uc11e\uc5b4 \ud63c\ud569 \uc695\uc744 \ub9cc\ub4e0\ub2e4\uace0 \ud560 \ub54c \ub3fc\uc9c0\uace0\uae30\ub97c \uba87 kg\uc774\ub098 \uc11e\uc5b4\uc57c \ub9cc\uc871\uc2a4\ub7ec\uc6b4 \ud63c\ud569\ubb3c\uc774 \ub098\uc62c \uc218 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[6]", "Add", "QL[3]"]], "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[5]", "Multiply", "QL[6]"]], "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", "QL[3]"]], "Divide", ["BinaryOperation", "QL[8]", "Subtract", "QL[0]"]]]]]}, "263": {"answer": 35, "equation": "result=QL[0]+QL[1]-QL[2]", "QL": [33, 23, 21], "question": "\ud559\uad50 \uad6c\ub0b4\uc2dd\ub2f9\uc740 33\uac1c\uc758 \ube68\uac04 \uc0ac\uacfc\uc640 23\uac1c\uc758 \ub179\uc0c9 \uc0ac\uacfc\ub97c \ud559\uc0dd\ub4e4 \uc810\uc2ec\uc73c\ub85c \uc8fc\ubb38\ud588\ub2e4. \uadf8\ub7ec\ub098 \ub9cc\uc57d 21\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\ub9cc \uacfc\uc77c\uc744 \uba39\uc5c8\ub2e4\uba74, \uad6c\ub0b4\uc2dd\ub2f9\uc5d0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uacfc\uc77c\uc774 \ub0a8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "264": {"answer": 5, "equation": "result=QL[0]-QL[2]", "QL": [50, 1, 45], "question": "\uc724\uae30\ub294 \uc740 50\uc5d4\uc744 \ubc1b\uc558\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \uce94\ub514\ubc14 \ud558\ub098\uc5d0 45\uc5d4\uc744 \uc9c0\ubd88\ud588\ub2e4. \uac70\uc2a4\ub984\ub3c8\uc740 \uba87 \uc5d4\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "265": {"answer": 40, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [4, 36], "question": "\uc720\ub098\ub294 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4 4\uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc720\ub098\uc5d0\uac8c \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4 36\uac1c\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \ud06c\ub808\uc6a9\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "266": {"answer": 5, "equation": "result=QL[1]/QL[0]", "QL": [16, 80], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc2dc\uc18d 16km\ub85c 80km\ub97c \ub2ec\ub838\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc624\ub798 \ub2ec\ub838\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "267": {"answer": 80, "equation": "result=QL[3]/(QL[1]-QL[2])", "QL": [1, 0.75, 0.4, 28], "question": "\ud55c \uc120\uc758 0.75\uc640 \uac19\uc740 \uc120\uc758 0.4\uc758 \ucc28\uc774\ub294 28cm\uc774\ub2e4. \uc120\uc758 \uae38\uc774\ub97c \uad6c\ud558\ub77c.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[3]", "Divide", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"]]]]]}, "268": {"answer": 12, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [4, 3], "question": "\uc0c1\uc790\ub9c8\ub2e4 \ud06c\ub808\uc6a9\uc774 4\uac1c\uc529 \ub4e4\uc5b4\uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. 3\ubc15\uc2a4\uc5d0\ub294 \ud06c\ub808\uc6a9\uc774 \uba87 \uac1c\ub098 \ub4e4\uc5b4\uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "269": {"answer": 48, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [35, 83], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 35\uac1c\uc758 \uba38\ud540\uc744 \uad6c\uc6e0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. 83\uac1c\uc758 \uba38\ud540\uc744 \ub9cc\ub4e4\ub824\uba74 \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uba38\ud540\uc744 \ub354 \uad6c\uc6cc\uc57c \ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "270": {"answer": 1, "equation": "result=QL[0]/QL[1]", "QL": [3, 3], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 3\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uc0c1\uc790\uc5d0 \ubcf4\uad00\ud574 \ub450\ub824\uace0 \ud55c\ub2e4. \ub9cc\uc57d 3\uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\uc5d0 \uacf5\ud3c9\ud558\uac8c \uc0ac\ud0d5\uc744 \ub098\ub220 \ubcf4\uad00\ud558\ub824\uba74, \uac01\uac01\uc758 \uc0c1\uc790\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0ac\ud0d5\uc774 \ub4e4\uc5b4\uac00\uc57c \ud558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "271": {"answer": 486, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [27, 18], "question": "\uc724\uae30\ub294 \uaecc 27\ubd09\uc9c0\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uac01 \ud3ec\uc7a5\uc5d0\ub294 18\uac1c\uc758 \uaecc \uc870\uac01\uc774 \ub4e4\uc5b4 \uc788\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uaecc \uc870\uac01\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "272": {"answer": 2, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])/QL[2]", "QL": [11, 5, 8], "question": "\ud57c\ub7ec\uc708\uc5d0 \uc740\uc9c0\ub294 \uc774\uc6c3\ub4e4\ub85c\ubd80\ud130 11\uc870\uac01\uc758 \uc0ac\ud0d5\uacfc \uadf8\ub140\uc758 \uc5b8\ub2c8\ub85c\ubd80\ud130 5\uc870\uac01\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \ubc1b\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\ub140\uac00 \ud558\ub8e8\uc5d0 8\uc870\uac01\ub9cc \uba39\ub294\ub2e4\uba74, \uadf8 \uc0ac\ud0d5\uc740 \uba70\uce60 \ub3d9\uc548 \uba39\uc744 \uc218 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "273": {"answer": 23, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [75, 52], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 75\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \ub0a8\uc900\uc774\uc5d0\uac8c 52\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc0ac\uacfc\ub97c \uba87 \uac1c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "274": {"answer": 8, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])/QL[2]", "QL": [14, 26, 5], "question": "\uc720\ub098\ub294 \uc794\ub514\ub97c \uae4e\uc544\uc11c 14\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc8c\uace0, \uc7a1\ucd08\ub97c \ubf51\uc544 26\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc8c\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc720\ub098\uac00 \uc77c\uc8fc\uc77c\uc5d0 5\ub2ec\ub7ec\ub9cc \uc4f4\ub2e4\uba74, \uadf8 \ub3c8\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc624\ub798 \uc9c0\uc18d\ub420\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "275": {"answer": 384, "equation": "result=const4*QL[0]", "QL": [96], "question": "\uc720\uc815, \uc815\uad6d, \ubbfc\uc601, \uadf8\ub9ac\uace0 \uc740\uc9c0\ub294 \uac01\uac01 96\uac1c\uc758 \uc57c\uad6c \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \uc57c\uad6c \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "const4", "Multiply", "QL[0]"]]]]}, "276": {"answer": 15, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [5, 3], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\uc758 \uc774\ubaa8\ub294 \ud558\ub8e8\uc5d0 5\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uc77d\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\uc758 \uc774\ubaa8\ub294 3\uc77c \ub3d9\uc548 \uba87 \uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uc77d\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "277": {"answer": 37, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [22, 15], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \uc800\ub141 \uc2dd\uc0ac \uc804\uc5d0 \ub2f9\uadfc \uc2a4\ud2f1 22\ub97c \uba39\uace0 \uc800\ub141 \uc2dd\uc0ac \ud6c4\uc5d0 15\uac1c\ub97c \ub354 \uba39\uc5c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub2f9\uadfc\uc744 \uba39\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "278": {"answer": 224, "equation": "result=(QL[0]+QL[1]+QL[2])*QL[3]", "QL": [10, 1, 3, 16], "question": "\uc724\uae30\ub294 \ub3d9\ubb3c\uc5d0 \uad00\ud55c 10\uad8c\uc758 \ucc45, \uc6b0\uc8fc\uc5d0 \uad00\ud55c 1\uad8c\uc758 \ucc45, \uadf8\ub9ac\uace0 \uae30\ucc28\uc5d0 \uad00\ud55c 3\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uc0c0\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \ucc45\uc740 16\ub2ec\ub7ec\uc758 \ube44\uc6a9\uc774 \ub4e4\uc5c8\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \ucc45 \uad6c\ub9e4\ud558\ub294\ub370 \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc37c\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"], "Multiply", "QL[3]"]]]]}, "279": {"answer": "39", "equation": "result=QL[0]+QL[2]+QL[3]", "QL": [11, 12, 13, 15], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uc62c\ud574 11\uac1c\uc758 \ucd95\uad6c \uacbd\uae30\ub97c \uac14\uc9c0\ub9cc, 12\uac1c\uc758 \uacbd\uae30\ub97c \ub193\ucce4\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uc791\ub144\uc5d0 13\uac1c\uc758 \uacbd\uae30\ub97c \uac14\uace0 \ub0b4\ub144\uc5d0 15\uac1c\uc758 \uacbd\uae30\ub97c \uac08 \uacc4\ud68d\uc774\ub2e4. \ubbfc\uc694\ub294 \uc791\ub144\ubd80\ud130 \ub0b4\ub144\uae4c\uc9c0 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ucd95\uad6c \uacbd\uae30\ub97c \ubcf4\ub7ec \uac08 \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Add", "QL[3]"]]]]}, "280": {"answer": 8, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])/QL[2]", "QL": [4, 44, 6], "question": "\uc0dd\uc77c\ud30c\ud2f0\ub97c \uc704\ud574 \uc720\uc815\uc774\ub294 \uc77c\ubc18 \ud0c4\uc0b0\uc74c\ub8cc 4\uac1c\uc640 \ub2e4\uc774\uc5b4\ud2b8 \ud0c4\uc0b0\uc74c\ub8cc 44\uac1c\ub97c \uc0c0\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc720\uc815\uc774\uc758 \ub0c9\uc7a5\uace0\uac00 \uac01\uac01\uc758 \uc120\ubc18\uc5d0 6\uac1c\ub9cc \ub2f4\uc744 \uc218 \uc788\ub2e4\uba74, \uc74c\ub8cc\uc218\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc120\ubc18\ub4e4\uc744 \ucc44\uc6b8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "281": {"answer": 299, "equation": "result=(QL[2]-QL[0])/(QL[1]/const100)", "QL": [20.99, 25, 95.74], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 \ud558\ub8e8 \ub3d9\uc548 \ud2b8\ub7ed\uc744 \ube4c\ub838\ub2e4. 20.99\ub2ec\ub7ec\uc758 \uc784\ub300\ub8cc\uac00 \uc788\uc5c8\uace0, \ub610\ud55c km\ub2f9 25\uc13c\ud2b8\uc758 \ube44\uc6a9\uc774 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \ud2b8\ub7ed\uc744 \ubc18\ub0a9\ud560 \ub54c 95.74\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc9c0\ubd88\ud588\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774 \ub290\ub294 \uba87 km \ub3d9\uc548 \ud2b8\ub7ed\uc744 \uc6b4\uc804\ud588\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[0]"], "Divide", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "const100"]]]]]}, "282": {"answer": 7, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [10, 3], "question": "\uc720\ub098\ub294 10\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uc9c0\ubbfc\uc774\uc5d0\uac8c 3\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \ub098\ub220\uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "283": {"answer": 13, "equation": "result=QL[2]-QL[0]", "QL": [34, 1, 47], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 34\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uac15\uc544\uc9c0 \ud55c \ub9c8\ub9ac\ub97c \uc0ac\uae30 \uc704\ud574 47\ub2ec\ub7ec\uac00 \ud544\uc694\ud558\ub2e4\uba74 \ubbfc\uc601\uc774\uac00 \uac15\uc544\uc9c0\ub97c \uc0ac\uae30 \uc704\ud574\uc11c \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc774 \ud544\uc694\ud55c\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "284": {"answer": 46, "equation": "result=QL[0]-QL[1]+QL[2]", "QL": [14, 4, 36], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 \ube44\ub514\uc624 \uac8c\uc784\uc5d0\uc11c \ubaa9\uc228 14\uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc2dc\uc791\ud55c\ub2e4. \uac8c\uc784\uc758 \ud798\ub4e0 \ubd80\ubd84\uc5d0\uc11c \ud0dc\ud615\uc774\ub294 4\uac1c\uc758 \ubaa9\uc228\uc744 \uc783\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud0dc\ud615\uc774\uac00 \ub2e4\uc74c \ub2e8\uacc4\uc5d0\uc11c 36\uac1c\uc758 \ubaa9\uc228\uc744 \ub354 \uc5bb\ub294\ub2e4\uba74, \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubaa9\uc228\uc744 \uac00\uc9c8 \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "285": {"answer": 7790, "equation": "result=QL[1]+QL[3]", "QL": [12, 1346, 12, 6444], "question": "12\uc6d4 \uc804\uc5d0, \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc1fc\ud551\ubab0\uc5d0\uc11c 1346\uac1c\uc758 \uadc0\ub9c8\uac1c\ub97c \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. 12\uc6d4 \ub3d9\uc548, \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uadc0\ub9c8\uac1c 6444\uac1c\ub97c \uc0bd\ub2c8\ub2e4, \uadf8\ub9ac\uace0 \uadf8 \ud6c4\uc5d0\ub294 \uadc0\ub9c8\uac1c\ub97c \uad6c\ub9e4\ud558\uc9c0 \uc54a\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc1fc\ud551\ubab0\uc5d0\uc11c \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uadc0\ub9c8\uac1c\ub97c \uc0c0\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[3]"]]]]}, "286": {"answer": 8, "equation": "result=(QL[1]+QL[2])/QL[0]", "QL": [3, 8, 16], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 \uce74\ub4dc\uac00 3\uac1c\uc529 \ub4e4\uc5b4\uac00\ub294 \ubc14\uc778\ub354\ub85c \uc57c\uad6c \uce74\ub4dc\ub97c \uc815\ub9ac\ud558\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud638\uc11d\uc774\uac00 8\uac1c\uc758 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uce74\ub4dc\uc640 16\uac1c\uc758 \uc624\ub798\ub41c \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubc14\uc778\ub354\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "287": {"answer": 7800, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [200, 39], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc2dc\uac04\ub2f9 200\ub2ec\ub7ec\uc758 \uc11c\ube44\uc2a4\ub97c \uccad\uad6c\ud55c\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\uac00 \ub0a8\uc900\uc774\uc5d0\uac8c 39\uc2dc\uac04 \ub3d9\uc548 \ub178\ub3d9\uc744 \uc2dc\ucf30\ub2e4\uba74 \uc815\uad6d\uc774\ub294 \ub0a8\uc900\uc774\uc5d0\uac8c \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc9c0\ubd88\ud574\uc57c \ud558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "288": {"answer": 4, "equation": "result=(QL[2]/QL[1])-QL[0]", "QL": [4, 2, 16], "question": "\uc5b4\ub5a4 \uc22b\uc790\uc5d0 4\ub97c \ub354\ud558\uace0 \ub450 \ubc30\ub97c \ud558\uba74 16\uc774 \ub41c\ub2e4. \uc5b4\ub5a4 \uc22b\uc790\ub97c \ucc3e\uc544\ub77c.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", "QL[1]"], "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "289": {"answer": 105, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [67, 38], "question": "\uc724\uae30\ub294 67\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc724\uae30\uc5d0\uac8c 38\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "290": {"answer": 72, "equation": "result=QL[0]/((QL[0]/QL[3])+(QL[0]/QL[5]))", "QL": [5400000, 2, 1, 180, 2, 120, 2], "question": "\uc218\uc601\uc7a5\uc5d0\ub294 5400000l\uc758 \ubb3c\uc774 \uc788\ub2e4. \uadf8 \uc218\uc601\uc7a5\uc5d0\ub294 \ubc30\uc218\uad00\uc774 2\uac1c \uc788\ub2e4. \uc218\uc601\uc7a5\uc774 \uc644\uc804\ud788 \ucc3c\uc744 \ub54c, 1\ubc88\uc9f8 \ud30c\uc774\ud504\ub9cc\uc73c\ub85c\ub294 \uadf8\uac83\uc744 180\ubd84 \uc548\uc5d0 \ube44\uc6b8 \uc218 \uc788\uace0, 2\ubc88\uc9f8 \ud30c\uc774\ud504\ub9cc\uc73c\ub85c\ub294 120\ubd84 \uc548\uc5d0 \ube44\uc6b8 \uc218 \uc788\ub2e4. \ub450 \uac1c\uc758 \ud30c\uc774\ud504\ub97c \ud568\uaed8 \uc0ac\uc6a9\ud560 \ub54c, \uc218\uc601\uc7a5\uc744 \ube44\uc6b0\ub294 \ub370 \uba87 \ubd84\uc774 \uac78\ub9b4\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[3]"], "Add", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[5]"]]]]]]}, "291": {"answer": 60, "equation": "result=QL[1]*QL[2]", "QL": [1, 20, 3], "question": "\uc815\uad6d\uc758 \ucc28\ub294 \uae30\ub984 1l\ub2f9 20km\ub97c \uac04\ub2e4. \uadf8\uc758 \ub9c8\uc9c0\ub9c9 \uc5ec\ud589\uc5d0\uc11c, \uadf8\ub294 3l\uc758 \uae30\ub984\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8\ub294 \uc9c0\ub09c \uc5ec\ud589\uc5d0\uc11c \uba87 km\ub97c \uc5ec\ud589\ud588\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "292": {"answer": 35, "equation": "result=QL[0]-(QL[1]*QL[2])", "QL": [85, 10, 5], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\uc758 \uc544\ubc84\uc9c0\ub294 \uc9c0\ubbfc\uc774\uc5d0\uac8c 85\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 10\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uc0c0\ub294\ub370, \uac01\uac01\uc740 5\ub2ec\ub7ec\uc600\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\uc5d0\uac8c \uc5bc\ub9c8\uc758 \ub3c8\uc774 \ub0a8\uc558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[2]"]]]]]}, "293": {"answer": 0.88, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [0.375, 0.5], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 \ubbf8\uc6a9\uc2e4\uc5d0 \uac00\uc11c 0.375cm\uc758 \uba38\ub9ac\uce74\ub77d\uc744 \uc798\ub790\ub2e4. \ub2e4\uc74c\ub0a0 \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \ub3cc\uc544\uac00\uc11c 0.5cm\ub97c \ub354 \uc798\ub77c\ub2ec\ub77c\uace0 \ubd80\ud0c1\ud588\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uba38\ub9ac\uce74\ub77d\uc744 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc798\ub77c\ub0c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "294": {"answer": 111421, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [61921, 49500], "question": "\uc8fc\ubb38\uc744 \ucc44\uc6b0\uae30 \uc704\ud574, \uacf5\uc7a5\uc740 61921\uc790\ub8e8\uc758 \ucd08\ub85d\uc0c9 \uc2e4\ud06c\uc640 49500\uc790\ub8e8\uc758 \ubd84\ud64d\uc0c9 \uc2e4\ud06c\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc8fc\ubb38\uc744 \uc704\ud574 \ube44\ub2e8\uc744 \ucd1d \uba87 \uc790\ub8e8\ub098 \uc5fc\uc0c9\ud588\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "295": {"answer": 24, "equation": "result=QL[0]+QL[1]-QL[2]", "QL": [41, 14, 31], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 \uac8c\uc784 \uceec\ub809\uc158\uc744 \ud655\uc7a5\ud558\ub824\uace0 \ub178\ub825\ud558\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \uce5c\uad6c\ub85c\ubd80\ud130 41\uac1c\uc758 \uac8c\uc784\uc744 \uc0c0\uace0, \ucc28\uace0 \uc138\uc77c\uc5d0\uc11c 14\uac1c\uc758 \uac8c\uc784\uc744 \ub354 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 31\uac1c\uc758 \uac8c\uc784\uc774 \uc791\ub3d9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4\uba74, \uc720\uc815\uc774\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc791\ub3d9\ud558\ub294 \uac8c\uc784\uc744 \uac00\uc9c0\uac8c \ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "296": {"answer": 3, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [7, 4], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 \ucf00\uc774\ud06c\ub97c \uad7d\uace0 \uc788\ub2e4. \uc694\ub9ac\ubc95\uc5d0 \ub530\ub974\uba74 \ubc00\uac00\ub8e8 7\ucef5\uc774 \ud544\uc694\ud558\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc774\ubbf8 4\ucef5\uc758 \ubc00\uac00\ub8e8\ub97c \ub123\uc5c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \ubc00\uac00\ub8e8 \uba87 \ucef5\uc744 \ub354 \ucd94\uac00\ud574\uc57c \ud560\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "297": {"answer": 0.5, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [0.1, 0.4], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uac04\uc2dd\uc73c\ub85c 0.1kg\uc758 \ub545\ucf69\uacfc 0.4kg\uc758 \uac74\ud3ec\ub3c4\ub97c \uc0c0\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 kg\uc758 \uac04\uc2dd\uc744 \uc0c0\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "298": {"answer": 220, "equation": "result=QL[0]*QL[2]", "QL": [10, 1, 22], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\uc5d0\uac8c 10\ucabd\uc758 \uc2a4\ud2f0\ucee4\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc2a4\ud2f0\ucee4 \ud55c \ucabd\uc5d0 22\uac1c\uc758 \uc870\uac01\uc774 \uc788\ub2e4\uba74, \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc2a4\ud2f0\ucee4 \uc870\uac01\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "299": {"answer": 106, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [98, 8], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 98\uac1c\uc758 \ub2ec\uac40\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 8\uac1c\uc758 \ub2ec\uac40\uc744 \ub354 \uad6c\ub9e4\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \uacc4\ub780\uc744 \uba87 \uac1c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "300": {"answer": 971639, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [712261, 259378], "question": "\ub9e4\ub144, \uc5f0\uc5b4\ub294 \uadf8\ub4e4\uc774 \ud0dc\uc5b4\ub09c \uac15\uc73c\ub85c \ubc14\ub2e4\uc5d0\uc11c \uac15\uc73c\ub85c, \uc0c1\ub958\ub85c \uc774\ub3d9\ud569\ub2c8\ub2e4. \uc62c\ud574, 712261\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc218\ucef7\uacfc 259378\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc554\ucef7 \uc5f0\uc5b4\ub294 \uadf8\ub4e4\uc758 \uac15\uc73c\ub85c \ub3cc\uc544\uc654\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc5f0\uc5b4\uac00 \uc5ec\ud589\uc744 \ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "301": {"answer": 168, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [21, 8], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 21\uac1c\uc758 \ud53c\uc790\ub97c \uc8fc\ubb38\ud588\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \ud53c\uc790\ub294 8\uc870\uac01\uc774\ub2e4. \ud53c\uc790\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uc870\uac01\uc774\ub098 \ub420\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "302": {"answer": 227, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [123, 104, 130], "question": "\uc720\ub098\ub294 123\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \uace8\ub790\uace0 \uc815\uad6d\uc774\ub294 104\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \uace8\ub790\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 130\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uace8\ub790\ub2e4. \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\uac00 \uc120\ud0dd\ub418\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "303": {"answer": 3, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [5, 2], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc740\ud589\uc5d0 5\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubcf4\uad00 \uc911\uc774\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\uac00 \uacc4\uc88c\uc5d0\uc11c 2\ub2ec\ub7ec\ub97c \uaebc\ub0b4 \uc37c\ub2e4\uace0 \ud560 \ub54c \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uba87 \ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "304": {"answer": 16, "equation": "result=QL[2]-QL[0]", "QL": [2, 4, 18], "question": "\uaf43\ubcd1\uc5d0\ub294 2\uac1c\uc758 \ube68\uac04 \ub09c\ucd08\uc640 4\uac1c\uc758 \ud558\uc580 \ub09c\ucd08\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uadf8\ub140\uc758 \uaf43\ubc2d\uc5d0\uc11c \ube68\uac04 \ub09c\ucd08\ub4e4\uc744 \uc798\ub77c \uaf43\ubcd1\uc5d0 \uaf42\uc558\ub2e4. \ud604\uc7ac \uaf43\ubcd1\uc5d0\ub294 18\uac1c\uc758 \ubd89\uc740 \ub09c\ucd08\uac00 \uc788\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubd89\uc740 \ub09c\ucd08\ub97c \uc798\ub790\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "305": {"answer": 5, "equation": "result=QL[0]/(QL[2]-QL[1])", "QL": [75, 20, 35, 2], "question": "\ucf00\uc774\ube14 \ud68c\uc0ac(\uac00)\ub294 \uc124\uce58\ube44\uc6a9\uc5d0 75\ub2ec\ub7ec\ub97c \ub354\ud558\uc5ec \ub9e4\ub2ec 20\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc1b\ub294\ub2e4. \ub2e4\ub978 \ucf00\uc774\ube14 \ud68c\uc0ac(\ub098)\ub294 \ubb34\ub8cc \uc124\uce58\ub97c \uc81c\uacf5\ud558\uc9c0\ub9cc \ub9e4\ub2ec 35\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc1b\ub294\ub2e4. \ub450 \ud68c\uc0ac\uc758 \ucf00\uc774\ube14 \uc11c\ube44\uc2a4\uc758 \ucd1d\ube44\uc6a9\uc740 \uba87 \uac1c\uc6d4\uc774\ub098 \uac19\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "306": {"answer": 64, "equation": "result=QL[0]*(QL[1]+QL[2])", "QL": [8, 6, 2], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\uc640 \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uac00\uac8c\uc5d0\uc11c 8\ub2ec\ub7ec\uc529 \ubc1b\uace0 \uc7a5\ub09c\uac10\uc744 \ud314\uace0 \uc788\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\uac00 6\uac1c\uc758 \uc7a5\ub09c\uac10\uc744 \uc0ac\uace0 \uc724\uae30\uac00 2\uac1c\uc758 \uc7a5\ub09c\uac10\uc744 \uc0b0\ub2e4\uba74 \ud0dc\ud615\uc774\uc640 \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub97c \ubc8c\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]]}, "307": {"answer": 7, "equation": "result=QL[0]/QL[1]", "QL": [56, 8], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 56\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d 8\uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\uac00 \uc788\uace0, \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \uacf5\ud3c9\ud558\uac8c \uacf5\ud3c9\ud558\uac8c \uc0c1\uc790\uc5d0 \ub098\ub220 \ub2f4\uc744 \ub54c \uac01\uac01\uc758 \uc0c1\uc790\uc5d0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\uac00 \ub4e4\uc5b4\uac00\uc57c \ud558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "308": {"answer": 13, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [7, 6], "question": "\ub9cc\uc57d 7\uac1c\uc758 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\uac00 \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 \uc788\uace0 \ud638\uc11d\uc774\uac00 6\uac1c\uc758 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\ub97c \ub354 \uc548\uc5d0 \ub123\ub294\ub2e4\uba74, \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "309": {"answer": 0.75, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [0.333333333, 0.333333333, 0.08333333333], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc9c0\ub09c \uc8fc\ub9d0\uc5d0 \ubc15\ub78c\ud68c\uc5d0 \uac14\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\uac00 \uadf8\uacf3\uc5d0 \ub3c4\ucc29\ud588\uc744 \ub54c, \uc815\uad6d\uc774\ub294 \ucc28\uc5d0\uc11c \uc785\uad6c\uae4c\uc9c0 0.333333333km\ub97c \uac78\uc5b4\uc57c \ud588\ub2e4. \uadf8\ub7ec\uace0 \ub098\uc11c \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uce74\ub2c8\ubc1c \ub180\uc774\uae30\uad6c\uae4c\uc9c0 0.333333333km\ub97c \uac78\uc5c8\uace0, \uce74\ub2c8\ubc1c \ub180\uc774\uae30\uad6c\ub85c\ubd80\ud130 0.08333333333km\ub97c \uac78\uc5b4\uc11c \ucc28\ub85c \ub3cc\uc544\uc654\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\uac00 \ucd1d \uba87 km\ub098 \uac78\uc5c8\ub294\uc9c0 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \ub2f5\ud558\ub77c.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "310": {"answer": 244, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [356, 112], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 356\uac1c\uc758 \uc78e\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\uc758 \uc78e\uc0ac\uadc0\ub4e4 \uc911 \uc77c\ubd80\ub294 \ub0a0\uc544\uac00 \ubc84\ub838\ub2e4. \uc774\uc81c \uc740\uc9c0\uc5d0\uac8c\ub294 112\uac1c\uc758 \uc78e\ub9cc\uc774 \ub0a8\uc558\ub2e4. \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc78e\ub4e4\uc774 \ub0a0\uc544\uac14\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "311": {"answer": 0.6, "equation": "result=QL[1]+QL[2]", "QL": [1, 0.5, 0.1], "question": "1\uc8fc\uc77c \ub9cc\uc5d0, \uc720\ub098\uc758 \uac00\uc871\uc740 \uc77c\ubc18 \uc6b0\uc720 0.5\uc0c1\uc790\uc640 \uc800\uc9c0\ubc29 \uc6b0\uc720 0.1\uc0c1\uc790\ub97c \ub9c8\uc168\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 \ubaa8\ub450 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc6b0\uc720\ub97c \ub9c8\uc168\uc2b5\ub2c8\uae4c? \ucd5c\uc885 \ub2f5\uc740 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \ub2f5\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "312": {"answer": 2, "equation": "result=QL[0]/QL[1]", "QL": [10, 5], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc720\uc815\uc774\uc758 \uc9d1\uc73c\ub85c \uac78\uc5b4\uac14\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\uc758 \uc9d1\uc5d0\uc11c \uc720\uc815\uc774\uc758 \uc9d1\uae4c\uc9c0\ub294 10km\uc774\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774 \uac70\uae30\uae4c\uc9c0 \uac00\ub294 \ub370 5\uc2dc\uac04\uc774 \uac78\ub838\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc2dc\uc18d \uba87 km\uc758 \uc18d\ub825\uc73c\ub85c \uc720\uc815\uc774\uc758 \uc9d1\uc5d0 \uac14\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "313": {"answer": 46, "equation": "result=QL[0]-QL[1]+QL[2]", "QL": [38, 20, 28], "question": "\ud559\uad50 \uc2dd\ub2f9\uc5d0\ub294 38\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\ub4e4\uc774 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc744 \uc704\ud574 20\uac1c\ub97c \uc810\uc2ec\uc744 \ub9cc\ub4dc\ub294\ub370 \uc0ac\uc6a9\ud558\uace0 28\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \ub354 \uad6c\ub9e4\ud558\uba74, \uc2dd\ub2f9\uc5d0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0ac\uacfc\uac00 \ub0a8\uc558\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "314": {"answer": 21, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [3, 7], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc9c0\ub09c\ub2ec\uc5d0 (\uac00) \uac00\uac8c\uc5d0 3\ubc88 \uac14\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uac00\uac8c\uc5d0 \uac08 \ub54c\ub9c8\ub2e4 7\uac1c\uc758 \ub545\ucf69\uc744 \uc0b0\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \uc9c0\ub09c\ub2ec\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub545\ucf69\uc744 \uc0c0\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "315": {"answer": "21", "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [6, 8, 7, 3], "question": "\uc815\uad6d\uc740 6\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\uace0, \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 8\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\uace0, \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ud574\ubcc0\uc5d0\uc11c 7\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\uc640 \uc9c0\ubbfc\uc774\uc640 \uc11d\uc9c4\uc774\uac00 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\ub4e4\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\uc744 \ub54c, \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8 3\uac1c\uac00 \uae08\uc774 \uac14\ub2e4\ub294 \uac83\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\uc640 \uc9c0\ubbfc\uc774\uc640 \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ubaa8\ub450 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "316": {"answer": 16, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [9, 27, 20], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 \ud559\uad50\uc5d0 \uac00\uae30 \uc804\uc5d0 9\uac1c\uc758 \uc9e7\uc740 \uc18c\ub9e4 \uc154\uce20\uc640 27\uac1c\uc758 \uae34 \uc18c\ub9e4 \uc154\uce20\ub97c \uc138\ud0c1\ud574\uc57c\ub9cc \ud588\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud0dc\ud615\uc774\uac00 \ud559\uad50\uc5d0 \uac00\uae30 \uc804\uc5d0 \uc154\uce20\ub4e4 \uc911 20\uac1c\ub9cc \uc138\ud0c1\ud558\uc600\ub2e4\uba74, \uc138\ud0c1\ud558\uc9c0 \uc54a\uace0 \ub0a8\uc740 \uc154\uce20\ub294 \uba87 \uac1c\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "317": {"answer": 38, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [24, 14], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 \uc694\uc694\ub97c 24\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \uc0ac\uace0 \ud638\ub8e8\ub77c\uae30\ub294 14\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \uc0c0\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc694\uc694\uc640 \ud638\ub8e8\ub77c\uae30\ub97c \uc0ac\ub294\ub370 \uba87 \ub2ec\ub7ec\ub97c \uc18c\ube44\ud588\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "318": {"answer": 20, "equation": "result=(QL[0]/QL[2])", "QL": [80, 1, 4], "question": "\uc724\uae30\ub294 80\uc6d0\uc774 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uaecc 1\uac1c\uac00 4\uc6d0\uc774\ub77c\uba74, \uc724\uae30\ub294 \ucd5c\ub300 \uba87 \uac1c\uc758 \uaecc\uc744 \uc0b4 \uc218 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[2]"]]]]}, "319": {"answer": 1236666.67, "equation": "result=(QL[1]*const100)/QL[0]", "QL": [15, 185500], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 15% \ud560\uc778\ub41c \uac00\uaca9\uc73c\ub85c \uc9d1\uc744 \uad6c\uc785\ud558\uc600\ub2e4. \ud560\uc778\ub41c \uc9d1\uc758 \uac00\uaca9\uc740 185500\ub2ec\ub7ec\uc774\ub2e4. \ud560\uc778\ud558\uae30 \uc804\uc758 \uac00\uaca9\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc778\uac00? \uc815\ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc138\uc694", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "const100"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "320": {"answer": "0.13", "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.875, 0.75], "question": "\ud638\uc11d\uc740 0.875 km\uc744 \ub2ec\ub838\uace0 0.75 km\ub294 \uc870\uae45\ud558\uba74\uc11c \ud734\uc2dd\uc744 \ucde8\ud588\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc870\uae45\ubcf4\ub2e4 \ub2ec\ub9ac\uae30\ub97c \uba87 km \ub9cc\ud07c \ub354 \ub9ce\uc774 \ud588\ub294\uac00? \uc815\ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc138\uc694", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "321": {"answer": 2.5, "equation": "result=QL[2]/(QL[0]+QL[1])", "QL": [400, 250, 1625], "question": "\ube44\ud589\uae30 A\uac00 \uc2dc\uac04\ub2f9 \ud3c9\uade0 400km\uc744 \uac08 \uc218 \uc788\uace0 \ube44\ud589\uae30 B\ub294 \uc2dc\uac04\ub2f9 \ud3c9\uade0 250km\uc744 \uac08 \uc218 \uc788\ub2e4. \ube44\ud589\uae30 A\uc640 B\uac00 \ud569\uccd0\uc11c 1625km\uc744 \uac00\uae30 \uc704\ud574\uc11c\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc2dc\uac04\uc774 \uac78\ub9ac\ub294\uac00? \uc815\ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc138\uc694", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "322": {"answer": "18", "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [5, 6, 7, 1, 5], "question": "\uc724\uae30\ub294 5\uac1c\uc758 \ub178\ub780 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0, \uc720\uc815\uc774\ub294 6\uac1c\uc758 \ub178\ub780 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0, \uc740\uc9c0\ub294 7\uac1c\uc758 \ub178\ub780 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud48d\uc120\uc740 \ud558\ub098\uc5d0 5\ub2ec\ub7ec\uc785\ub2c8\ub2e4. \uc724\uae30\uc640 \uc720\uc815\uc774\uc640 \uc740\uc9c0\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ub178\ub780 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "323": {"answer": 9.12, "equation": "result=QL[2]+QL[4]", "QL": [2, 1, 6, 1, 3.12, 2], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 \uacfc\ud559 \uc2dc\uac04\uc5d0 \ub450 \uac1c\uc758 \uc0c9\uae54 \uc788\ub294 \uae08\uc18d \uacf5\uc758 \ubb34\uac8c\ub97c \uc7c0\ub2e4. \ud558\ub098\ub294 6g\uc774\uc5c8\uace0, \ub2e4\ub978 \ud558\ub098\ub294 3.12g\uc774\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc11d\uc9c4\uc774 \ub450 \uacf5\uc744 \ub3d9\uc2dc\uc5d0 \uc800\uc6b8 \uc704\uc5d0 \ub193\ub294\ub2e4\uba74, \uc800\uc6b8\uc5d0 \ub098\ud0c0\ub098\ub294 \ubb34\uac8c\ub294 \uba87 g\uc77c\uae4c\uc694? \uc815\ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc138\uc694", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[4]"]]]]}, "324": {"answer": 0.67, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [0.16666666666666666, 0.5], "question": "\uc724\uae30\ub294 \uc6b4\uc804\ud558\ub294 \uac83\uc744 \ubc30\uc6b0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4, \uadf8\ub798\uc11c \uc774\ubc88 \uc8fc\ub9d0\uc5d0 \uc724\uae30\ub294 \uc6b4\uc804\uc5f0\uc2b5\uc744 \uc704\ud574 \uc724\uae30\uc758 \uc5b4\uba38\ub2c8\uc640 \ud568\uaed8 0.166666666666666666666666 km \uadf8\ub9ac\uace0 \uc724\uae30\uc758 \uc544\ubc84\uc9c0\uc640 \ud568\uaed8 0.5km \uae38\uc744 \uc6b4\uc804\ud558\uc600\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 km \uc6b4\uc804\ud558\uc600\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "325": {"answer": "29", "equation": "result=QL[0]-QL[2]", "QL": [42, 12, 13], "question": "\uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \ud604\uc7ac 42\uadf8\ub8e8\uc758 \ud638\ub450\ub098\ubb34\uc640 12\uadf8\ub8e8\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\ub098\ubb34\uac00 \uc788\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ud6fc\uc190\ub41c 13\uadf8\ub8e8\uc758 \ud638\ub450\ub098\ubb34\ub97c \ubca0\uc5b4\ub0b4\uc57c \ud588\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\uac00 \ud638\ub450\ub098\ubb34\ub97c \ubca0\uc5b4\ub0b4\uace0 \ub098\uba74 \uacf5\uc6d0\uc5d0 \ud638\ub450\ub098\ubb34\uac00 \uba87 \uadf8\ub8e8\uac00 \ub0a8\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "326": {"answer": 17, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [9, 8], "question": "\uc720\ub098\ub294 9\uac1c\uc758 \ub178\ub780 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 8\uac1c\uc758 \ub178\ub780 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\ub098\uc640 \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ub178\ub780 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "327": {"answer": 0.83, "equation": "result=QL[1]+QL[3]+QL[5]", "QL": [1, 0.333333333, 1, 0.333333333, 1, 0.1666666666666666], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 \ud30c\ud2f0 \ud6c4\uc5d0 \ub0a8\uc740 \uc544\uc774\uc2a4\ud06c\ub9bc\uc744 \uc138\uc5b4 \ubcf4\uc558\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \ub538\uae30 \uc544\uc774\uc2a4\ud06c\ub9bc \ud55c \uc0c1\uc790\uc758 0.333333333, \ucfe0\ud0a4 \uc544\uc774\uc2a4\ud06c\ub9bc \ud55c \uc0c1\uc790\uc758 0.333333333, \uadf8\ub9ac\uace0 \uce58\uc988 \ucf00\uc774\ud06c \uc544\uc774\uc2a4\ud06c\ub9bc \ud55c \uc0c1\uc790\uc758 0.1666666666666666\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 \uc544\uc774\uc2a4\ud06c\ub9bc\uc744 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc815\ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc138\uc694", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[3]"], "Add", "QL[5]"]]]]}, "328": {"answer": 265, "equation": "result=QL[2]/QL[1]", "QL": [1, 10, 2650], "question": "\uacfc\uc77c \ub18d\uc7a5\uc740 \uade4\uc744 \ud55c \uc0c1\uc790\uc5d0 10\uac1c\uc529 \ud3ec\uc7a5\ud55c\ub2e4. \uc5b4\ub290 \ub0a0 \uade4 2650\uac1c\ub97c \uc218\ud655\ud558\uc600\ub2e4. \uade4\ub4e4\uc744 \ud3ec\uc7a5\ud558\ub294\ub370 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec\uc57c \ud558\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "329": {"answer": 135, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [639, 504], "question": "\ud638\uc11d\uc740 639\uac1c\uc758 \uc0c9\uc5f0\ud544\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\ub294 504\uac1c\uc758 \uc0c9\uc5f0\ud544\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\uac00 \ubbfc\uc601\uc774\ubcf4\ub2e4 \uc0c9\uc5f0\ud544\uc744 \uba87 \uac1c \ub354 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "330": {"answer": 39, "equation": "result=(((QL[0]+QL[1])+QL[0])-QL[3])-QL[4]", "QL": [20, 12, 20, 5, 8], "question": "\uc815\uad6d\uc740 20\uac1c\uc758 \uc2a4\ud2f0\ucee4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc1fc\ud551\ubab0\uc5d0 \uc788\ub294 \uac00\uac8c\uc5d0\uc11c 12\uac1c\uc758 \uc2a4\ud2f0\ucee4\ub97c \uc0c0\uace0 \uc0dd\uc77c \uc120\ubb3c\ub85c 20\uac1c\uc758 \uc2a4\ud2f0\ucee4\ub97c \ubc1b\uc558\ub2e4. \uadf8\ub9ac\uace0 \uc815\uad6d\uc774\ub294 \ub3d9\uc0dd\uc5d0\uac8c 5\uac1c\uc758 \uc2a4\ud2f0\ucee4\ub97c \uc8fc\uace0 8\uac1c\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud558\uc600\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc2a4\ud2f0\ucee4\uac00 \uba87 \uc7a5\uc774\ub098 \ub0a8\uc558\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[0]"], "Subtract", "QL[3]"], "Subtract", "QL[4]"]]]]}, "331": {"answer": "10", "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [6, 16], "question": "\uaf43\ubcd1\uc5d0\ub294 \uc7a5\ubbf8 6\uc1a1\uc774\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ubbfc\uc694\ub294 \uaf43\ubc2d\uc5d0\uc11c \uc7a5\ubbf8\uaf43\uc744 \uba87 \uc1a1\uc774 \uaebe\uc5c8\ub2e4. \uc9c0\uae08 \uaf43\ubcd1\uc5d0\ub294 16\uc1a1\uc774\uc758 \uc7a5\ubbf8\uac00 \uc788\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uaf43\ubc2d\uc5d0\uc11c \uc7a5\ubbf8\uaf43\uc744 \uba87 \uc1a1\uc774 \uaebe\uc5c8\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "332": {"answer": 9, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [4, 29, 24], "question": "\ud559\uad50 \ube75 \uac00\uac8c\ub97c \uc704\ud574 \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ubbfc\uc601 \uc2a4\ud2b8\ub9ac\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 4\uc870\uac01\uc758 \ucf00\uc774\ud06c\uc640 29\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uad6c\uc6e0\ub2e4. \ud310\ub9e4\ub97c \ub9c8\uce5c \ud6c4 24\uac1c\uc758 \ucfe0\uae30\uac00 \ub0a8\uc558\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ucf00\uc774\ud06c\uc640 \ucfe0\uae30\ub97c \uba87 \uac1c \ud314\uc558\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "333": {"answer": 345, "equation": "result=QL[1]-QL[3]", "QL": [8, 479, 10, 134], "question": "\uc724\uae30\ub294 8\ubc88\uc9f8 \uc0dd\uc77c\uc5d0 479\uac1c\uc758 \uc0c9\uc5f0\ud544\uc744 \ubc1b\uc558\ub2e4. 10\ubc88\uc9f8 \uc0dd\uc77c\uc5d0 \uc724\uae30\ub294 \ub2e8\uc9c0 134\uac1c\uc758 \uc0c9\uc5f0\ud544\ub9cc\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0c9\uc5f0\ud544\uc744 \uc783\uc5b4\ubc84\ub838\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[3]"]]]]}, "334": {"answer": "64", "equation": "result=QL[2]-QL[0]", "QL": [31, 32, 95], "question": "\uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \ud604\uc7ac 31\uadf8\ub8e8\uc758 \uc9e7\uc740 \ub098\ubb34\uc640 32\uadf8\ub8e8\uc758 \ub192\uc740 \ub098\ubb34\uac00 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \uc624\ub298 \uc9e7\uc740 \ub098\ubb34\ub97c \uc2ec\uc744 \uac83\uc774\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\uac00 \uc77c\uc744 \ub9c8\uce58\uba74 \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 95\uadf8\ub8e8\uc758 \uc9e7\uc740 \ub098\ubb34\ub4e4\uc774 \uc788\uc744 \uac83\uc774\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \uc624\ub298 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc9e7\uc740 \ub098\ubb34\ub97c \uc2ec\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "335": {"answer": "6.50", "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [7.125, 0.625], "question": "\ub0a8\uc900\uc758 \ud654\ud559 \uad50\uacfc\uc11c\ub294 7.125g, \uae30\ud558\ud559 \uad50\uacfc\uc11c\ub294 0.625g\uc774\ub2e4. \ud654\ud559 \uad50\uacfc\uc11c\ub294 \uae30\ud558\ud559 \uad50\uacfc\uc11c\ubcf4\ub2e4 \ubb34\uac8c\uac00 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub098\uac00\ub098\uc694? \uc815\ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc138\uc694", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "336": {"answer": "1.33", "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [3.666666666666665, 2.333333333335], "question": "\ud574\ubcc0\uc5d0\uc11c \uc9c0\ubbfc\uacfc \uc9c0\ubbfc\uc774\uc758 \ub3d9\uc0dd\uc740 \ubaa8\ub798\uc131\uc744 \uc313\uace0 \ub098\uc11c \ubaa8\ub798\uc131\uc758 \ub192\uc774\ub97c \uce21\uc815\ud588\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc758 \ubaa8\ub798\uc131\uc740 3.666666666666665 m\uc600\uace0 \uc9c0\ubbfc\uc774\uc758 \ub3d9\uc0dd\uc758 \ubaa8\ub798\uc131\uc740 2.333333333335 m\uc600\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc758 \ubaa8\ub798\uc131\uc740 \uc9c0\ubbfc\uc774\uc758 \ub3d9\uc0dd\uc758 \ubaa8\ub798\uc131\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub192\uc558\ub098\uc694? \uc815\ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc138\uc694", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "337": {"answer": "1.33", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [0.16666666666666, 1.1666666666667], "question": "\uc694\ub9ac\ubc95\uc744 \ub530\ub77c \uc720\ub098\ub294 \uc815\ud655\ud788 0.16666666666666l\uc758 \uc624\uc77c\uacfc 1.1666666666667l\uc758 \ubb3c\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 l\uc758 \uc561\uccb4\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc815\ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc138\uc694", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "338": {"answer": 63, "equation": "result=(QL[1]*(QL[2]-QL[3]))", "QL": [1, 7, 17, 8], "question": "\ud55c \uc6cc\ud06c\uc2dc\ud2b8\ub294 7\uac1c\uc758 \ubb38\uc81c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc9c0\ubbfc\uc774 17\uac1c\uc758 \uc6cc\ud06c\uc2dc\ud2b8\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0 \uc6cc\ud06c\uc2dc\ud2b8 \uc911 8\uac1c\uc758 \uc810\uc218\ub97c \uc774\ubbf8 \ub9e4\uacbc\ub2e4\uba74, \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\uc740 \ubb38\uc81c\ub97c \ucc44\uc810\ud574\uc57c \ud558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[3]"]]]]]}, "339": {"answer": 4, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [7, 3], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 7 \uac1c\uc758 \uc8fc\uc0ac\uc704\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\uc758 \ub204\ub098\uac00 \ub0a8\uc900\uc774\uc758 \uc8fc\uc0ac\uc704 3\uac1c\ub97c \ube4c\ub838\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc9c0\uae08 \uba87 \uac1c\uc758 \uc8fc\uc0ac\uc704\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "340": {"answer": 92.5, "equation": "result=QL[4]*QL[5]-(QL[1]+QL[2]+QL[3])", "QL": [3, 87.25, 86.5, 93.75, 90, 4], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 3\uac1c\uc758 \uc2dc\ud5d8\uc5d0 87.25, 86.5, \uadf8\ub9ac\uace0 93.75\uc758 \uc810\uc218\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\uac00 \uc878\uc5c5\ud559\uc810\uc744 \ubc1b\uae30 \uc704\ud574\uc11c\ub294 \ud3c9\uade0 90\uc810 \uc774\uc0c1\uc774 \ud544\uc694\ud558\ub2e4. \uc878\uc5c5\uc744 \ubcf4\uc7a5\ud558\uae30 \uc704\ud574 \uc740\uc9c0\uac00 \ub124 \ubc88\uc9f8 \uc2dc\ud5d8\uc5d0\uc11c \ud544\uc694\ub85c \ud558\ub294 \ucd5c\uc18c \uc810\uc218\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c? \uc815\ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc138\uc694", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[4]", "Multiply", "QL[5]"], "Subtract", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"], "Add", "QL[3]"]]]]]}, "341": {"answer": 342, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [760, 418], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc740\ud589\uc5d0 760\uac1c\uc758 \ub3d9\uc804\uc774 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc219\ubc15\uc744 \ud558\uae30 \uc704\ud574 418\uac1c\uc758 \ub3d9\uc804\uc744 \uc18c\ube44\ud588\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc9c0\uae08 \ub3d9\uc804 \uba87 \uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "342": {"answer": 1.2, "equation": "result=(QL[1]+QL[2]/const100)/QL[0]", "QL": [4, 4, 80, 1], "question": "\uc9c0\ubbf8\ub294 4\uac1c\uc758 \uc8fc\uc0ac\uc704\ub97c 4\ub2ec\ub7ec 80\uc13c\ud2b8\uc5d0 \ube4c\ub838\ub2e4. \ud55c \uac1c\uc758 \uc8fc\uc0ac\uc704\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc778\uac00? \uc815\ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc138\uc694", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", "const100"]], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "343": {"answer": 2, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])-QL[2]", "QL": [15, 18, 31], "question": "\ud734\uac00 \ub3d9\uc548, \uc9c0\ubbfc\uc740 \ub3d9\ubb3c\uc6d0\uc5d0\uc11c 15\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \ucc0d\uc5c8\uace0 \ubc15\ubb3c\uad00\uc5d0\uc11c 18\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \ucc0d\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc9c0\ubbfc\uc774\uac00 \ub098\uc911\uc5d0 31\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uc0ad\uc81c\ud588\ub2e4\uba74, \uc9c0\ubbfc\uc774\uac00 \ud734\uac00\uc5d0\uc11c \ucc0d\uc740 \uc0ac\uc9c4 \uc911 \ub0a8\uc740 \uc0ac\uc9c4\uc740 \uba87 \uc7a5\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "344": {"answer": 9, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])/QL[2]", "QL": [66, 15, 9], "question": "\ud57c\ub7ec\uc708\uc744 \uc704\ud574 \uc724\uae30\ub294 \uc774\uc6c3\ub4e4\ub85c\ubd80\ud130 66\uc870\uac01\uc758 \uc0ac\ud0d5\uacfc 15\uc870\uac01\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uc724\uae30\uc758 \uc5b8\ub2c8\ub85c\ubd80\ud130 \ubc1b\uc558\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc724\uae30\uac00 \uc0ac\ud0d5\uc744 \ud558\ub8e8\uc5d0 9\uc870\uac01\uc529 \uba39\ub294\ub2e4\uba74, \uc724\uae30\ub294 \ud57c\ub7ec\uc708\uc5d0 \ubc1b\uc740 \uc0ac\ud0d5\ub4e4\uc744 \uba70\uce60 \ub3d9\uc548 \uba39\uc744 \uc218 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "345": {"answer": 45, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [126, 81], "question": "\uc724\uae30\uc758 \ucc45\uc5d0\ub294 \ucd5c\ub300 126\uac1c\uc758 \uc0c9\uc885\uc774\uac00 \ub4e4\uc5b4\uac08 \uc218 \uc788\ub2e4. \uc724\uae30\uc758 \ucc45\uc5d0\ub294 \uc774\ubbf8 81\uac1c\uc758 \uc0c9\uc885\uc774\uac00 \ub4e4\uc5b4\uc788\ub2e4. \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\uc740 \uc0c9\uc885\uc774\ub97c \ucc45\uc5d0 \ub123\uc744 \uc218 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "346": {"answer": 8, "equation": "result=QL[1]/QL[0]", "QL": [10, 80], "question": "\ub9cc\uc57d \ubbfc\uc601\uc774\uac00 \uc2dc\uc18d 10km\ub85c \ub2ec\ub9ac\ub294 \uc790\ub3d9\ucc28\ub97c \ud0c0\uace0 80km \uac70\ub9ac\ub97c \uc8fc\ud589\ud55c\ub2e4\uba74, \uac70\ub9ac\ub97c \uc644\uc8fc\ud558\ub294\ub370 \uba87 \uc2dc\uac04\uc774 \uac78\ub9ac\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "347": {"answer": 13, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [9, 4], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 \ud3ec\ucf13\ubaac \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ud638\uc11d\uc774\uc5d0\uac8c \ud3ec\ucf13\ubaac \uce74\ub4dc 9\uc7a5\uc744 \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ud604\uc7ac 4\uc7a5\uc758 \ud3ec\ucf13\ubaac \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\uac00 \ucc98\uc74c\uc5d0 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub358 \ud3ec\ucf13\ubaac \uce74\ub4dc\ub294 \uba87 \uc7a5\uc774\uc5c8\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "348": {"answer": 26, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [34, 8], "question": "\ubc14\uc9c0\uc758 \ud310\ub9e4 \uac00\uaca9\uc740 34\ub2ec\ub7ec\uc774\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc9c0\ubbfc\uc774\uac00 \ubc14\uc9c0\ub97c \uc0ac\uae30 \uc704\ud574 8\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc9c0\ubd88\ud588\ub2e4\uba74, \uc55e\uc73c\ub85c \ub354 \uc9c0\ubd88\ud574\uc57c \ud560 \uae08\uc561\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "349": {"answer": "47", "equation": "result=QL[0]+QL[2]", "QL": [36, 35, 11], "question": "\ud638\uc11d\ub294 \uc62c\ud574 36\uac1c\uc758 \ub18d\uad6c \uacbd\uae30\ub97c \ubcf4\ub7ec \uac14\uc9c0\ub9cc 35\uac1c\uc758 \ub18d\uad6c \uacbd\uae30\ub97c \ub193\ucce4\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc791\ub144\uc5d0 11\uac1c\uc758 \uacbd\uae30\ub97c \ubcf4\ub7ec \uac14\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ub18d\uad6c \uacbd\uae30\ub97c \ubcf4\ub7ec \uac14\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "350": {"answer": 7500, "equation": "result=QL[0]*(const1+QL[2]/const100)", "QL": [6000, 1, 25], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 6000 \ub2ec\ub7ec\ub97c \uc790\ub3d9\ucc28 \ud55c \ub300\uc5d0 \uc9c0\ubd88\ud55c\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \ud310\ub9e4 \uac00\uaca9\uc758 25%\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud558\ub294 \uc774\uc775\uc744 \uc5bb\uae30\ub97c \uc6d0\ud569\ub2c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \ucc28\ub97c \uc5bc\ub9c8\uc5d0 \ud314\uc544\uc57c \ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "const1", "Add", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", "const100"]]]]]]}, "351": {"answer": 5, "equation": "result=QL[0]/QL[1]", "QL": [40, 8], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 40\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc5f0\ud544\ub4e4\uc744 \ub611\uac19\uc774 8\uac1c\uc758 \uadf8\ub8f9\uc73c\ub85c \ub098\ub204\uace0 \uc2f6\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8\ub8f9 \ub2f9 \uba87 \uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc774 \ub4e4\uc5b4\uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "352": {"answer": 84.6, "equation": "result=QL[2]/(const1-(QL[0]/const100))", "QL": [35, 1, 54.99], "question": "\uc720\ub098\ub294 35% \uc138\uc77c \uae30\uac04 \ub3d9\uc548 \uc6b4\ub3d9\ud654 \ud55c \ucf24\ub808\uc5d0 54.99\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc9c0\ubd88\ud588\ub2e4. \uc815\uac00\ub294 \uba87 \ub2ec\ub7ec\uc600\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc815\ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc138\uc694", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", ["BinaryOperation", "const1", "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "const100"]]]]]]}, "353": {"answer": 68, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [4, 17], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\uc640 \uc11d\uc9c4\uc740 4\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uc77d\uc5c8\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \ucc45\uc740 17\uac1c\uc758 \ucc55\ud130\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\uc640 \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ucc55\ud130\ub97c \uc77d\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "354": {"answer": 7, "equation": "result=(QL[0]-QL[2])/QL[3]", "QL": [79, 1, 44, 5, 5, 1], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 79\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \ud398\uc774\uc2a4\ubd81\uc5d0 \uc62c\ub838\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ud55c \uc568\ubc94\uc5d0 44\uac1c\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \ub123\uace0 \ub098\uba38\uc9c0 \uc0ac\uc9c4\ub4e4\uc740 5\uac1c\uc758 \ub2e4\ub978 \uc568\ubc94\uc5d0 \ub123\uc5c8\ub2e4. 5\uac1c\uc758 \uc568\ubc94 \ud558\ub098\ub2f9 \uba87 \uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc774 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"], "Divide", "QL[3]"]]]]}, "355": {"answer": 4, "equation": "result=(QL[0]/QL[1])", "QL": [24, 6, 1], "question": "24\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc73c\uba70 6\uba85\uacfc \ub3d9\ub4f1\ud558\uac8c \ub098\ub204\uc5b4 \uba39\uace0\uc790 \ud569\ub2c8\ub2e4. \ud55c \uc0ac\ub78c\ub2f9 \uba87 \uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uba39\uc744 \uc218 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "356": {"answer": 0.13, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.625, 0.5], "question": "\uc724\uae30\uac00 \ud559\uad50\uae4c\uc9c0 \uc624\ub294\ub370 \ubc84\uc2a4 \uc2b9\ucc28 \uac70\ub9ac\ub294 0.625km, \uc11d\uc9c4\uc774\uac00 \ud559\uad50\uae4c\uc9c0 \uc624\ub294\ub370 \ubc84\uc2a4 \uc2b9\ucc28 \uac70\ub9ac\ub294 0.5km\uc774\ub2e4. \uc724\uae30\uc758 \ubc84\uc2a4 \uc2b9\ucc28\uac70\ub9ac\ub294 \uc11d\uc9c4\uc774\uc758 \ubc84\uc2a4 \uc2b9\ucc28\uac70\ub9ac\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \uba38\ub098\uc694? \uc815\ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc138\uc694", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "357": {"answer": 10, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [20, 30], "question": "20\uacfc X\uc758 \ud569\uc740 30\uc774\ub2e4. X\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "358": {"answer": 133, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [85, 48], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 85\uac1c\uc758 \ub545\ucf69\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \uc815\uad6d\uc774\ubcf4\ub2e4 \ub545\ucf69\uc744 48\uac1c \ub354 \ub9ce\uc774 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \ub545\ucf69\uc744 \uba87 \uac1c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "359": {"answer": 0.6, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [0.5, 0.1], "question": "\uc77c\uc8fc\uc77c \ub9cc\uc5d0, \ud0dc\ud615\uc774\uc758 \uac00\uc871\uc740 \uc77c\ubc18 \uc6b0\uc720 0.5\uc0c1\uc790\uc640 \ub450\uc720 0.1\uc0c1\uc790\ub97c \ub9c8\uc168\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\uc758 \uac00\uc871\uc740 \ubaa8\ub450 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc6b0\uc720\ub97c \ub9c8\uc168\ub294\uac00? \uc815\ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc138\uc694", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "360": {"answer": 5, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])", "QL": [23, 7, 6], "question": "\ud68c\uc0ac \uc57c\uc720\ud68c\uc5d0\uc11c 23\uba85\uc758 \ub9e4\ub2c8\uc800\uc640 7\uba85\uc758 \uc9c1\uc6d0\ub4e4\uc774 \ubc30\uad6c \uac8c\uc784\uc744 \uc2dc\uc791\ud558\uae30\ub85c \uacb0\uc815\ud588\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ub9e4\ub2c8\uc800\ub4e4\uacfc \uc9c1\uc6d0\ub4e4\uc774 6\uac1c\uc758 \ud300\uc73c\ub85c \ub098\ub204\uc5b4\uc9c4\ub2e4\uba74 \uac01 \ud300\uc5d0 \uba87 \uba85\uc758 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \uc788\uc744 \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "361": {"answer": 6, "equation": "result=(QL[2]+QL[3])/QL[1]", "QL": [1, 3, 8, 10], "question": "\uc720\ub098\ub294 \uce74\ub4dc\ub97c \uc815\ub9ac\ud558\uace0 \uc788\ub2e4. \ud55c \uc0c1\uc790\uc5d0 3\uac1c\uc758 \uce74\ub4dc\uac00 \ub4e4\uc5b4\uac08 \uc218 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc720\ub098\uac00 8\uac1c\uc758 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uce74\ub4dc\uc640 10\uac1c\uc758 \uc624\ub798\ub41c \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \uc720\ub098\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\ub97c \uc774\uc6a9\ud558\uc5ec \uce74\ub4dc\ub97c \uc815\ub9ac\ud560 \uc218 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[3]"], "Divide", "QL[1]"]]]]}, "362": {"answer": 27, "equation": "result=QL[2]*(QL[0]-QL[1])", "QL": [15, 6, 3], "question": "\ub0a8\uc900 \ud300\uc740 \ucd1d 15\uba85\uc758 \uba64\ubc84\uac00 \uc788\uc5c8\ub294\ub370 6\uba85\uc758 \uba64\ubc84\uac00 \ub098\uc624\uc9c0 \uc54a\uc558\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ub098\ud0c0\ub09c \uac01\uac01\uc758 \uba64\ubc84\uac00 3\uc810\uc744 \ub123\uc5c8\uc744 \ub54c, \ucd1d \uba87 \uc810\uc774 \ub098\uc654\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "363": {"answer": 2.25, "equation": "result=(QL[0]-(QL[3]*QL[1]))-(QL[6]*QL[4])", "QL": [24, 3.5, 1000, 3, 2.25, 1000, 5], "question": "24m \uae38\uc774\uc758 \ucc9c\uc5d0\uc11c 3.5m \uae38\uc774\uc758 \ucc9c 3\uc870\uac01\uacfc 2.25m \uae38\uc774\uc758 \ucc9c 5\uc870\uac01\uc744 \uc81c\uac70\ud558\uc600\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uba87 m\uc758 \ucc9c\uc774 \ub0a8\uc544 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc815\ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc138\uc694", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Multiply", "QL[1]"]], "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[6]", "Multiply", "QL[4]"]]]]]}, "364": {"answer": 49, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [7, 7], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 7\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc \uc0c1\uc790\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \uc0c1\uc790\uc5d0\ub294 7\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\uac00 \ub4e4\uc5b4\uc788\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc0ac\uacfc\ub97c \uba87 \uac1c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2c8?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "365": {"answer": 36, "equation": "result=QL[2]*(QL[0]+QL[1])", "QL": [3, 3, 6], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 \ucc28\uace0\uc5d0\uc11c \ubaa9\uac78\uc774\ub97c \ud314\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \uad6c\uc2ac \ubaa9\uac78\uc774 3\uac1c\uc640 \ubcf4\uc11d \ubaa9\uac78\uc774 3\uac1c\ub97c \ud314\uc558\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \ubaa9\uac78\uc774\uac00 6\ub2ec\ub7ec\ub77c\uba74, \uc720\uc815\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \ubc8c\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "366": {"answer": 341, "equation": "result=QL[1]*QL[2]", "QL": [1, 31, 11], "question": "\uce94\ub514\ubc14 \ud558\ub098\uc5d0\ub294 31\uac1c\uc758 \uc544\uc774\uc2a4\ud06c\ub9bc\uc774 \ub4e4\uc5b4\uc788\ub2e4. 11\uac1c\uc758 \uce94\ub514\ubc14\uc5d0\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uc544\uc774\uc2a4\ud06c\ub9bc\uc774 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "367": {"answer": 40000, "equation": "result=QL[1]/(QL[0]-(QL[2]/const100))", "QL": [1, 30400, 24], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 \ud3b8\uc548\ud788 \uc0b4\uae30 \uc704\ud574 1\ub144\uc5d0 30400\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc9d1\uc73c\ub85c \uac00\uc838\uac00\uc57c \ud55c\ub2e4\uace0 \uc0dd\uac01\ud588\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc815\ubd80\uac00 \uc720\uc815\uc758 \uc218\uc785\uc758 24%\ub97c \ubc1b\ub294\ub2e4\uba74, \uc720\uc815\uc774\uac00 \ud3b8\uc548\ud558\uac8c \uc0b4\uae30 \uc704\ud574\uc11c\ub294 \uc720\uc815\uc774\uc758 \uc218\uc785\uc774 \uc5bc\ub9c8\uc5ec\uc57c \ud558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", "const100"]]]]]]}, "368": {"answer": 13, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [6, 5, 12], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 6\uc1a1\uc774\uc758 \uc7a5\ubbf8\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud0dc\ud615\uc774\uac00 \uc7a5\ubbf8\ub4e4 \uc911 5\uc1a1\uc774\ub97c \ud314\uace0 \ub098\uc911\uc5d0 12\uc1a1\uc774\ub97c \ub354 \uad6c\uc785\ud558\uc600\ub2e4\uba74, \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc7a5\ubbf8\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "369": {"answer": 0.72, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [4.28, 5], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 4.28\ub2ec\ub7ec\uc9dc\ub9ac \ube44\ud589\uae30\ub97c \uc0ac\uae30 \uc704\ud574 5\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc9c0\ubd88\ud558\uc600\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc758 \uac70\uc2a4\ub984\ub3c8\uc744 \ubc1b\uc744\uae4c? \uc815\ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc138\uc694", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "370": {"answer": 9, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[2]", "QL": [36, 9, 3], "question": "36\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \ud559\uad50\uc758 \uc7a1\ud654\ud300\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac00\uae30 \uc704\ud574 \ub178\ub825\ud558\uace0 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud559\uc0dd\ub4e4 \uc911 9\uba85\uc774 \uc7a1\ud654\ud300\uc5d0 \ubf51\ud788\uc9c0 \uc54a\uace0 \ubf51\ud78c \ud559\uc0dd\ub4e4\uc740 3\uac1c \uadf8\ub8f9\uc73c\ub85c \ub098\ub204\uc5b4\uc9c4\ub2e4\uba74, \uac01 \uadf8\ub8f9\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \uc788\uc744 \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "371": {"answer": 2, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])-QL[2]", "QL": [39, 12, 49], "question": "\uc624\uc804\uc5d0 \uc2dd\ub2f9\uc744 \ub2e4\ub140\uac04 \uc190\ub2d8\uc740 39\uba85\uc774\ub2e4. \uc624\ud6c4\uc5d0 12\uba85\uc758 \uc190\ub2d8\uc774 \ub354 \ub4e4\uc5b4\uc654\ub2e4. \ub9cc\uc57d 49\uba85\uc758 \uc190\ub2d8\uc774 \uc9c0\ubbfc\uc774\uc5d0\uac8c \ud301\uc744 \ub0a8\uae30\uc9c0 \uc54a\uc558\ub2e4\uba74, \ud301\uc744 \ub0a8\uae34 \uc190\ub2d8\uc740 \uba87 \uba85\uc77c\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "372": {"answer": 43, "equation": "result=QL[0]+QL[2]-QL[1]", "QL": [10, 3, 36], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 10\uac1c\uc758 \uc591\ub9d0\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud0dc\ud615\uc774\uac00 \ub0a1\uc740 \uc591\ub9d0 3\uac1c\ub97c \ubc84\ub9ac\uace0 36\uac1c\uc758 \uc0c8 \uc591\ub9d0\uc744 \uc0c0\ub2e4\uba74, \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc591\ub9d0\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "373": {"answer": 54, "equation": "result=QL[0]/((QL[2]/QL[1])+(QL[3]/QL[4]))", "QL": [810, 135, 810, 810, 90], "question": "810\uac1c\uc758 \uadf8\ub987\ub4e4\uc744 \uc124\uac70\uc9c0\ud574\uc57c \ud569\ub2c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \ud63c\uc790\uc11c 135\ubd84 \uc548\uc5d0 810\uac1c\uc758 \uadf8\ub987\ub4e4\uc744 \uc53b\uc744 \uc218 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 810\uac1c\uc758 \uadf8\ub987\ub4e4\uc744 \uc53b\ub294 \ub370 90\ubd84\uc774 \uac78\ub9b4 \uac83\uc774\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud0dc\ud615\uc774\uc640 \uc9c0\ubbfc\uc774\uac00 \uadf8\ub987\ub4e4\uc744 \ud568\uaed8 \ud5f9\uad70\ub2e4\uba74, \uc124\uac70\uc9c0\ud558\ub294\ub370 \ucd1d \uba87 \ubd84\uc774 \uac78\ub9b4\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", "QL[1]"], "Add", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Divide", "QL[4]"]]]]]]}, "374": {"answer": 27.15, "equation": "result=QL[0]/((QL[1]/const100)+(QL[2]/const100)+const1)", "QL": [35, 8.9, 20], "question": "35\ub2ec\ub7ec \uc0c1\ud488\uad8c\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5b4\uc694. \ud310\ub9e4 \uc138\uae08 8.9%(\uc74c\uc2dd\uac12 \uae30\uc900)\uc640 \ud301 20%(\uc74c\uc2dd\uac12 \uae30\uc900)\ub97c \ub0b4\uc57c \ud558\ub294\ub370, \uc0c1\ud488\uad8c\uc744 \ud1b5\uc9f8\ub85c \uc4f0\ub824\uba74 \uc74c\uc2dd\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc4f8 \uc218 \uc788\ub098\uc694? \uc815\ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc138\uc694", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "const100"], "Add", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", "const100"]], "Add", "const1"]]]]]}, "375": {"answer": 9.8, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [1, 8.8], "question": "\uc815\uad6d\uc740 \uc218\uc601\uc7a5\uc5d0 \ubb3c\uc744 \ucc44\uc6b0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud50c\ub77c\uc2a4\ud2f1 \ubc14\uad6c\ub2c8\ub85c 1l\uc758 \ubb3c\uc744 \ubd80\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc7a0\uae50 \uc26c\uc5c8\ub2e4\uac00 \uba87 \ubd84 \ud6c4\uc5d0 \uc815\uad6d\uc774\ub294 8.8l\uc758 \ubb3c\uc744 \ucd94\uac00\ub85c \ub354 \ubd80\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc218\uc601\uc7a5\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubb3c\uc744 \ubd80\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc815\ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc138\uc694", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "376": {"answer": 99, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [121, 22], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 121\uac1c\uc758 \ub2cc\ud150\ub3c4 \uac8c\uc784\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\uc5d0\uac8c X \uac1c\uc758 \uac8c\uc784\uc744 \uc8fc\uace0 \ub0ac\ub354\ub2c8 \uc11d\uc9c4\uc774\uc5d0\uac8c \ub0a8\uc740 \uac8c\uc784\uc740 22\uac1c\uc600\uc2b5\ub2c8\ub2e4. X\ub294 \ubb34\uc5c7\uc77c\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "377": {"answer": 42, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [47, 5], "question": "\uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 47\uac1c\uc758 \uacc4\ub780\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\uac00 \uacc4\ub780 5\uac1c\ub97c \uba39\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uacc4\ub780\uc774 \ub0a8\uc558\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "378": {"answer": "22", "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [47, 25], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \ud574\ubcc0\uc5d0\uc11c 47\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\uace0, \uc740\uc9c0\uac00 \ubbfc\uc601\uc5d0\uac8c \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc758 25\uac1c\ub97c \uc8fc\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "379": {"answer": 1, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [3, 2], "question": "\uc720\ub098\ub294 \ud3ec\ucf13\ubaac \uce74\ub4dc\ub97c 3\uac1c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uc720\ub098\uc758 \ud3ec\ucf13\ubaac \uce74\ub4dc\ub97c 2\uac1c \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uc9c0\uae08 \uba87 \uac1c\uc758 \ud3ec\ucf13\ubaac \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "380": {"answer": 1, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [3, 2], "question": "\uc740\uc9c0\uc758 \ud3ec\ucf13\ubaac \uce74\ub4dc\ub294 3\uac1c\uc785\ub2c8\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \uc740\uc9c0\uc758 \ud3ec\ucf13\ubaac \uce74\ub4dc\ub97c 2\uac1c \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc9c0\uae08 \uba87 \uac1c\uc758 \ud3ec\ucf13\ubaac \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "381": {"answer": 2, "equation": "result=QL[0]/QL[1]", "QL": [12, 6], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc740\uc9c0\uc758 \uc9d1\uc73c\ub85c \uac78\uc5b4\uac14\ub2e4. \ud638\uc11d\uc758 \uc9d1\uc5d0\uc11c \uc740\uc9c0\uc758 \uc9d1\uae4c\uc9c0\ub294 12km\uc774\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\uac00 \uc740\uc9c0 \uc9d1\uae4c\uc9c0 \uac00\ub294 \ub370 6\uc2dc\uac04\uc774 \uac78\ub838\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc2dc\uac04\ub2f9 \uba87 km\ub97c \uac78\uc5b4\uac14\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "382": {"answer": 3, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])/QL[2]", "QL": [7, 5, 4], "question": "7 \ub354\ud558\uae30 5\ub294 4\uacf1\ud558\uae30 X\uc774\ub2e4. X\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "383": {"answer": 21.93, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [12.08, 9.85], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uacfc\uc77c \uba39\ub294 \uac83\uc744 \uc88b\uc544\ud55c\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ud3ec\ub3c4\ub97c \uc0ac\ub294\ub370 12.08\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc9c0\ubd88\ud588\uace0, \uc218\ubc15\uc744 \uc0ac\ub294\ub370 9.85\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc9c0\ubd88\ud588\ub2e4. \ucd1d \ud569\uccd0\uc11c, \uc11d\uc9c4\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \uc37c\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc815\ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc138\uc694", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "384": {"answer": 5, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [39, 19, 4], "question": "\uc720\ub098\ub294 \uc624\ub798\ub41c \uac8c\uc784\ub4e4\uc744 \ud314\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 39\uac1c\uc758 \uac8c\uc784\ub4e4 \uc911 19\uac1c\ub97c \ud314\uc558\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \ubc15\uc2a4\ub9c8\ub2e4 4\uac1c\uc758 \uac8c\uc784\uc744 \ub123\uc5c8\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud574\uc57c \ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "385": {"answer": 34, "equation": "result=QL[0]-QL[2]+QL[3]", "QL": [50, 1, 40, 24], "question": "\uc720\ub098\uac00 50\uac1c\uc758 \uade4\uc744 \ud55c \ud1b5\uc5d0 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc720\ub098\uac00 40\uac1c\uc758 \uc624\ub798\ub41c \uade4\ub4e4\uc744 \ubc84\ub9ac\uace0 24\uac1c\uc758 \uc0c8 \uade4\ub4e4\uc744 \ud1b5\uc5d0 \ub123\ub294\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uade4\uc774 \ud1b5\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"], "Add", "QL[3]"]]]]}, "386": {"answer": 36, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))", "QL": [14, 5, 4], "question": "\uc0c8 \uac74\ubb3c\uc740 14\uac1c\uc758 \ucc3d\ubb38\uc774 \ud544\uc694\ud558\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \uc774\ubbf8 \uadf8\uc911 5\uac1c\ub97c \uc124\uce58\ud588\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \ucc3d\ubb38\uc744 \uc124\uce58\ud558\ub294 \ub370 4\uc2dc\uac04\uc774 \uac78\ub9b0\ub2e4\uba74, \uc815\uad6d\uc774 \ub098\uba38\uc9c0\ub97c \uc124\uce58\ud558\ub294 \ub370 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uac78\ub9b4\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "387": {"answer": 24, "equation": "result=(QL[1]*(QL[0]-QL[2]))", "QL": [12, 3, 4], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 \uac74\ubb3c\uc5d0 \uc788\ub294 12\uac1c\uc758 \ubc29\uc744 \uce60\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. \uac01 \ubc29\uc740 \ud398\uc778\ud2b8 \uce60\ud558\ub294 \ub370 3\uc2dc\uac04\uc774 \uac78\ub9b0\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc9c0\ubbfc\uc774\uac00 \uc774\ubbf8 4\uac1c\uc758 \ubc29\uc744 \uce60\ud588\ub2e4\uba74, \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ub098\uba38\uc9c0\ub97c \uce60\ud558\ub294 \ub370 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \uac78\ub9b4\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]]}, "388": {"answer": 35, "equation": "result=(QL[1]-QL[0])", "QL": [22, 57], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 \ubcd1\uc5d0\uc11c 22\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uaebc\ub0b8\ub2e4. \uc6d0\ub798 \ubcd1\uc5d0\ub294 57\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ubcd1\uc5d0 \uc0ac\uacfc\uac00 \uba87 \uac1c \ub0a8\uc558\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "389": {"answer": 15, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [6, 9], "question": "\uc624\ub298 \uc810\uc2ec\uc5d0\ub294 6\uac1c\uc758 \ucf00\uc774\ud06c\ub97c, \uc800\ub141\uc5d0\ub294 9\uac1c\uc758 \ucf00\uc774\ud06c\ub97c \uc81c\uacf5\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc624\ub298\uc740 \ucf00\uc774\ud06c\uac00 \uba87 \uac1c\ub098 \ub098\uc654\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "390": {"answer": 1.25, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])", "QL": [3, 3.75, 1], "question": "\ucd1d 3\uba85\uc774 3.75\ub2ec\ub7ec\ub97c \uade0\ub4f1\ud558\uac8c \ubd84\ub2f4\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. \ud55c \uc0ac\ub78c\ub2f9 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \ubc1b\uc744 \uc218 \uc788\uc744\uae4c\uc694? \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc73c\ub85c \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "391": {"answer": "7", "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [9, 2], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 9\uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc9c0\ub9cc \uadf8\uac83\ub4e4 \uc911 2\uac1c\ub97c \uc783\uc5b4\ubc84\ub838\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud30c\ub780 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "392": {"answer": 13, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [45, 32], "question": "\uc815\uad6d\uc740 45\uac1c\uc758 \ud718\ud30c\ub78c\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uadf8\ub294 \uc720\ub098\ubcf4\ub2e4 32\uac1c\uc758 \ud718\ud30c\ub78c\uc744 \ub354 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud718\ud30c\ub78c\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "393": {"answer": 85, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [76, 9], "question": "\ub9cc\uc57d \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 76\uac1c\uc758 \uc9c0\uc6b0\uac1c\uac00 \uc788\uace0 \ubbfc\uc601\uc774 9\uac1c\uc758 \uc9c0\uc6b0\uac1c\ub97c \ub354 \ub123\ub294\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc9c0\uc6b0\uac1c\uac00 \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "394": {"answer": 2, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [5, 3], "question": "5\uac1c\uc758 \uaf43\uacfc 3\uac1c\uc758 \ubc8c\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uaf43\ubcf4\ub2e4 \ubc8c\uc774 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc801\uc740\uac00\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "395": {"answer": 2, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [3, 1], "question": "\ubbfc\uc601\uc740 3\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc740 \uce94\ub514\ubc14\ub97c 1\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \uc0c0\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc740 \ub3c8\uc774 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub0a8\uc558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "396": {"answer": 198, "equation": "result=QL[1]*QL[0]", "QL": [33, 6], "question": "\ubbf8\ub2c8 \ub3c4\uc11c\uad00\uc740 \ub610\ud55c \uace0\uc804\uc744 \uc704\ud55c \uc139\uc158\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc720\uc815\uc774 \uac01\uac01\uc758 \uc800\uc790\uac00 33\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294 6\uba85\uc758 \uace0\uc804 \uc791\uac00\ub4e4\uc758 \uceec\ub809\uc158\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \uc720\uc815\uc740 \uace0\uc804 \ubd80\ubd84\uc5d0\uc11c \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[0]"]]]]}, "397": {"answer": 14, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [26, 36, 48], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 \ud50c\ub798\uc2dc \ub4dc\ub77c\uc774\ube0c\uc5d0 26\uac1c\uc758 \uc74c\uc545 \ud30c\uc77c\uacfc 36\uac1c\uc758 \ube44\ub514\uc624 \ud30c\uc77c\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc11d\uc9c4\uc774 48\uac1c\uc758 \ud30c\uc77c\uc744 \uc0ad\uc81c\ud588\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud30c\uc77c\uc774 \uc5ec\uc804\ud788 \uc11d\uc9c4\uc758 \ud50c\ub798\uc2dc \ub4dc\ub77c\uc774\ube0c\uc5d0 \uc788\uaca0\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "398": {"answer": 242.17, "equation": "result=QL[1]/(const1-QL[0]/const100)", "QL": [10, 217.95], "question": "\ud638\uc11d\uc740 \uc9c0\uc5ed \ubcf4\uc721\uc6d0\uc5d0\uc11c 10% \ud560\uc778 \ucfe0\ud3f0\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud55c\ub2e4. \uc9c4\ub2ec\ub798, \ubd80\uac00\uc778 \ube4c\ub77c, \uadf8\ub9ac\uace0 \ud654\ubd84\uc6a9 \ud1a0\uc591\uc758 \uac00\ubc29\uc744 \uc0b0 \ud6c4, \ud638\uc11d\uc758 \ucd1d \uac00\uaca9\uc740 217.95 \ub2ec\ub7ec\uc774\ub2e4. \ucfe0\ud3f0\uc774 \uc5c6\uc5c8\ub2e4\uba74 \ud638\uc11d\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc9c0\ubd88\ud588\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", ["BinaryOperation", "const1", "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "const100"]]]]]]}, "399": {"answer": 11, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [17, 6], "question": "\ud638\uc11d\uc740 17\uac1c\uc758 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 6\uac1c\uc758 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\ub97c \uac00\uc838\uac04\ub2e4. \ud638\uc11d\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\uac00 \ub0a8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "400": {"answer": 0.26, "equation": "result=QL[1]-QL[0]-QL[2]", "QL": [8.77, 20, 10.97], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 \uace0\uc591\uc774 \uc7a5\ub09c\uac10\uc73c\ub85c 8.77\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc9c0\ubd88\ud588\uace0, \ub0a8\uc900\uc740 20\ub2ec\ub7ec \uc9c0\ud3d0\uc640 \ud568\uaed8 10.97\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc9c0\ubd88\ud588\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc794\ub3c8\uc744 \ubc1b\uc558\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "401": {"answer": 3, "equation": "result=(QL[0]/QL[1])", "QL": [24, 8], "question": "\ubbfc\uc601\uc740 24\ubc15\uc2a4\ub97c \ud314\uc558\ub2e4. \ucf00\uc774\uc2a4\uc5d0 8\ubc15\uc2a4\uac00 \ub4e4\uc5b4\uac08 \ub54c, \ubbfc\uc601\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \ucf00\uc774\uc2a4\ub97c \ubc30\ub2ec\ud574\uc57c \ud558\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "402": {"answer": 15, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [6, 9], "question": "\uc720\ub098\uc758 \uc120\uc0dd\ub2d8\uc740 \uc704\ub300\ud55c \uc218\ud559 \uacf5\ubd80\ub97c \uc704\ud574 \uae08\ubcc4\uc744 \uc900\ub2e4. \uc5b4\uc81c, \uc720\ub098\ub294 6\uac1c\uc758 \uae08\ubcc4\uc744 \uc5bb\uc5c8\ub2e4. \uc624\ub298, \uc720\ub098\ub294 9\uac1c\ub97c \ub354 \ubc8c\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \uae08\ubcc4\uc744 \uc5bb\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "403": {"answer": 4.3, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [7.6, 3.3], "question": "\uc720\ub098\ub294 7.6\uc778\uce58\uc758 \ud770\uc0c9 \uc120\uc744 \uadf8\uc5c8\ub2e4. \uadf8\ub9ac\uace0 \uadf8\ub294 3.3\uc778\uce58 \uae38\uc774\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \uc120\uc744 \uadf8\uc5c8\ub2e4. \ud770\uc0c9 \uc904\uc774 \ud30c\ub780\uc0c9 \uc904\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uae30\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "404": {"answer": "469", "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [864, 395], "question": "\uc720\uc815\uc758 \uace0\ub4f1\ud559\uad50\ub294 \uc62c\ud574 864\uac1c\uc758 \uc57c\uad6c \uacbd\uae30\ub97c \ud588\uace0, \uc720\uc815\uc740 395\uac1c\uc758 \uac8c\uc784\uc5d0 \ucc38\uac00\ud588\ub2e4. \uc720\uc815\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc57c\uad6c \uacbd\uae30\ub97c \ub193\ucce4\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "405": {"answer": 0.03, "equation": "result=QL[1]/(QL[0]/QL[2])", "QL": [500, 7, 2], "question": "\ub9cc\uc57d 500\uc7a5\uc758 \uc885\uc774\uc758 \ubb34\uac8c\uac00 7\ud30c\uc6b4\ub4dc\ub77c\uba74, 2\uc7a5\uc758 \ubb34\uac8c\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc77c\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[2]"]]]]]}, "406": {"answer": 3, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[0])", "QL": [3, 6, 3, 1], "question": "3\uba85\uc758 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc774 \ub808\uc2a4\ud1a0\ub791\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac14\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 \uc774\ubbf8 \ub2ed \ub0a0\uac1c 6\uac1c\ub97c \uc775\ud614\ub294\ub370 3\uac1c\ub97c \ub354 \uc775\ud614\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ub2ed \ub0a0\uac1c\ub4e4\uc774 \uac01\uac01 \uac19\uc740 \uc591\uc744 \ubc1b\ub294\ub2e4\uba74 \ud55c \uc0ac\ub78c\ub2f9 \uba87 \uac1c\ub97c \uc5bb\uc744 \uc218 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "407": {"answer": 32, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [64, 32], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc758 \uace0\ub4f1\ud559\uad50\ub294 \uc62c\ud574 64\uac1c\uc758 \ucd95\uad6c \uacbd\uae30\ub97c \ud588\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc740 32\uac1c\uc758 \uac8c\uc784\uc5d0 \ucc38\uac00\ud588\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ucd95\uad6c \uacbd\uae30\ub97c \ub193\ucce4\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "408": {"answer": 2, "equation": "result=((QL[1]-QL[2])/QL[3])", "QL": [1, 24, 10, 7], "question": "\ud55c \ud68c\uc0ac\uc5d0\uc11c 24\uba85\uc744 \ucd08\uccad\ud574\uc11c \uc624\ucc2c\uc744 \ud588\ub294\ub370 10\uba85\uc774 \uc548 \ub098\uc654\ub294\ub370 7\uba85\uc529 \ub4e4\uace0 \uc788\ub358 \ud14c\uc774\ube14\uc774 \uba87 \uac1c\ub098 \ud544\uc694\ud55c\uac00\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"], "Divide", "QL[3]"]]]]}, "409": {"answer": 700, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [425, 275], "question": "\uc9c0\ub09c \ud1a0\uc694\uc77c, \ud0dc\ud615\uc740 425\uac1c\uc758 \uc7a1\uc9c0\uc640 275\uac1c\uc758 \uc2e0\ubb38\uc744 \ud314\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774 \ud310\ub9e4\ud55c \ub3c5\uc11c \uc790\ub8cc\uc758 \ucd1d \uc218\ub294 \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "410": {"answer": 47, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [40, 7], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 40\uac1c\uc758 \ub69c\uaed1\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uadf8\ub294 7\uac1c\ub97c \ub354 \uc0b0\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "411": {"answer": 4, "equation": "result=(QL[0]-QL[2])", "QL": [41, 1, 37], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 41\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \ud398\uc774\uc2a4\ubd81\uc5d0 \uc62c\ub838\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 \ud55c \uc568\ubc94\uc5d0 37\uac1c\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \ub123\uc5c8\ub2e4. \uc0ac\uc9c4\uc740 \uba87 \uc7a5\uc774 \ub0a8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "412": {"answer": "4", "equation": "result=QL[0]-QL[2]", "QL": [7, 4, 3], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 \uacfc\uc218\uc6d0\uc5d0\uc11c \uc790\ub450 7\uac1c\uc640 \uc624\ub80c\uc9c0 4\uac1c\ub97c \ub544\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \uc9c0\ubbfc\uc5d0\uac8c 3\uac1c\uc758 \uc790\ub450\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \uc9c0\uae08 \uba87 \uac1c\uc758 \uc790\ub450\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "413": {"answer": 15, "equation": "result=QL[1]+QL[2]", "QL": [1, 9, 6], "question": "\ud55c \ub808\uc2a4\ud1a0\ub791\uc740 \uc624\ub298 \uc810\uc2ec\uc5d0\ub294 9\uac1c\uc758 \ud53c\uc790\ub97c, \uc800\ub141\uc5d0\ub294 6\uac1c\uc758 \ud53c\uc790\ub97c \uc81c\uacf5\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc624\ub298 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud53c\uc790\uac00 \ub098\uc654\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "414": {"answer": 690, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [403, 287], "question": "\ud638\uc11d\uc740 \ubcd1\uc6d0\uc5d0 \uc788\uc5c8\uace0 \uc804\uad6d\uc5d0\uc11c 403\uc7a5\uc758 \uce74\ub4dc\ub97c \ubc1b\uc558\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774 \uc9d1\uc5d0 \ub3c4\ucc29\ud588\uc744 \ub54c \ud638\uc11d\uc740 \uce5c\uad6c\ub4e4\uacfc \uac00\uc871\ub4e4\ub85c\ubd80\ud130 287\uc7a5\uc758 \uce74\ub4dc\ub97c \ub354 \ubc1b\uc558\ub2e4. \ud638\uc11d\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uc7a5\uc758 \uce74\ub4dc\ub97c \ubc1b\uc558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "415": {"answer": "217", "equation": "result=QL[0]+QL[2]", "QL": [112, 119, 105], "question": "\uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \ud604\uc7ac 112\uadf8\ub8e8\uc758 \uc9e7\uc740 \ub098\ubb34\uc640 119\uadf8\ub8e8\uc758 \ud070 \ub098\ubb34\uac00 \uc788\ub2e4. \uacf5\uc6d0 \uadfc\ub85c\uc790\ub4e4\uc740 \uc624\ub298 105\uadf8\ub8e8\uc758 \uc9e7\uc740 \ub098\ubb34\ub97c \uc2ec\uc744 \uac83\uc774\ub2e4. \uc77c\uafbc\ub4e4\uc774 \uc77c\uc744 \ub9c8\uce58\uba74 \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc9e7\uc740 \ub098\ubb34\ub4e4\uc774 \uc788\uc744 \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "416": {"answer": 29.41, "equation": "result=QL[2]/(QL[0]-QL[1])", "QL": [0.5, 0.16, 10], "question": "A\uc758 0.5\ub294 A\uc758 0.16\ubcf4\ub2e4 10 \ub354 \ub9ce\ub2e4. A\ub97c \ucc3e\uc544\ub77c. \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc73c\ub85c \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "417": {"answer": 106491, "equation": "result=QL[0]+QL[2]", "QL": [90171, 1, 16320, 2], "question": "\uc791\ub144\uc5d0, 90171\uba85\uc758 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \ud55c \ub098\ub77c\uc5d0\uc11c \ud0dc\uc5b4\ub0ac\uace0, 16320\uba85\uc758 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \uadf8 \ub098\ub77c\ub85c \uc774\uc8fc\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc791\ub144\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \uc774 \ub098\ub77c\uc5d0 \uc0b4\uae30 \uc2dc\uc791\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "418": {"answer": 1, "equation": "result=(QL[2]-QL[0]-QL[1])", "QL": [5, 4, 10], "question": "\uce74\ub2c8\ubc1c\uc5d0\uc11c \ud0dc\ud615\uc740 \uad00\ub78c\ucc28\ub97c 5\ubc88, \ubc94\ud37c\uce74\ub294 4\ubc88 \ud0d4\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uad6c\uc785\ud55c \ud45c\uac00 \ucd1d 10\uac1c\ub77c\uba74, \ud0dc\ud615\uc740 \uba87 \uc7a5\uc758 \ud45c\ub97c \ub0a8\uc558\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[0]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "419": {"answer": 25, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [14, 6, 17], "question": "\ud559\uad50 \ubca0\uc774\ud06c \uc138\uc77c\uc744 \uc704\ud574 \uc9c0\ubbfc\uc740 14\uac1c\uc758 \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc9c0\ubbfc\uc774\uac00 \ucef5\ucf00\uc774\ud06c \uc911 6\uac1c\ub97c \ud314\uace0 \uadf8\ub9ac\uace0 17\uac1c\ub97c \ub354 \ub9cc\ub4e0\ub2e4\uba74, \uc9c0\ubbfc\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "420": {"answer": 20000, "equation": "result=QL[0]/(QL[1]/const100)", "QL": [16000, 80], "question": "\uc62c\ud574 X\uc758 \uac00\uce58\ub294 16000\ub2ec\ub7ec\ub85c \uc9c0\ub09c\ud574\uc758 80%\uc774\ub2e4. \uc791\ub144\uc5d0 X\uc758 \uac00\uce58\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc600\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "const100"]]]]]}, "421": {"answer": 63, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [28, 35], "question": "\ud734\uc2dd\uc2dc\uac04\uc5d0 28\uba85\uc758 \uc18c\ub140\uc640 35\uba85\uc758 \uc18c\ub144\ub4e4\uc774 \uc6b4\ub3d9\uc7a5\uc5d0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ubaa8\ub450 \uba87 \uba85\uc758 \uc544\uc774\ub4e4\uc774 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "422": {"answer": 21, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [2, 15, 4], "question": "2\uc640 15\uc640 4\ub97c \ubaa8\ub450 \ub354\ud558\uba74?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "423": {"answer": 4, "equation": "result=((QL[1]+QL[2])/QL[0])", "QL": [3, 3, 9], "question": "\uc815\uad6d\uc740 \uac01 3\uac1c\uc529 \uc788\ub294 \ubc14\uc778\ub354\ub85c \uc57c\uad6c \uce74\ub4dc\ub97c \uc815\ub9ac\ud558\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc815\uad6d\uc774 \ubc14\uc778\ub354\uc5d0 \ub123\uc744 3\uac1c\uc758 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uce74\ub4dc\uc640 9\uac1c\uc758 \uc624\ub798\ub41c \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \uadf8\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \ubc14\uc778\ub354\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud574\uc57c \ud558\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "424": {"answer": 17, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [42, 25], "question": "\ud638\uc11d\uc740 42\uac1c\uc758 \uc7a5\ub09c\uac10\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud638\uc11d\uc740 25\uac1c\uc758 \uc7a5\ub09c\uac10\uc744 \uc783\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \uc7a5\ub09c\uac10\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "425": {"answer": 154, "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]+QL[2]))", "QL": [7, 13, 9], "question": "\ub808\uc2a4\ud1a0\ub791\uc5d0\uc11c \uac01 \uc131\uc778 \uc2dd\uc0ac\ub294 7\ub2ec\ub7ec\uc774\uace0 \uc544\uc774\ub4e4\uc740 \ubb34\ub8cc\ub85c \uba39\ub294\ub2e4. \ub9cc\uc57d 13\uba85\uc758 \uc131\uc778\uc774 \ub4e4\uc5b4\uc624\uace0 9\uba85\uc758 \uc544\uc774\ub4e4\uc774\ub77c\uba74, \ubaa8\ub450 \uba39\ub294\ub370 \uc5bc\ub9c8\uac00 \ub4e4\uaca0\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]]}, "426": {"answer": 42.5, "equation": "result=QL[1]/(const1-QL[0]/const100)", "QL": [80, 8.5], "question": "\ud53c\uc790 \uac00\uac8c\uc758 \uc8fc\uc778\uc740 \ud314\ub9b0 \uac01\uac01\uc758 \ud53c\uc790\uc5d0 \ub300\ud55c \ube44\uc6a9\uc758 80%\uc758 \uc774\uc724\uc744 \ub9cc\ub4e4\uae30\ub97c \uc6d0\ud55c\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud53c\uc790\ub97c \ub9cc\ub4dc\ub294\ub370 8.5 \ub2ec\ub7ec\uac00 \ub4e0\ub2e4\uba74, \uac01 \ud53c\uc790\ub294 \uc5b4\ub5a4 \uac00\uaca9\uc5d0 \ud314\ub824\uc57c \ud558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", ["BinaryOperation", "const1", "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "const100"]]]]]]}, "427": {"answer": "7", "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [33, 26], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \uadf8\ub140\uc758 \ubaa8\ub4e0 \uc624\ub798\ub41c \ucc45\ub4e4\uc744 \ud314\uae30\ub85c \uacb0\uc2ec\ud588\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \ud314\uae30 \uc704\ud574 33\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \ubaa8\uc558\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc2dc\uc7a5\uc5d0\uc11c 26\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \ud314\uc558\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc9c0\uae08 \uba87 \uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "428": {"answer": 60, "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]+QL[3]))", "QL": [5, 7, 1, 5], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 5\uac1c\uc758 \uace4\ucda9\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc9c0\ub9cc, \uc644\uc804\ud55c \uc218\uc9d1\uc5d0\ub294 \ucd1d 7\uac1c\uac00 \ub354 \ud544\uc694\ud558\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud55c \uace4\ucda9\uc744 \uc218\uc9d1\ud560 \ub54c 5\ub2ec\ub7ec\uac00 \ub4e0\ub2e4\uba74, \ud0dc\ud615\uc774 \uc218\uc9d1\ud560 \ub54c \ud544\uc694\ud55c \ub3c8\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc77c\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[3]"]]]]]}, "429": {"answer": 8243, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [5256, 2987], "question": "(\uac00) \uc9c0\uc5ed\uc5d0\ub294 5256\uba85\uc758 \uc131\uc778\ub4e4\uacfc 2987\uba85\uc758 \uc544\uc774\ub4e4\uc774 \uc788\ub2e4. (\uac00) \uc9c0\uc5ed\uc5d0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \uc0bd\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "430": {"answer": 0.95, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [0.125, 0.125, 0.7], "question": "0.125\uc640 0.125\uc640 0.7\uc744 \ubaa8\ub450 \ub354\ud558\uba74?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "431": {"answer": 40, "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]+QL[2]))", "QL": [5, 5, 3], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 5\uac1c\uc758 \ud14c\uc774\ube14\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uace0, 5\uba85\uc758 \uc5ec\uc790\uc640 3\uba85\uc758 \ub0a8\uc790\uac00 \uac01\uac01\uc758 \ud14c\uc774\ube14\uc5d0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \ucd1d \uba87 \uba85\uc758 \uc190\ub2d8\uc774 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]]}, "432": {"answer": 8, "equation": "result=((QL[3]+QL[4])/QL[1])", "QL": [1, 9, 1, 17, 55], "question": "\uc720\ub098\ub294 \uc7c1\ubc18\uc744 \uc9d1\ub294 \uac83\uc744 \ub3d5\uace0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4, \uadf8\ub7ec\ub098 \uc720\ub098\ub294 \ud55c \ubc88\uc5d0 \uc624\uc9c1 9\uac1c\uc758 \uc7c1\ubc18\uc744 \uc6b4\ubc18\ud560 \uc218 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc720\ub098\uac00 \ud55c \ud14c\uc774\ube14\uc5d0\uc11c 17\uac1c\uc758 \uc7c1\ubc18\uacfc \ub2e4\ub978 \ud14c\uc774\ube14\ub85c\ubd80\ud130 55\uac1c\uc758 \uc7c1\ubc18\uc744 \uc8fc\uc6cc\uc57c \ud55c\ub2e4\uba74, \uadf8\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc774 \ud14c\uc774\ube14\uc5d0 \ub2e4\ub140\uc640\uc57c \ud560\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Add", "QL[4]"], "Divide", "QL[1]"]]]]}, "433": {"answer": 4764, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [397, 12, 17], "question": "397\uac1c\uc758 \ub098\ube44\uac00 \uc788\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \ub098\ube44\ub4e4\uc740 12\uac1c\uc758 \uac80\uc740 \uc810\uacfc 17\uac1c\uc758 \ub178\ub780 \uc810\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \uac80\uc740 \uc810\ub4e4\uc774 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "434": {"answer": 10.33, "equation": "result=QL[1]-QL[2]", "QL": [2, 11.16, 0.83], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 \uc2e4\ud5d8\uc744 \uc704\ud574 \ub450 \uc870\uac01\uc758 \uae08\uc18d\uc758 \ubb34\uac8c\ub97c \uc7c0\ub2e4. \ucca0 \uc870\uac01\uc740 11.16 \ud30c\uc6b4\ub4dc\uc600\uace0 \uc54c\ub8e8\ubbf8\ub284 \uc870\uac01\uc740 0.83 \ud30c\uc6b4\ub4dc\uc600\ub2e4. \ucca0\uc758 \uc870\uac01\uc774 \uc54c\ub8e8\ubbf8\ub284 \uc870\uac01\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ubb34\uac8c\uac00 \ub098\uac14\ub294\uac00? \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc73c\ub85c \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "435": {"answer": 34, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [78, 44], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 78\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc740 \ub0a8\uc900\uc5d0\uac8c 44\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \uc900\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc740 \uc5f0\ud544\uc744 \uba87 \uac1c \ub0a8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "436": {"answer": 62, "equation": "result=((QL[0]+QL[3])-QL[2])", "QL": [47, 1, 25, 40], "question": "\ud57c\ub7ec\uc708\uc744 \uc704\ud574 \uc11d\uc9c4\uc740 47\uc870\uac01\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uc5bb\uc5c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 \uccab \ub0a0\ubc24 25\uc870\uac01\uc744 \uba39\uc5c8\uace0 \uc11d\uc9c4\uc740 \ub0a8\uc900\uc5d0\uac8c 40\uc870\uac01\uc744 \ub354 \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 \uc9c0\uae08 \uba87 \uc870\uac01\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[3]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "437": {"answer": "0.25", "equation": "result=QL[2]+QL[3]", "QL": [2, 1, 0.125, 0.125, 2], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 2\ub9c8\ub9ac\uc758 \uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub9e4\uc77c, \ud55c \uac1c\ub294 0.125g\uc758 \uac1c \uc74c\uc2dd\uc744 \uba39\uace0 \ub2e4\ub978 \uac1c\ub294 0.125g\uc744 \uba39\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub450 \uac1c\ub294 \ud558\ub8e8\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uac1c \uc74c\uc2dd\uc744 \uba39\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[3]"]]]]}, "438": {"answer": 23.86, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])+QL[3]", "QL": [4, 4.45, 1, 6.06], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \uce74\ub4dc \uac70\ub798\ub97c \uc88b\uc544\ud55c\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uce74\ub4dc 4\uac11\uc744 \uac01\uac01 4.45 \ub2ec\ub7ec\uc5d0 \uc0c0\uace0 \ucd94\uac00\ub85c \uce74\ub4dc \ud55c \uac11\uc744 6.06 \ub2ec\ub7ec\uc5d0 \uc0c0\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uce74\ub4dc\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc37c\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"], "Add", "QL[3]"]]]]}, "439": {"answer": "109", "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [47, 37, 25], "question": "\uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \ud604\uc7ac 47\uac1c\uc758 \ub098\ubb34\uac00 \uc788\ub2e4. \uacf5\uc6d0 \uc9c1\uc6d0\ub4e4\uc740 \uc624\ub298 37\uac1c\uc758 \ub098\ubb34\ub97c \uc2ec\uc744 \uac83\uc774\uace0 \ub0b4\uc77c 25\uac1c\uc758 \ub098\ubb34\ub97c \uc2ec\uc744 \uac83\uc774\ub2e4. \uc9c1\uc6d0\ub4e4\uc774 \uc77c\uc744 \ub9c8\uce58\uba74 \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub098\ubb34\uac00 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "440": {"answer": 8, "equation": "result=(QL[1]*QL[0])", "QL": [4, 2], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 \ubbfc\uc601\uc758 \uc9d1\uc73c\ub85c \uc2dc\uc18d 4km\ub85c \uac78\uc73c\uba74 2\uc2dc\uac04\uc774 \uac78\ub9b0\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc758 \uc9d1\uacfc \ubbfc\uc601\uc758 \uc9d1 \uc0ac\uc774\uc758 \uac70\ub9ac\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub429\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[0]"]]]]}, "441": {"answer": 7, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [104, 41, 9], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 \uc5ec\ub984\uc5d0 \uc794\ub514\ub97c \uae4e\ub294 \ub300\uac00\ub85c 104\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc8c\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud0dc\ud615\uc774 41\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc37c\ub2e4\uba74, \ud0dc\ud615\uc774 \ub0a8\uae34 \ub3c8\uc73c\ub85c \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 9\ub2ec\ub7ec \uc0ac\uacfc\ub97c \uc0b4 \uc218 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "442": {"answer": 21, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))", "QL": [2, 5, 3], "question": "\ub808\uc2a4\ud1a0\ub791\uc5d0\uc11c \uc131\uc778 2\uba85\uacfc \uc5b4\ub9b0\uc774 5\uba85\uc774 \ud568\uaed8 \uc2dd\uc0ac\ub97c \ud558\ub7ec \uc654\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ubaa8\ub4e0 \uc2dd\uc0ac\uac00 3\ub2ec\ub7ec\ub77c\uba74 \ucd1d \uc5bc\ub9c8\ub97c \uacc4\uc0b0\ud574\uc57c \ud560\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "443": {"answer": 1750, "equation": "result=QL[1]*QL[0]", "QL": [10, 175], "question": "\ub9cc\uc57d \uc815\uad6d\uc774 10\uac1c\uc758 \ud68c\uc6d0\uad8c\uc744 \uac1c\ub2f9 175\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \ud68c\uc6d0\uad8c\uc744 \uc0b0\ub2e4\uba74, \uc815\uad6d\uc740 \ud68c\uc6d0\uad8c\uc744 \uc0ac\uae30 \uc704\ud574 \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc9c0\ucd9c\ud574\uc57c \ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[0]"]]]]}, "444": {"answer": 15, "equation": "result=(QL[0]+QL[1]+QL[2])", "QL": [3, 2, 10], "question": "3\uacfc 2\uc640 10\uc744 \ubaa8\ub450 \ub354\ud558\uba74?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "445": {"answer": 11, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [8, 3], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 \uc9c0\uc6b0\uac1c 8\uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \ub0a8\uc900\uc5d0\uac8c 3\uac1c\ub97c \ub354 \uc900\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 \uc9c0\uc6b0\uac1c\ub97c \uba87 \uac1c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "446": {"answer": 10, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [4, 6], "question": "\ud604\uc7ac \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 4\uadf8\ub8e8\uc758 \ud638\ub450\ub098\ubb34\uac00 \uc788\ub2e4. \uacf5\uc6d0 \uc9c1\uc6d0\ub4e4\uc740 \uc624\ub298 6\uadf8\ub8e8\uc758 \ud638\ub450\ub098\ubb34\ub97c \ub354 \uc2ec\uc744 \uac83\uc774\ub2e4. \uc9c1\uc6d0\ub4e4\uc774 \ubaa8\ub450 \uc2ec\uc73c\uba74 \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \ud638\ub450\ub098\ubb34\uac00 \uba87 \uadf8\ub8e8\ub098 \ub420\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "447": {"answer": 20, "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]-QL[2]))", "QL": [4, 8, 3], "question": "\uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 \uc788\ub294 \uac01\uac01\uc758 \uc0ac\uacfc\ub294 4\ub2ec\ub7ec\uc785\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc0c1\uc790\uac00 \ucd1d 8\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0 \uc815\uad6d\uc774\uac00 3\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uc81c\uc678\ud55c \ubaa8\ub4e0 \uc0ac\uacfc\ub97c \ud314\uc558\ub2e4\uba74, \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \ubc8c\uc5c8\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"]]]]]}, "448": {"answer": 5, "equation": "result=(QL[0]-QL[2])", "QL": [75, 17, 70], "question": "\uc720\uc815\uc740 75\uac1c\uc758 \uc54c\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0 \uc11d\uc9c4\uc740 17\uac1c\uc758 \uc54c\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc740 \uc11d\uc9c4\uc5d0\uac8c 70\uac1c\uc758 \uc54c\uc744 \uc900\ub2e4. \uc720\uc815\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc54c\uc744 \uac00\uc9c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "449": {"answer": "41", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [20, 21], "question": "\uc724\uae30\ub294 20\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc740 21\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ubaa8\ub450 \uba87 \uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \ud568\uaed8 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "450": {"answer": 5, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])", "QL": [31, 4, 7], "question": "(\uac00) \uc9c0\uc5ed\uc758 \uc57c\uad6c\ud300\uc740 31\uba85\uc758 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uc120\uc218\ub4e4\uacfc 4\uba85\uc758 \ubcf5\uadc0 \uc120\uc218\ub4e4\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ucf54\uce58\uac00 \uc120\uc218\ub4e4\uc744 \uac01 \uadf8\ub8f9\uc5d0 7\uba85\uc758 \uc120\uc218\ub4e4\ub85c \uad6c\uc131\ud55c\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uadf8\ub8f9\uc774 \uc788\uc744 \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "451": {"answer": 49, "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]+QL[2]))", "QL": [7, 3, 4], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \uc624\ub798\ub41c \uaca8\uc6b8\uc637\uc744 \ud480\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 7\uac1c\uc758 \uc637\uc0c1\uc790\ub97c \ubc1c\uacac\ud588\uace0 \uac01\uac01\uc758 \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0\ub294 3\uac1c\uc758 \uc2a4\uce74\ud504\uc640 4\uac1c\uc758 \ubc99\uc5b4\ub9ac\uc7a5\uac11\uc774 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \ucd1d \uba87 \uc870\uac01\uc758 \uaca8\uc6b8\uc637\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]]}, "452": {"answer": "48", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [10, 38], "question": "\ubbfc\uc601\uc740 10\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc740 38\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ubaa8\ub450 \uba87 \uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \ud568\uaed8 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "453": {"answer": 48781, "equation": "result=QL[0]+QL[2]", "QL": [48097, 1, 684], "question": "\uc815\uad6d\uc740 48097kg\uc758 \ubc00\uc744 \uc218\ud655\ud560 \uac83\uc774\ub77c\uace0 \uc0dd\uac01\ud55c\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \ud55c \ubb36\uc74c \ub2f9 684kg\uc529 \ubc00\uc744 \ub098\ub20c \ub54c, \uba87 \ubb36\uc74c\uc774 \uc0dd\uae38\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "454": {"answer": 21, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [3, 7], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \uc9c0\ub09c\ub2ec\uc5d0 \uac00\uac8c\uc5d0 3\ubc88 \uac14\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uac00\uac8c\uc5d0 \uac08 \ub54c\ub9c8\ub2e4 7\uac1c\uc758 \ub545\ucf69\uc744 \uc0b0\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc9c0\ub09c\ub2ec\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub545\ucf69\uc744 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "455": {"answer": 12, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))", "QL": [10, 8, 6], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 10\uac1c\uc758 \ube44\ub514\uc624 \uac8c\uc784\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc9c0\ub9cc \uadf8\uc911 8\uac1c\uc758 \ube44\ub514\uc624 \uac8c\uc784\uc774 \uc791\ub3d9\ud558\uc9c0 \uc54a\uc558\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc11d\uc9c4\uc774 \uc791\ub3d9\ud558\ub294 \uac8c\uc784\uc744 \uac01\uac01 6\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \ud314\uae30\ub97c \uc6d0\ud55c\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \ubc8c \uc218 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "456": {"answer": 282, "equation": "result=(QL[0]+QL[3]*QL[1])*QL[2]", "QL": [50, 0.2, 5, 32], "question": "\uc790\ub3d9\ucc28\ub294 \ud558\ub8e8\uc5d0 50 \ub2ec\ub7ec\uc640 km\ub2f9 0.2 \ub2ec\ub7ec\uc758 \uc138\uae08\uc744 \ub0b8\ub2e4. 5\uc77c\uac04 \uc790\ub3d9\ucc28\ub97c \uc6b4\ud589\ud560 \ub54c \ub9e4\uc77c 32km\uc744 \uc8fc\ud589\ud558\uba74, \ucd1d \uc5bc\ub9c8\uc758 \uc138\uae08\uc744 \uc9c0\ubd88\ud574\uc57c \ud558\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Multiply", "QL[1]"]], "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "457": {"answer": 7, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])", "QL": [12, 44, 8], "question": "(\uac00) \uc9c0\uc5ed\uc758 \uc57c\uad6c\ud300\uc740 12\uba85\uc758 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uc120\uc218\ub4e4\uacfc 44\uba85\uc758 \ubcf5\uadc0 \uc120\uc218\ub4e4\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ucf54\uce58\uac00 \uc120\uc218\ub4e4\uc744 \uac01 \uadf8\ub8f9\ub9c8\ub2e4 8\uba85\uc758 \uc120\uc218\ub4e4\uc744 \ud568\uaed8 \ub123\ub294\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uadf8\ub8f9\uc774 \uc0dd\uae38 \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "458": {"answer": "16", "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [7, 5, 4], "question": "\ud604\uc7ac \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 7\uadf8\ub8e8\uc758 \uc740\ud589\ub098\ubb34\uac00 \uc788\ub2e4. \uacf5\uc6d0 \uc9c1\uc6d0\ub4e4\uc740 \uc624\ub298 5\uadf8\ub8e8\uc758 \uc740\ud589\ub098\ubb34\uc640 \ub0b4\uc77c 4\uadf8\ub8e8\uc758 \uc740\ud589\ub098\ubb34\ub4e4\uc744 \uc2ec\uc744 \uac83\uc774\ub2e4. \uc9c1\uc6d0\ub4e4\uc774 \uc77c\uc744 \ub9c8\uce58\uba74 \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \uba87 \uadf8\ub8e8\uc758 \uc740\ud589\ub098\ubb34\uac00 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "459": {"answer": 3426, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [1426, 2000], "question": "(\uac00) \uc9c0\uc5ed\uc5d0 1426\uac1c\uc758 \uc9d1\uc774 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ucd94\uac00\ub85c (\uac00) \uc9c0\uc5ed\uc5d0 2000\uac1c\uc758 \uc9d1\uc744 \uc9c0\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. (\uac00) \uc9c0\uc5ed\uc5d0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc9d1\uc774 \ub354 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "460": {"answer": 7, "equation": "result=(QL[1]-QL[2])/QL[0]", "QL": [9, 79, 16, 1], "question": "\uc11c\uc810\uc5d0\uc11c \ud0dc\ud615\uc740 \ucc45 9\uad8c\uc5d0 79\ub2ec\ub7ec\ub97c \ub0c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \uc794\ub3c8\uc73c\ub85c 16\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc84c\ub2e4. \ucc45 \ud55c \uad8c\ub2f9 \uac00\uaca9\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc77c\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "461": {"answer": 48, "equation": "result=(QL[1]*(QL[2]+QL[3]))", "QL": [1, 8, 3, 3], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 \ud55c \uc1a1\uc774\ub2f9 8\ub2ec\ub7ec\uc529 \ud314\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\uac00 \uaf43 3\uc1a1\uc774\uc640 \ub2e4\uc74c \ub0a0 \uaf43 3\uc1a1\uc774\ub97c \ub354 \uc0c0\ub2e4\uba74, \ud638\uc11d\uc774\ub294 \ubaa8\ub450 \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc37c\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[3]"]]]]]}, "462": {"answer": "12", "equation": "result=QL[0]-QL[2]", "QL": [34, 49, 22], "question": "34\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uacfc 49\uac1c\uc758 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\uac00 \uc11c\ub78d \uc548\uc5d0 \uc788\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc740 22\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \uc11c\ub78d\uc5d0\uc11c \uaebc\ub0c8\ub2e4. \uc9c0\uae08 \uc11c\ub78d\uc5d0 \uc5f0\ud544\uc774 \uba87 \uc790\ub8e8\ub098 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "463": {"answer": 215, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [115, 100], "question": "115\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc774 \uc11c\ub78d \uc548\uc5d0 \uc788\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 100\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \ub354 \uc11c\ub78d \uc548\uc5d0 \ub450\uc5c8\ub2e4. \ud604\uc7ac \uc11c\ub78d \uc548\uc5d0 \uc5f0\ud544\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uc790\ub8e8\ub098 \ub429\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "464": {"answer": 4217, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [25, 4167, 25], "question": "25\uc640 4167\uacfc 25\ub97c \ubaa8\ub450 \ub354\ud558\uba74?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "465": {"answer": 88, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [11, 8], "question": "\uc815\uad6d\uc740 \ub9e4\ub144 11kg\uc758 \uaf43\uc744 \uc218\uc9d1\ud55c\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \uc5ec\ub35f \uc0b4\uc785\ub2c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \ucd1d \uba87 kg\uc758 \uaf43\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "466": {"answer": 6, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])", "QL": [21, 15, 6], "question": "\ubbfc\uc601\uc740 21\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc800\ucd95\ud588\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc6a9\ub3c8\uc73c\ub85c 15\ub2ec\ub7ec\ub97c \ub354 \ubc1b\uc73c\uba74, \ubbfc\uc601\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 6\ub2ec\ub7ec\uc758 \uc7a5\ub09c\uac10\uc744 \uc0b4 \uc218 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "467": {"answer": "6", "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [8, 2], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 \ucf00\uc774\ud06c\ub97c \uad7d\uace0 \uc788\ub2e4. \ucf00\uc774\ud06c\ub97c \ub9cc\ub4dc\ub294\ub370 \ubc00\uac00\ub8e8 8\ucef5\uc744 \uc6d0\ud55c\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \ubc8c\uc368 \ub450 \ucef5\uc744 \ub123\uc5c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \ucef5\uc744 \ucd94\uac00\ud574\uc57c \ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "468": {"answer": "270", "equation": "result=QL[0]+QL[2]", "QL": [139, 118, 131], "question": "139\uac1c\uc758 \uc9c0\uc6b0\uac1c\uc640 118\uac1c\uc758 \uac00\uc704\uac00 \uc11c\ub78d \uc548\uc5d0 \uc788\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 131\uac1c\uc758 \uc9c0\uc6b0\uac1c\ub97c \uc11c\ub78d \uc548\uc5d0 \ub193\uc558\ub2e4. \ud604\uc7ac \uc9c0\uc6b0\uac1c\uac00 \ucd1d \uba87 \uac1c \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "469": {"answer": 141.5, "equation": "result=QL[1]*QL[2]", "QL": [1, 28.3, 5], "question": "\uc5f0\ud544 \ud55c \uc790\ub8e8\uc758 \ubb34\uac8c\ub294 28.3g\uc774\ub2e4. \uc5f0\ud544 5\uc790\ub8e8\uc758 \ubb34\uac8c\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "470": {"answer": 80, "equation": "result=QL[0]*(QL[1]+QL[2])", "QL": [8, 4, 6], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 \uadf8\ub140\uc758 \uc624\ub798\ub41c \uaca8\uc6b8\uc637\ub4e4 \uc911 \uc77c\ubd80\ub97c \uc815\ub9ac\ud558\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uadf8\ub140\ub294 8\uac1c\uc758 \uc637\uc0c1\uc790\ub97c \ubc1c\uacac\ud588\uace0 \uac01\uac01\uc758 \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0\ub294 4\uac1c\uc758 \uc2a4\uce74\ud504\uc640 6\uac1c\uc758 \ubc99\uc5b4\ub9ac\uc7a5\uac11\uc774 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc740 \uaca8\uc6b8\uc637\uc744 \ucd1d \uba87 \ubc8c\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]]}, "471": {"answer": 65, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [29, 16, 20], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 29\ub9c8\ub9ac\uc758 \uac1c\ub97c \uae38\ub800\uace0, \uc815\uad6d\uc774\ub294 16\ub9c8\ub9ac\uc758 \uac1c\ub97c \uae38\ub800\uace0, \uc724\uae30\ub294 20\ub9c8\ub9ac\uc758 \uac1c\ub97c \uae38\ub800\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 \ucd1d \uba87 \ub9c8\ub9ac\uc758 \uac1c\ub97c \ud0a4\uc6e0\ub294\uac00", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "472": {"answer": 2, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])-QL[2]", "QL": [3, 9, 10], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 \uaf43\ub2e4\ubc1c\uc744 \ub9cc\ub4e4\uae30 \uc704\ud574 3\uac1c\uc758 \ud2a4\ub9bd\uacfc 9\uac1c\uc758 \uc7a5\ubbf8\ub97c \uace8\ub790\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\uac00 10\uac1c\uc758 \uaf43\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud588\ub2e4\uba74, \ub0a8\uc740 \uaf43\uc758 \uac1c\uc218\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "473": {"answer": 4.3, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [7.6, 3.3, 2], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 7.6inch\uc758 \ud770\uc0c9 \uc120\uc744 \uadf8\uc5c8\ub2e4. \uadf8\ub9ac\uace0 \uadf8\ub294 3.3inch \uae38\uc774\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \uc120\uc744 \uadf8\uc5c8\ub2e4. \ud770\uc0c9 \uc120\uc774 \ud30c\ub780\uc0c9 \uc120\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uae34\uac00? \ucd5c\uc885 \ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud560 \ub54c \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "474": {"answer": 8, "equation": "result=QL[1]/QL[0]", "QL": [32, 256], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc2dc\uc18d 32km\ub85c 256km\uc744 \ub0a0\uc558\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc624\ub7ab\ub3d9\uc548 \ub0a0\uc558\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "475": {"answer": 32, "equation": "result=QL[2]*(QL[0]+QL[1])", "QL": [2, 2, 8], "question": "2\uba85\uc758 \uc120\uc218\uac00 \ub354 \ud569\ub958\ud588\uc744 \ub54c, 2\uba85\uc758 \uce5c\uad6c\uac00 \uc628\ub77c\uc778\uc0c1\uc5d0\uc11c \ube44\ub514\uc624 \uac8c\uc784\uc744 \ud558\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01 \uc120\uc218\uac00 8\uba85\uc758 \uc0dd\uba85\uc744 \uac00\uc84c\ub2e4\uba74, \uadf8\ub4e4\uc740 \ucd1d \uba87 \uba85\uc758 \uc0dd\uba85\uc744 \uac00\uc84c\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "476": {"answer": 2, "equation": "result=(QL[3]+QL[4])/QL[1]", "QL": [1, 8, 1, 9, 7], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 \ud55c \ubc88\uc5d0 8\uac1c\uc758 \uc7c1\ubc18\uc744 \uc62e\uae38 \uc218 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\uac00 \ud55c \ud14c\uc774\ube14\uc5d0\uc11c 9\uac1c\uc758 \uc7c1\ubc18 \uc640 \ub2e4\ub978 \ud14c\uc774\ube14\uc5d0\uc11c 7\uac1c\uc758 \uc7c1\ubc18\uc744 \uc9d1\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4\uba74, \uadf8\ub294 \uba87 \ubc88\uc744 \uc655\ubcf5\ud574\uc57c \ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Add", "QL[4]"], "Divide", "QL[1]"]]]]}, "477": {"answer": 40, "equation": "result=QL[2]*(QL[0]+QL[1])", "QL": [4, 6, 4], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 \uc7ac\ud65c\uc6a9\uc744 \uc704\ud574 \uae61\ud1b5\uc744 \ubaa8\uc73c\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud1a0\uc694\uc77c\uc5d0 \uadf8\ub294 4\uac1c\uc758 \uac00\ubc29\uc744 \ucc44\uc6e0\uace0 \uc77c\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 6\uac1c\uc758 \uac00\ubc29\uc744 \ub354 \ucc44\uc6e0\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \uac00\ubc29\uc774 4\uac1c\uc758 \uae61\ud1b5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \uadf8\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uae61\ud1b5\uc744 \ubaa8\uc558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "478": {"answer": 36, "equation": "result=QL[2]*QL[1]-(((QL[4]+QL[5])+QL[6])+QL[7])", "QL": [40, 5, 35, 4, 32, 38, 36, 33], "question": "\ud034\uc988\ub294 40\uc810\uc758 \uac00\uce58\uac00 \uc788\ub2e4. \ub2f9\uc2e0\uc740 \ubaa8\ub4e0 5\uac1c\uc758 \ud034\uc988\ub97c \uc704\ud558\uc5ec \ud3c9\uade0 35\uc810\uc744 \uc6d0\ud55c\ub2e4. \ub2f9\uc2e0\uc740 4\uac1c\uc758 \ud034\uc988\uc5d0\uc11c \uc774\ubbf8 32, 38, 36 \uadf8\ub9ac\uace0 33\uc758 \uc810\uc218\ub97c \uc5bb\uc5c8\ub2e4. \ud3c9\uade0\uc5d0 \ub3c4\ub2ec\ud558\uae30 \uc704\ud558\uc5ec \ub9c8\uc9c0\ub9c9 \ud034\uc988\uc5d0\uc11c\uc758 \ub2f9\uc2e0\uc758 \uc810\uc218\ub294 \uc5bc\ub9c8\uac00 \ub418\uc5b4\uc57c \ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", "QL[1]"], "Subtract", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[4]", "Add", "QL[5]"], "Add", "QL[6]"], "Add", "QL[7]"]]]]]}, "479": {"answer": 68.25, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [77.75, 9.5, 2], "question": "\ub18d\uad6c\ud300\uc5d0\uc11c \uac00\uc7a5 \ud0a4\uac00 \ud070 \uc120\uc218\ub294 77.75inch\uc774\ub2e4. \uc774\uac83\uc740 \ud0a4\uac00 \uac00\uc7a5 \uc791\uc740 \uc120\uc218\ubcf4\ub2e4 9.5inch \ub354 \ud06c\ub2e4. \ud0a4\uac00 \uac00\uc7a5 \uc791\uc740 \uc120\uc218\uc758 \ud0a4\ub294 \uba87 inch\uc785\ub2c8\uae4c? \ucd5c\uc885 \ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud560 \ub54c \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "480": {"answer": 14, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [5, 6, 3], "question": "\uc624\ub298 \uc810\uc2ec\uc5d0\ub294 5\uac1c\uc758 \ucf00\uc774\ud06c\ub97c, \uc800\ub141\uc5d0\ub294 6\uac1c\uc758 \ucf00\uc774\ud06c\ub97c \uc81c\uacf5\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc5b4\uc81c\ub294 \ucf00\uc774\ud06c 3\uac1c\ub97c \uc81c\uacf5\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ucf00\uc774\ud06c\uac00 \uc81c\uacf5\ub418\uc5c8\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "481": {"answer": 1.9, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [3.0, 1.1, 2], "question": "\uc724\uae30\ub294 \uadf8\uc758 \ub4b7\ub9c8\ub2f9\uc5d0\uc11c \uc624\ub80c\uc9c0\uc0c9 \uc560\ubc8c\ub808\uc640 \ub179\uc0c9 \uc560\ubc8c\ub808\ub97c \ubc1c\uacac\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub179\uc0c9 \uc560\ubc8c\ub808\uc758 \uae38\uc774\ub294 3m\uc600\uace0 \uc624\ub80c\uc9c0 \uc560\ubc8c\ub808\uc758 \uae38\uc774\ub294 1.1m\uc600\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub179\uc0c9 \uc560\ubc8c\ub808\uac00 \uc624\ub80c\uc9c0 \uc560\ubc8c\ub808\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \uae38\uc5c8\ub098\uc694? \ucd5c\uc885 \ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud560 \ub54c \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "482": {"answer": 16, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [9, 7], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \uadf8\ub140\uc758 \uc740\ud589\uc5d0 9\ub2ec\ub7ec\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uadf8\ub140\uc758 \uc544\ubc84\uc9c0\ub294 \uadf8\ub140\uc5d0\uac8c 7\ub2ec\ub7ec\ub97c \ub354 \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc9c0\uae08 \uba87 \ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "483": {"answer": 7, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])-QL[2]", "QL": [29, 16, 38], "question": "\ub0a8\uc900\uacfc \uadf8\uc758 \uc5c4\ub9c8\ub294 \uadf8\ub4e4\uc758 \uc815\uc6d0\uc5d0\uc11c \ub2f9\uadfc\uc744 \ub530\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 29\uac1c\ub97c \uace8\ub790\uace0 \uadf8\uc758 \uc5c4\ub9c8\ub294 16\uac1c\uc744 \uace8\ub790\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 38\uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc774 \uc88b\ub2e4\uba74, \uadf8\ub4e4\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub098\uc05c \ub2f9\uadfc\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "484": {"answer": 46, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [78, 32, 28], "question": "\ub0a8\uc900 \ubd80\uc778\uacfc \uadf8\ub140\uc758 \uc5ec\ub3d9\uc0dd\uc740 78km \ub5a8\uc5b4\uc9c4 \ucf58\uc11c\ud2b8\ub97c \ud5a5\ud574 \ucc28\ub97c \ubab0\uc558\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 32km\ub97c \uc6b4\uc804\ud588\uace0 \uadf8\ub7ec\uace0 \ub098\uc11c \uac00\uc2a4\ub97c \ucda9\uc804\ud558\uae30 \uc704\ud574 \uba48\ucdc4\ub2e4. \uadf8\ub140\uc758 \uc5ec\ub3d9\uc0dd\uc740 \ucc28\uc5d0 28l\uc758 \uac00\uc2a4\ub97c \ub123\uc5c8\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 \uc6b4\uc804\ud574\uc57c \ud558\ub294 \uac70\ub9ac\uac00 \uba87 km\uc774\ub098 \ub0a8\uc558\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "485": {"answer": 8, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])/QL[2]", "QL": [6, 18, 3], "question": "\uc724\uae30\ub294 \uc794\ub514 \uae4e\ub294 \ub370 6\uc6d0, \uc7a1\ucd08\ub97c \uae4e\ub294 \ub370 18\uc6d0\uc744 \ubc8c\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\uac00 \uc77c\uc8fc\uc77c\uc5d0 3\uc6d0\ub9cc \uc4f4\ub2e4\uba74, \uadf8 \ub3c8\uc744 \uba87 \uc8fc \ub3d9\uc548 \uc4f8 \uc218 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "486": {"answer": 400, "equation": "result=(QL[3]/QL[2])*QL[6]", "QL": [1, 35, 100, 8, 2, 35, 5000, 2], "question": "\ud55c \uc5f0\uad6c\ub294 35\uc138 \uc774\uc0c1\uc758 \uc5ec\uc131 100\uba85\uc758 \ubb34\uc791\uc704 \ud45c\ubcf8 \ucd94\ucd9c\uc5d0\uc11c, 8\uba85\uc758 \uc5ec\uc131\uc774 2\ubc88 \ub610\ub294 \uadf8 \uc774\uc0c1 \uacb0\ud63c\ud588\ub2e4\uace0 \ubcf4\uace0\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc5f0\uad6c \uacb0\uacfc\uc5d0 \uae30\ucd08\ud574\uc11c, 35\uc138 \uc774\uc0c1\uc758 \uc5ec\uc131 5000\uba85\uc758 \uadf8\ub8f9\uc5d0\uc11c \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc5ec\uc131\uc774 2\ubc88 \ub610\ub294 \uadf8 \uc774\uc0c1 \uacb0\ud63c\ud588\uc744 \uac83 \uac19\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Divide", "QL[2]"], "Multiply", "QL[6]"]]]]}, "487": {"answer": 1.7, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [0.1, 1.0, 0.6, 2], "question": "\uc9c0\ub09c\uc5ec\ub984 \uadf8\ub140\uc758 \ud734\uac00\uc5d0\uc11c, \uc720\ub098\ub294 \uae30\ub150\ud488\uc744 \uc0ac\uae30 \uc704\ud574 \ub274\uc695\uc2dc\ub97c \ub3cc\uc544\ub2e4\ub154\ub2e4. \uba3c\uc800, \uadf8\ub140\ub294 \uadf8\ub140\uc758 \ud638\ud154\uc5d0\uc11c \uc5fd\uc11c \uac00\uac8c\ub85c 0.1km\ub97c \uac78\uc5c8\ub2e4. \uadf8\ub7ec\uace0 \ub098\uc11c \uadf8\ub140\ub294 \uc5fd\uc11c \uac00\uac8c\uc5d0\uc11c \ud2f0\uc154\uce20 \uac00\uac8c\uae4c\uc9c0 1km, \ud2f0\uc154\uce20 \uac00\uac8c\uc5d0\uc11c \ud638\ud154\uae4c\uc9c0 0.6km\ub97c \uac78\uc5c8\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 km\ub97c \uac78\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c? \ucd5c\uc885 \ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud560 \ub54c \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "488": {"answer": 0.87, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [0.37, 0.5, 2], "question": "\uc724\uae30\ub294 \ubbf8\uc6a9\uc2e4\uc5d0 \uac00\uc11c 0.37cm\uc758 \uba38\ub9ac\ub97c \uc798\ub790\ub2e4. \ub2e4\uc74c\ub0a0 \uadf8\ub294 \ub3cc\uc544\uac00\uc11c 0.5cm\ub97c \ub354 \uc798\ub77c\ub2ec\ub77c\uace0 \ubd80\ud0c1\ud588\ub2e4. \uadf8\ub294 \ubaa8\ub450 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uba38\ub9ac\uce74\ub77d\uc744 \uc798\ub77c\ub0c8\ub294\uac00? \ucd5c\uc885 \ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud560 \ub54c \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "489": {"answer": 218, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [532, 750], "question": "532\uba85\uc758 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \uadf9\uc7a5\uc5d0\uc11c \uc601\ud654\ub97c \ubcf4\uace0 \uc788\ub2e4. \uadf8 \uadf9\uc7a5\uc740 750\uc11d\uc758 \uc88c\uc11d\uc774 \uc788\ub2e4. \uadf9\uc7a5\uc5d0 \ube48 \uc88c\uc11d\uc774 \uba87 \uac1c \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "490": {"answer": 22, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [15, 7], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 \uc560\uc644\ub3d9\ubb3c \uac00\uac8c\uc5d0 \uac14\ub2e4. \uadf8\ub294 15\ub9c8\ub9ac\uc758 \uae08\ubd95\uc5b4\uc640 7\ub9c8\ub9ac\uc758 \ud478\ub978 \ubb3c\uace0\uae30\ub97c \uc0c0\ub2e4. \uadf8\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0dd\uc120\uc744 \uc0c0\ub2c8?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "491": {"answer": 23, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [17, 6], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \uadf8\ub140\uc758 \uc774\uc6c3\uc5d0\uac8c \ub808\ubaa8\ub124\uc774\ub4dc\ub97c \ud314\uc558\ub2e4. \uadf8\ub140\ub294 \ud1a0\uc694\uc77c\uc5d0 17\ub2ec\ub7ec, \uc77c\uc694\uc77c\uc5d0 6\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc1b\uc558\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc758 \ub3c8\uc744 \ubc1b\uc558\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "492": {"answer": 7, "equation": "result=QL[3]/QL[2]", "QL": [8, 1, 8, 56], "question": "\uc77c\uc694\uc77c \uc544\uce68\uc740 \uad00\uad11\uac1d\ub4e4\uc744 \uc704\ud55c \uae30\ub150\ud488\uc73c\ub85c \ud314 \uc218 \uc788\ub294 \ub098\ubb47\uc870\uac01\ub4e4\uc744 \ub9cc\ub4dc\ub294\ub370 \uc0ac\uc6a9\ub418\uc5c8\ub2e4. \uadf8\uac83\ub4e4\uc740 \ud55c \ubc88\uc5d0 8\uac1c\uc758 \ub098\ubb47\uc870\uac01\ub4e4\uc744 \uc804\uc2dc\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uc120\ubc18\uc5d0 \ub193\uc600\uc2b5\ub2c8\ub2e4. 56\uac1c\uc758 \ub098\ubb47\uc870\uac01\ub4e4\uc774 \uc804\uc2dc\ub41c\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc120\ubc18\ub4e4\uc774 \uc870\uac01\ub4e4\ub85c \ucc44\uc6cc\uc84c\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[3]", "Divide", "QL[2]"]]]]}, "493": {"answer": 46, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [2, 23], "question": "\ucd08\ucf5c\ub9bf \uce69 \ucfe0\ud0a4 \uc870\ub9ac\ubc95\uc740 2\ucef5\uc758 \ucd08\ucf5c\ub9bf \uce69\uc744 \uc694\uad6c\ud55c\ub2e4. \ub2f9\uc2e0\uc740 \ubca0\uc774\ud06c \uc138\uc77c\uc744 \uc704\ud574 23\uac1c\uc758 \uc870\ub9ac\ubc95\uc744 \ub9cc\ub4e4\uace0 \uc2f6\uc5b4 \ud55c\ub2e4. \ubaa8\ub4e0 \ucfe0\ud0a4 \uc870\ub9ac\ubc95\uc744 \ub9cc\ub4e4\uae30 \uc704\ud574 \uba87 \ucef5\uc758 \ucd08\ucf5c\ub9bf \uce69\uc774 \ud544\uc694\ud560\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "494": {"answer": 104, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [37, 28, 39], "question": "\uc720\ub098\ub294 37\uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0, \uc724\uae30\ub294 28\uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0, \uc720\uc815\uc740 39\uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ud30c\ub780 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "495": {"answer": 15, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])-QL[2]", "QL": [13, 17, 15], "question": "\ud559\uad50 \ub3c4\uc11c \ubc15\ub78c\ud68c\uc5d0\uc11c \ud638\uc11d\uc740 13\uad8c\uc758 \ubaa8\ud5d8 \ucc45\uacfc 17\uad8c\uc758 \ucd94\ub9ac \ucc45\uc744 \uc0c0\ub2e4. \ub9cc\uc57d 15\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uc77d\uc5b4\ubc84\ub9b0\ub2e4\uba74, \uadf8\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "496": {"answer": 18, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [40, 22], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 40\uac1c\uc758 \uc57c\uad6c \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \uc9c0\ubbfc\uc758 \uc57c\uad6c \uce74\ub4dc \uc911 22\uac1c\ub97c \uc0c0\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc740 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc57c\uad6c \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2c8?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "497": {"answer": 13, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [9, 4], "question": "9\uac1c\uc758 \uce74\ub4dc\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. 4\uac1c\uc758 \uce74\ub4dc\uac00 \ub354 \ucd94\uac00\ub429\ub2c8\ub2e4. \ucd1d \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "498": {"answer": 36, "equation": "result=QL[1]*(QL[2]-QL[3])", "QL": [1, 4, 13, 4], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774 \ud310\ub9e4\ud558\ub294 \uaf43\uc740 \uc7a5\ubbf8 \ud55c \uc1a1\uc774\ub2f9 4\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \ud310\ub9e4\ud558\uace0 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc7a5\ubbf8 13\uc1a1\uc774\ub85c \ud310\ub9e4\ub97c \uc2dc\uc791\ud574\uc11c \uc7a5\ubbf8 4\uc1a1\uc774\uac00 \ub0a8\uc558\ub2e4\uba74, \uadf8\ub140\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \ubc8c\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[3]"]]]]]}, "499": {"answer": 780, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [52, 15], "question": "\uc815\uc6d0\uc740 52\uc904\uacfc 15\uc904\uc758 \ucf69\ubc2d\uc774 \uc788\ub2e4. \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \uc2dd\ubb3c\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "500": {"answer": 616, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [292, 324], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 \uc544\uce68\uc5d0 \ubc14\ub2f7\uac00\uc5d0\uc11c 292\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744, \uc624\ud6c4\uc5d0 324\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \uc8fc\uc6e0\ub2e4. \uadf8\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \uc8fc\uc6e0\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "501": {"answer": 35, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [14, 21], "question": "14\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc0c8\ub4e4\uc774 \ub098\ubb34\uc5d0 \uc549\uc544\uc788\uc5c8\ub2e4. 21\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc0c8\ub4e4\uc774 \ub354 \ub098\ubb34 \uc704\ub85c \ub0a0\uc544\uc62c\ub790\ub2e4. \uadf8 \ub098\ubb34\uc5d0\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \ub9c8\ub9ac\uc758 \uc0c8\ub4e4\uc774 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "502": {"answer": 21, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [42, 21], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 \ucd95\uad6c \uacbd\uae30\uc5d0\uc11c 42\uc810\uc744 \ub4dd\uc810\ud558\uc600\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 21\uc810\uc744 \ub4dd\uc810\ud588\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc740 \ud0dc\ud615\ubcf4\ub2e4 \uba87 \uc810\uc744 \ub354 \ub4dd\uc810\ud588\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "503": {"answer": 204, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [6, 34], "question": "\uc810\uc2ec \uc2dd\uc0ac\uc2e4\uc758 \uac01 \ud14c\uc774\ube14\uc5d0\ub294 6\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \uc549\uc544\uc788\ub2e4. \uadf8\uacf3\uc5d0\ub294 \ucd1d 34\uac1c\uc758 \ud14c\uc774\ube14\uc774 \uc788\ub2e4. \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \uc810\uc2ec \uc2dd\uc0ac\uc2e4\uc5d0 \uc549\uc544 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "504": {"answer": 56, "equation": "result=QL[3]*(QL[0]+QL[1])", "QL": [2, 5, 1, 8], "question": "\uc131\uc778 2\uba85\uacfc \uc5b4\ub9b0\uc774 5\uba85\uc774 \uc2dd\uc0ac\ub97c \ud558\ub7ec \uc654\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud55c \ub07c\uc5d0 8\ub2ec\ub7ec\uac00 \ub4e0\ub2e4\uba74, \uacc4\uc0b0\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc600\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[3]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "505": {"answer": 9, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[2]", "QL": [93, 21, 8], "question": "\ubbfc\uc601\uc758 \ucef4\ud4e8\ud130\uc5d0 93\uac1c\uc758 \ud30c\uc77c\uc774 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uadf8\ub140\ub294 \uadf8\uac83\ub4e4 \uc911 21\uac1c\ub97c \uc0ad\uc81c\ud558\uace0 \ub098\uba38\uc9c0\ub294 \uac01\uac01 8\uac1c\uc758 \ud30c\uc77c\uc774 \uc788\ub294 \ud3f4\ub354\uc5d0 \ub123\uc5c8\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \ud3f4\ub354\ub97c \uac16\uac8c \ub418\uc5c8\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "506": {"answer": 8, "equation": "result=QL[0]/QL[1]", "QL": [24, 3], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 24\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \uc0c1\uc790\uc5d0 \uace0\ub974\uac8c \ub098\ub220\uc11c \ubcf4\uad00\ud569\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 3\uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\uac00 \uc788\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc624\ub80c\uc9c0\uac00 \uac01\uac01\uc758 \uc0c1\uc790\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac00\uc57c \ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "507": {"answer": 360, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [8, 45], "question": "\ud559\uc0dd\ub4e4\uc740 8\ub300\uc758 \ubc84\uc2a4\ub97c \ud0c0\uace0 \ucf58\uc11c\ud2b8\uc5d0 \uac14\ub2e4. \uac01 \ubc84\uc2a4\ub294 45\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\uc744 \ud0dc\uc6e0\ub2e4. \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \ucf58\uc11c\ud2b8\uc5d0 \uac14\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "508": {"answer": 252, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [36, 7], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 36\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \ud0dc\ud615\ubcf4\ub2e4 7\ubc30\ub098 \ub9ce\uc740 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \ucc45\uc744 \uba87 \uad8c\uc774\ub098 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "509": {"answer": 5, "equation": "result=QL[0]/QL[2]", "QL": [45, 16, 9], "question": "\uc815\uad6d\uc740 \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 \ub193\uc5ec\uc57c\ub9cc \ud558\ub294 45\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc815\uad6d\uc774\uc640 \ud568\uaed8 \ub098\ub204\uae30 \uc704\ud574 \uc640\uc11c 16\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc635\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 9\uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\uac00 \uc788\ub2e4\uba74, \uac01\uac01\uc758 \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc624\ub80c\uc9c0\uac00 \ub4e4\uc5b4\uac00\uc57c\ub9cc \ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[2]"]]]]}, "510": {"answer": 71, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [76, 5], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 76\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ub0a8\uc900\uc774\uc5d0\uac8c\uc11c 5\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uac00\uc838\uac04\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "511": {"answer": 14, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [8, 6, 13], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 8\uac1c\uc758 \ub2ec\uac40\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uc740\uc9c0\uc5d0\uac8c \ub2ec\uac40 6\uac1c\ub97c \uc900\ub2e4. \uadf8\ub9ac\uace0 \uc740\uc9c0\ub294 \uac00\uac8c\uc5d0\uc11c 13\uac1c\uc758 \uc9c0\uc6b0\uac1c\ub97c \uc0b0\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ub2ec\uac40\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "512": {"answer": 5, "equation": "result=(QL[3]-QL[2])/QL[1]", "QL": [1, 45, 225, 450], "question": "\ud55c \uc815\ube44\uc0ac\uac00 \uc2dc\uac04\ub2f9 45\ub2ec\ub7ec\ub97c \uccad\uad6c\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8\ub9ac\uace0 \uc815\ube44 \ud6c4\uc5d0 225\ub2ec\ub7ec\ub97c \ucd94\uac00\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ucd1d \uacc4\uc0b0\uc11c\uac00 450\ub2ec\ub7ec\uc600\ub2e4\uba74, \uadf8 \uc77c\uc740 \uba87 \uc2dc\uac04\uc774\ub098 \uac78\ub838\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Subtract", "QL[2]"], "Divide", "QL[1]"]]]]}, "513": {"answer": 1980, "equation": "result=QL[1]*QL[2]", "QL": [1, 55, 36], "question": "\uc724\uae30\ub294 \ud55c \uc2dc\uac04\uc5d0 55km\uc744 \uc6b4\uc804\ud588\ub2e4. \uadf8 \uc18d\ub3c4\ub77c\uba74, \uadf8\ub294 36\uc2dc\uac04 \ub3d9\uc548 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uba40\ub9ac \uc6b4\uc804\ud560 \uc218 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "514": {"answer": 8484, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [303, 28], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 303\uac1c\uc758 \ubc14\uad6c\ub2c8\uac00 \uc788\ub2e4. \uadf8\ub140\ub294 \uac01\uac01\uc758 \ubc14\uad6c\ub2c8\uc5d0 28\uac1c\uc758 \ub2ec\uac40\uc744 \ub123\uc5c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub2ec\uac40\uc744 \ubaa8\uc558\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "515": {"answer": 72, "equation": "result=QL[1]*(QL[2]+QL[3])", "QL": [1, 9, 4, 4], "question": "\uc11d\uc9c4 \uc640 \uadf8\uc758 \uce5c\uad6c\ub294 \uac00\uac8c\uc5d0\uc11c 1\uac1c \ub2f9 9\uc6d0\uc778 \ubb3c\uac74\uc744 \uc0ac\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\uac00 \ubb3c\uac74\uc744 4\uac1c \uc0ac\uace0 \uadf8\uc758 \uce5c\uad6c\uac00 \ubb3c\uac74\uc744 4\uac1c \uc0ac\uba74 \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc37c\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[3]"]]]]]}, "516": {"answer": 48, "equation": "result=QL[0]*(QL[2]+QL[1])", "QL": [6, 2, 6], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 \uadf8\ub140\uc758 \ucc45\uc744 \uc815\ub9ac\ud558\uace0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ucc45\uc740 \uac01 \uc120\ubc18\uc5d0 6\uac1c\uc529 \ub193\uc5b4\uc838 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\ub140\uac00 \ubbf8\uc2a4\ud130\ub9ac \ucc45\uc774 \ub193\uc778 2\uac1c\uc758 \uc120\ubc18\uacfc \uadf8\ub9bc\ucc45\uc774 \ub193\uc778 6\uac1c\uc758 \uc120\ubc18\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \uadf8\ub140\ub294 \ucd1d \uba87 \uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "517": {"answer": 340, "equation": "result=QL[1]/(const1+QL[2]/const100)", "QL": [1, 442, 30, 2], "question": "\ud55c \ud488\ubaa9\uc740 \uc18c\ub9e4\uac00\uaca9 442\ub2ec\ub7ec\uc5d0\uc11c 30% \uc778\uc0c1\ub418\uc5c8\ub2e4. \uc774 \ud488\ubaa9\uc758 \ub3c4\ub9e4\uac00\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", ["BinaryOperation", "const1", "Add", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", "const100"]]]]]]}, "518": {"answer": 8, "equation": "result=QL[0]/const3", "QL": [24], "question": "\uc724\uae30\uc758 \uc544\ubc84\uc9c0\ub294 24\uac1c\uc758 \uac10\uc790\ub97c \uc9d1\uc73c\ub85c \uac00\uc838\uc654\ub2e4. \uc724\uae30\uc758 \uc5c4\ub9c8\uac00 \ubaa8\ub4e0 \uac10\uc790\ub97c \uc724\uae30, \uadf8\ub140, \uadf8\ub9ac\uace0 \uadf8\ub140\uc758 \ub0a8\ud3b8\uc5d0\uac8c \uac19\uc740 \uc591\uc73c\ub85c \uc81c\uacf5\ud588\ub2e4\uba74, \uadf8\ub4e4 \uac01\uac01\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uac10\uc790\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "const3"]]]]}, "519": {"answer": 12, "equation": "result=QL[1]/QL[0]", "QL": [4, 48], "question": "\uc720\ub098\ub294 4\uac1c\uc758 \ubc15\uc2a4\uc5d0 \ub611\uac19\uc774 \ub098\ub220\uc838\uc788\ub294 48\uac1c\uc758 \ub3c4\ub11b\uc744 \uc0c0\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \uc0c1\uc790\uc5d0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \ub3c4\ub11b\uc774 \ub4e4\uc5b4 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "520": {"answer": 4, "equation": "result=(QL[1]+QL[2])/QL[0]", "QL": [4, 9, 7, 1], "question": "4\uba85\uc758 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc774 \uc2dd\ub2f9\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac14\ub2e4. \uc8fc\ubc29\uc7a5\uc740 \uc774\ubbf8 \uc74c\uc2dd 9\uac1c\ub97c \uc694\ub9ac\ud588\ub294\ub370 7\uac1c\ub97c \ub354 \uc694\ub9ac\ud588\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\ub4e4\uc774 \uac01\uac01 \uac19\uc740 \uc591\uc758 \uc74c\uc2dd\uc744 \ubc1b\ub294\ub2e4\uba74 \ud55c \uc0ac\ub78c\ub2f9 \uba87 \uac1c\ub97c \ubc1b\uc744 \uc218 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "521": {"answer": 58, "equation": "result=(QL[0]+QL[2])-QL[1]", "QL": [46, 27, 39], "question": "\uc624\ub77d\uc2e4\uc5d0\uc11c \uc740\uc9c0\ub294 46\uac1c\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \ub544\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\uac00 \ube44\ub2c8\ub97c \uc0ac\ub294\ub370 27\uac1c\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \uc37c\ub2e4\uba74 \ub098\uc911\uc5d0 39\uac1c\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \ub354 \uc5bb\uc5c8\uc744 \ub54c, \uadf8\ub140\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "522": {"answer": 242, "equation": "result=QL[0]+QL[2]", "QL": [113, 118, 129], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 113\uac1c\uc758 \uc21c\ubb34\uc640 118\uac1c\uc758 \ud638\ubc15\uc744 \ud0a4\uc6e0\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 129\uac1c\uc758 \uc21c\ubb34\ub97c \ud0a4\uc6e0\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \uc21c\ubb34\ub97c \ud0a4\uc6e0\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "523": {"answer": 60, "equation": "result=(QL[1]+QL[3])-QL[2]", "QL": [1, 31, 9, 38], "question": "\ud55c \uac00\uac8c\uac00 31\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\ub4e4\uc774 9\uac1c\uc758 \uc624\ub798\ub41c \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \ubc84\ub9ac\uace0 38\uac1c\uc758 \uc0c8 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \uac00\uc838\uc628\ub2e4\uba74 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[3]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "524": {"answer": 0.8, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [0.3, 0.3, 0.2, 2], "question": "\uc815\uad6d\uc740 \ub208\ubcf4\ub77c\uac00 \uce58\ub294 \ub3d9\uc548 \ub9e4\uc77c \ub208\uc774 \uc313\uc774\ub294 \uc591\uc744 \uae30\ub85d\ud588\ub2e4. \uadf8\ub294 \uc218\uc694\uc77c 0.3cm, \ubaa9\uc694\uc77c 0.3cm, \uae08\uc694\uc77c 0.2cm\ub97c \uae30\ub85d\ud588\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \ucd1d \uba87 cm\uc758 \ub208\uc744 \uae30\ub85d\ud588\ub294\uac00? \ucd5c\uc885 \ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud560 \ub54c \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "525": {"answer": 35, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))", "QL": [14, 7, 5], "question": "\uc9c0\ubbfc \ud300\uc740 \ucd1d 14\uba85\uc758 \uba64\ubc84\uac00 \uc788\uc5c8\uc9c0\ub9cc, 7\uba85\uc758 \uba64\ubc84\uac00 \uacbd\uae30\uc5d0 \ub098\ud0c0\ub098\uc9c0 \uc54a\uc558\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ub098\ud0c0\ub09c \uac01\uac01\uc758 \uba64\ubc84\uac00 5\uc810\uc744 \ub0c8\ub2e4\uba74, \ucd1d \uba87 \uc810\uc774 \ub098\uc654\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "526": {"answer": 9, "equation": "result=QL[0]+QL[2]", "QL": [6, 7, 3], "question": "6\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uacfc 7\uac1c\uc758 \uc790\uac00 \uc11c\ub78d \uc548\uc5d0 \uc788\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 3\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \uc11c\ub78d \uc548\uc5d0 \ub450\uc5c8\ub2e4. \ud604\uc7ac \uc5f0\ud544\uc740 \ucd1d \uba87 \uc790\ub8e8\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "527": {"answer": 18, "equation": "result=QL[2]*(QL[0]-QL[1])", "QL": [9, 6, 6], "question": "\uc0c8 \uac74\ubb3c\uc740 9\uac1c\uc758 \ucc3d\ubb38\uc774 \ud544\uc694\ud588\ub2e4. \uc774\ubbf8 6\uac1c\uc758 \ucc3d\ubb38\uc774 \uc124\uce58\ub418\uc5b4\uc788\uc744 \ub54c, \ub9cc\uc57d \uac74\ucd95\uc5c5\uc790\uac00 \uac01\uac01\uc758 \ucc3d\ubb38\uc744 \uc124\uce58\ud558\ub294 \ub370 6\uc2dc\uac04\uc774 \uac78\ub9b0\ub2e4\uba74, \ub098\uba38\uc9c0\ub97c \uc124\uce58\ud558\ub294 \ub370 \uc2dc\uac04\uc774 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uac78\ub9b4\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "528": {"answer": 2, "equation": "result=QL[0]/QL[1]", "QL": [16, 8], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 16\uac1c\uc758 \ube14\ub85d\ub4e4\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d 8\uac1c\uc758 \ubc15\uc2a4\uac00 \uc788\ub2e4\uba74, \uac01 \ubc15\uc2a4\uc5d0 \uba87 \uac1c\uc758 \ube14\ub85d\uc774 \ub4e4\uc5b4\uac00\uc57c \ud558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "529": {"answer": 18.8, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [10.2, 8.6, 2], "question": "\uc774\ub2ec\uc758 \ud310\ub9e4\uc6d0\uc73c\ub85c \uc784\uba85\ub418\uae30\ub97c \ud76c\ub9dd\ud558\uba74\uc11c, \ub85c\uc790\ub294 \uc9c0\ub09c\uc8fc \uc804\ud654\ubc88\ud638\ubd80\uc758 10.2\uba85\uc758 \uc0ac\ub78c\uc5d0\uac8c \uc804\ud654\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc774\ubc88 \uc8fc, \uadf8\ub140\ub294 \uac19\uc740 \uc804\ud654\ubc88\ud638\ubd80\uc758 \ub2e4\ub978 8.6\uba85\uc758 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc5d0\uac8c \uc804\ud654\ub97c \ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub85c\uc790\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uba85\uc758 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc5d0\uac8c \uc804\ud654\ub97c \uac78\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c? \ucd5c\uc885 \ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud560 \ub54c \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "530": {"answer": 6, "equation": "result=QL[0]/QL[1]", "QL": [54, 9], "question": "\ud638\uc11d\uc740 \ud574\ubc14\ub77c\uae30\ub97c \ub193\uae30 \uc704\ud574 \ube48 \uae61\ud1b5\uc744 \ubaa8\uc544\uc654\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\uac00 54\uac1c\uc758 \ud574\ubc14\ub77c\uae30 \uc528\uc557\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0 9\uac1c\uc758 \uae61\ud1b5\uc774 \uc788\uc73c\uba70, \uadf8\uac00 \uac01\uac01\uc758 \uae61\ud1b5\uc5d0 \uac19\uc740 \uc218\uc758 \uc528\uc557\uc744 \ub193\ub294\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc528\uc557\uc774 \uac01 \uae61\ud1b5\uc5d0 \ub193\uc77c \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "531": {"answer": 9, "equation": "result=QL[2]/QL[1]", "QL": [1, 6, 54], "question": "\uacfc\uc790\ub294 \ud55c \uc0c1\uc790\uc5d0 6\uac1c\uc529 \ud3ec\uc7a5\ub418\uc5b4 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc740 54\uac1c\uc758 \uacfc\uc790\ub97c \uba39\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0c1\uc790 \uc548\uc758 \uacfc\uc790\ub97c \uba39\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "532": {"answer": 35.52, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [14.02, 9.46, 12.04, 2], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 14.02\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \ucd95\uad6c\uac8c\uc784, 9.46\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \uc804\ub7b5 \uac8c\uc784, \uadf8\ub9ac\uace0 \ubc30\ud2b8\ub9e8 \uac8c\uc784\uc744 12.04\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \uad6c\uc785\ud588\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \ube44\ub514\uc624\uac8c\uc784\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc37c\ub294\uac00? \ucd5c\uc885 \ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud560 \ub54c \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "533": {"answer": 2454, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [809, 3263], "question": "\ud638\uc218\ub294 809\uac1c\uc758 \ud574\uc870\ub958 \uc2dd\ubb3c\ub9cc \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uae30 \ub54c\ubb38\uc5d0 \uc6d0\ub798 \ud30c\ub780\uc0c9\uc774\uc5c8\ub2e4. \uc9c0\uae08 \uadf8\uacf3\uc5d0\ub294 3263\uac1c\uc758 \ub179\uc870\uc2dd\ubb3c\ub4e4\uc774 \uc788\uace0, \ud638\uc218\ub294 \ub179\uc0c9\uc73c\ub85c \ubcc0\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud638\uc218\uc5d0\ub294 \uc9c0\uae08 \ud574\uc870\ub958 \uc2dd\ubb3c\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\uc740 \ub179\uc870\uc2dd\ubb3c\ub4e4\uc774 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "534": {"answer": 91, "equation": "result=QL[1]/QL[0]", "QL": [5, 455], "question": "\ub2f9\uc2e0\uc740 \ub2f9\uc2e0\uc758 \uac00\uc7a5 \uce5c\ud55c \uce5c\uad6c 5\uba85\uc5d0\uac8c \uc57c\uad6c \uce74\ub4dc\ub97c \uc8fc\uace0 \uc2f6\uc5b4 \ud569\ub2c8\ub2e4. \ub2f9\uc2e0\uc740 455\uc7a5\uc758 \uc57c\uad6c \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ub2f9\uc2e0\uc774 \uadf8\uac83\ub4e4\uc744 \ub3d9\ub4f1\ud558\uac8c \ubc30\ubd84\ud55c\ub2e4\uba74, \uce5c\uad6c\ub4e4\uc740 \uac01\uac01 \uba87 \uc7a5\uc529 \uc5bb\uc744 \uc218 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "535": {"answer": 500, "equation": "result=(QL[1]-QL[3])/(QL[4]/const100-QL[2]/const100)", "QL": [1, 25, 2, 10, 5, 2], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 \uba85\ud568\uc744 \uc778\uc1c4\ud558\uae30\ub97c \uc6d0\ud55c\ub2e4. \ud55c \uc2a4\ud0c0\uc77c\uc740 \uae30\ubcf8 25\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \uba85\ud568\ub2f9 2\uc13c\ud2b8\ub97c \uc9c0\ubd88\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. \ub610 \ub2e4\ub978 \uc2a4\ud0c0\uc77c\uc740 \uae30\ubcf8 10\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \uba85\ud568\ub2f9 5\uc13c\ud2b8\ub97c \uc9c0\ubd88\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. \uba87 \uac1c\uc758 \uba85\ud568\uc744 \uc778\uc1c4\ud574\uc57c \ub450 \uc2a4\ud0c0\uc77c\uc774 \ub3d9\uc77c\ud55c \uae08\uc561\uc744 \uc9c0\ubd88\ud558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[3]"], "Divide", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[4]", "Divide", "const100"], "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", "const100"]]]]]]}, "536": {"answer": 28, "equation": "result=QL[0]-(QL[1]+QL[2])", "QL": [61, 26, 7], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \uc0dd\uc77c\ud30c\ud2f0\ub97c \uc704\ud574 61\uac1c\uc758 \uc811\uc2dc\uac00 \ud544\uc694\ud558\ub2e4. \uadf8\ub140\ub294 \uc774\ubbf8 26\uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \uc811\uc2dc\uc640 7\uac1c\uc758 \ube68\uac04\uc0c9 \uc811\uc2dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc811\uc2dc\ub97c \ub354 \uc0ac\uc57c \ud560\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]]}, "537": {"answer": 36, "equation": "result=(QL[0]+QL[2])-QL[1]", "QL": [5, 3, 34], "question": "\uaf43 \uac00\uac8c\ub294 5\uc1a1\uc774\uc758 \uc7a5\ubbf8\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\uac83\ub4e4 \uc911 3\uac1c\ub97c \ud314\uace0 \ub098\uc911\uc5d0 34\uac1c\ub97c \ub354 \uad6c\ub9e4\ud588\ub2e4\uba74, \uac00\uac8c\uc5d0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc7a5\ubbf8\uac00 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "538": {"answer": 35, "equation": "result=QL[0]*(QL[1]-QL[2])", "QL": [5, 15, 8], "question": "\ub808\uc2a4\ud1a0\ub791\uc5d0\uc11c \uac01 \uc131\uc778 \uc2dd\uc0ac\ub294 5\ub2ec\ub7ec\uc774\uace0 \uc544\uc774\ub4e4\uc740 \ubb34\ub8cc\ub85c \uba39\ub294\ub2e4. \ub9cc\uc57d 15\uba85\uc758 \uc0ac\ub78c\uc774 \ub4e4\uc5b4\uc624\uace0 \uadf8\uc911 8\uba85\uc774 \uc544\uc774\ub4e4\uc774\ub77c\uba74, \ucd1d \uc2dd\uc0ac \uac00\uaca9\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"]]]]]}, "539": {"answer": 7, "equation": "result=QL[0]/QL[2]", "QL": [56, 1, 8], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc758 \uc5c4\ub9c8\ub294 \ub4b7\ub9c8\ub2f9\uc5d0\uc11c \ud1a0\ub9c8\ud1a0\ub97c \uace8\ub790\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\ub140\uac00 56\uac1c\uc758 \ud1a0\ub9c8\ud1a0\ub97c \ud55c \ubc88\uc5d0 8\uac1c\uc758 \ud1a0\ub9c8\ud1a0\ub97c \ub2f4\uc744 \uc218 \uc788\ub294 \ubc14\uad6c\ub2c8\uc5d0 \ub123\uc73c\ub824\uace0 \ud55c\ub2e4\uba74, \uadf8\ub140\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubc14\uad6c\ub2c8\uac00 \ud544\uc694\ud560\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[2]"]]]]}, "540": {"answer": 40, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [30, 10], "question": "30\ub9c8\ub9ac\uc758 \uac1c\uac00 \uc9d6\ub294\ub2e4. 10\ub9c8\ub9ac\uc758 \uac1c\uac00 \ub354 \uc9d6\uae30 \uc2dc\uc791\ud55c\ub2e4. \ucd1d \uba87 \ub9c8\ub9ac\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "541": {"answer": 26, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [55, 29], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 55\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. 29\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc774 \uace0\ub798\uc5d0\uac8c \uba39\ud78c\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \uad6c\uc2ac\uc744 \uba87 \uac1c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "542": {"answer": 6, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [8, 2], "question": "\uc815\uad6d\uc740 \ucf00\uc774\ud06c\ub97c \uad7d\uace0 \uc788\ub2e4. \ucf00\uc774\ud06c\ub97c \ub9cc\ub4dc\ub294\ub370 \ubc00\uac00\ub8e8 8\ucef5\uc774 \ud544\uc694\ud558\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \ubc8c\uc368 2 \ucef5\uc744 \ub123\uc5c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \ucef5\uc744 \ub354 \ucd94\uac00\ud574\uc57c \ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "543": {"answer": 41, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [10, 6, 37], "question": "\uc720\ub098\ub294 \ube44\ub514\uc624 \uac8c\uc784\uc5d0\uc11c \ubaa9\uc228 10\uac1c\uac00 \uc788\uace0 6\uac1c\uc758 \ubaa9\uc228\uc744 \uc783\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ub2e4\uc74c \ub2e8\uacc4\uc5d0\uc11c 37\uac1c\uc758 \ubaa9\uc228\uc744 \ub354 \uc5bb\uac8c \ub41c\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0dd\uba85\uc744 \uac00\uc9c0\uac8c \ub420\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "544": {"answer": 9, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [50, 5, 5, 1], "question": "50\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\uac00 \uc788\ub2e4. \uc0ac\uacfc 5\uac1c\ub97c \ud559\uc0dd\ub4e4\uc5d0\uac8c \ub098\ub204\uc5b4\uc8fc\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 5\uba85\uc5d0\uac8c \uc0ac\uacfc\ub97c \ub098\ub204\uc5b4\uc900\ub2e4\uba74 \ud55c \uc0ac\ub78c\ub2f9 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac00\uc9c8\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "545": {"answer": 170, "equation": "result=QL[0]+QL[2]", "QL": [160, 1, 10], "question": "\uc740\uc9c0\uc758 \ud0a4\ub294 160cm\uc600\ub2e4. 1\ub144 \ud6c4 10cm\uac00 \ub354 \ucee4\uc84c\ub2e4. \uc740\uc9c0\uc758 \ud0a4\ub294 \uc9c0\uae08 \uba87\uc778\uac00? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "546": {"answer": 48, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))", "QL": [4, 4, 6], "question": "\uc720\ub098\ub294 4\uac1c\uc758 \uc0c8 \uc758\uc790\uc640 4\uac1c\uc758 \uc0c8 \ud14c\uc774\ube14\uc744 \uc0c0\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \uac00\uad6c\ub4e4\uc744 \uc870\ub9bd\ud558\ub294\ub370 6\ubd84\uc744 \uc18c\ube44\ud588\ub2e4\uba74, \uc720\ub098\uac00 \ub05d\ub0b4\ub294 \ub370 \uba87 \ubd84\uc774 \uac78\ub9b4\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "547": {"answer": 6175, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [25, 247], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub124 \ub3d9\ub124\uc5d0\ub294 25\uac1c\uc758 \ucd08\ub4f1\ud559\uad50\uac00 \uc788\ub2e4. \uac01 \ud559\uad50\uc5d0\ub294 247\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \uc788\ub2e4. \ubaa8\ub450 \uba87 \uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "548": {"answer": 5, "equation": "result=(QL[0]/QL[2])", "QL": [40, 10, 8], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 40\uac1c\uc758 \ubc14\ub098\ub098\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc740 10\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d 8\uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\uac00 \uc788\ub2e4\uba74, \uac01\uac01\uc758 \uc0c1\uc790\uc5d0 \uba87 \uac1c\uc758 \ubc14\ub098\ub098\uac00 \ub4e4\uc5b4\uac00\uc57c \ud558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[2]"]]]]}, "549": {"answer": "71", "equation": "result=QL[2]-QL[0]", "QL": [14, 10, 85], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 14\uac1c\uc758 \ubcf5\uc22d\uc544\uc640 10\uac1c\uc758 \ubc30\ub97c \uba39\uc5c8\ub2e4. \uc6d0\ub798 \ubcf5\uc22d\uc544\uc758 \uac1c\uc218\ub294 85\uac1c\uc774\ub2e4. \ub0a8\uc544\uc788\ub294 \ubcf5\uc22d\uc544\ub294 \uba87 \uac1c\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "550": {"answer": 30, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [50, 20], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 50\uac1c\uc758 \ubcf5\uc22d\uc544\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0 \uc720\uc815\uc740 20\uac1c\uc758 \ubcf5\uc22d\uc544\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc720\uc815\uc774\ubcf4\ub2e4 \uba87 \uac1c \ub354 \ub9ce\uc774 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "551": {"answer": 27004, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [69, 26935], "question": "\uc815\uad6d\uc740 \uc740\ud589 \uacc4\uc88c\uc5d0\uc11c 69\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc1a1\uae08\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8 \uacb0\uacfc, \ud604\uc7ac 26935\ub2ec\ub7ec\uac00 \ub0a8\uc544\uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc1a1\uae08\ud558\uae30 \uc804\uc5d0 \uacc4\uc88c\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc774 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "552": {"answer": 1.22, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [3.42, 2.2], "question": "\ud638\uc11d\uc740 3.42kg\uc758 \uacfc\uc77c\uc744 \uc0c0\ub2e4. \uadf8 \ud6c4, 2.2kg\uc758 \uacfc\uc77c\uc744 \uba39\uc5c8\ub2e4. \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uacfc\uc77c\uc774 \ub0a8\uc558\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "553": {"answer": "12.70", "equation": "result=QL[2]+QL[4]", "QL": [2, 1, 4, 2, 8.7, 2], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 \ud638\ubc15 2\uac1c\ub97c \ub544\ub2e4. \uccab \ubc88\uc9f8 \ud638\ubc15\uc740 \ubb34\uac8c\uac00 4kg\uc600\uace0, \ub450 \ubc88\uc9f8 \ud638\ubc15\uc740 \ubb34\uac8c\uac00 8.7kg\uc600\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud638\ubc15 2\uac1c\uc758 \ubb34\uac8c\uac00 \uc5bc\ub9c8\uc778\uac00\uc694? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[4]"]]]]}, "554": {"answer": 16, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [79, 63], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 \uc6b4\ub3d9\uc7a5\uc5d0\uc11c 79\uac1c\uc758 \ubc8c\uc744 \ubc1c\uacac\ud558\uc600\uc2b5\ub2c8\ub2e4. 63\uac1c\uc758 \ubc8c\uc744 \uc720\uc815\uc5d0\uac8c \uc8fc\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8 \uac1c\uc218\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "555": {"answer": 7, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [86, 37, 7], "question": "\uc11c\uc810\uc5d0\uc11c 86\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. 37\uac1c\uc758 \ucc45\uc774 \ud314\ub838\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \uc120\ubc18\uc5d0\ub294 7\uac1c\uc758 \ucc45\uc744 \ub193\uc744 \uc218 \uc788\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \uc120\ubc18\ub4e4\uc774 \ud544\uc694\ud558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "556": {"answer": 32, "equation": "result=(QL[1]*(QL[0]-QL[2]))", "QL": [9, 8, 5], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 9\uac1c\uc758 \ubc29\uc744 \uce60\ud574\uc57c \ud588\ub2e4. \uac01 \ubc29\uc744 \ud398\uc778\ud2b8 \uce60\ud558\ub294 \ub370 8\uc2dc\uac04\uc774 \uac78\ub9b0\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc774\ubbf8 5\uac1c\uc758 \ubc29\uc744 \uce60\ud588\ub2e4\uba74, \ub098\uba38\uc9c0\ub97c \uce60\ud558\ub294 \ub370 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \uac78\ub9b4\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]]}, "557": {"answer": "65", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [18, 47], "question": "\uc724\uae30\ub294 18\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\ub97c \ubc1c\uacac\ud588\uace0 \uc720\uc815\uc5d0\ub294 \ud574\ubcc0\uc5d0\uc11c 47\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\ub97c \ubc1c\uacac\ud588\ub2e4. \uc724\uae30\uc640 \uc720\uc815\uc774\uac00 \ud568\uaed8 \ubc1c\uacac\ud55c \uc870\uac1c\ub294 \uba87 \uac1c\uc778\uac00\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "558": {"answer": 1110, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [1400, 290], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 1400\uac1c\uc758 \uc624\ub80c \uc9c0\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 290\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc11d\uc9c4\uc774\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\uc740 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2c8?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "559": {"answer": 25, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [13, 5, 7], "question": "\uac00\ubc29 \uc548\uc5d0\ub294 13\uac1c\uc758 \ube68\uac04 \uad6c\uc2ac, 5\uac1c\uc758 \ud30c\ub780 \uad6c\uc2ac, \uadf8\ub9ac\uace0 7\uac1c\uc758 \ub179\uc0c9 \uad6c\uc2ac\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ucd1d \uad6c\uc2ac\uc758 \uac1c\uc218\ub294 \uba87\uc778\uac00\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "560": {"answer": 227, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [122, 105], "question": "\uc720\uc815\uc5d0\ub294 122\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \uace8\ub790\uace0 \uc740\uc9c0\ub294 105\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \uace8\ub790\ub2e4. \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\uac00 \uc120\ud0dd\ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "561": {"answer": 204, "equation": "result=QL[1]*QL[2]", "QL": [1, 6, 34], "question": "\ud55c \ud14c\uc774\ube14 \ub2f9 6\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\uc774 \uc549\uc744 \uc218 \uc788\ub2e4. 34\uac1c\uc758 \ud14c\uc774\ube14\uc774 \uc788\uc744 \ub54c, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \uc549\uc744 \uc218 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "562": {"answer": 56, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [30, 36, 10, 2], "question": "\ud559\uad50 \ub18d\uad6c\ud300\uc5d0 30\uba85\uc758 \uc5ec\ud559\uc0dd\uacfc 36\uba85\uc758 \ub0a8\ud559\uc0dd\uc774 \ucc38\uac00\ud558\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 10\uba85\ub9cc \ud1b5\uacfc\ud55c\ub2e4\uba74 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \uc774 \uc2dc\ud5d8\uc744 \ud1b5\uacfc\ud558\uc9c0 \ubabb\ud588\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "563": {"answer": 0.25, "equation": "result=QL[1]-QL[2]", "QL": [1, 0.75, 0.5], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uce58\ub9c8\uc5d0\uc11c 1\uc778\uce58\uc758 0.75cm, \ubc14\uc9c0\uc5d0\uc11c 0.5cm\ub97c \uc798\ub77c\ub0c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \ubc14\uc9c0\ubcf4\ub2e4 \uce58\ub9c8\ub97c \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \uc798\ub790\ub098\uc694? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "564": {"answer": 812, "equation": "result=QL[0]/QL[1]", "QL": [2436, 3], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\uc640 \ub0a8\uc900\uc740 \ub18d\uad6c \uacbd\uae30\uc5d0\uc11c 2436\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc744 \ub9cc\ub0ac\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 3 \uadf8\ub8f9\uc73c\ub85c \uc549\ub294\ub2e4\uba74, \uac01\uac01\uc758 \uadf8\ub8f9\uc5d0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "565": {"answer": "0.53", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [0.32, 0.21], "question": "\uc6d4\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 0.32cm, \ud654\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 0.21cm\uc758 \ub208\uc774 \ub0b4\ub838\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc6d4\uc694\uc77c\uacfc \ud654\uc694\uc77c\uc5d0 \ub208\uc774 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc654\ub098\uc694? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "566": {"answer": "17", "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [20, 3], "question": "\uaf43\ubcd1\uc5d0\ub294 \uc7a5\ubbf8 20 \uc1a1\uc774\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \uc7a5\ubbf8 \uba87 \uc1a1\uc774\ub97c \uc798\ub790\ub2e4. \uc9c0\uae08 \uadf8 \uaf43\ubcd1\uc5d0\ub294 \uc138 \uc1a1\uc774\uc758 \uc7a5\ubbf8\uac00 \uc788\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc7a5\ubbf8\ub97c \uc798\ub790\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "567": {"answer": "3.67", "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [3.83, 0.16], "question": "\uc624\ub298 \uc624\ud6c4 \uc9c0\ubbfc\uc740 3.83km\ub97c \ub2ec\ub9ac\uace0, 0.16km\ub97c \uac78\uc5b4\uc11c \uc9d1\uc5d0 \ub3c4\ucc29\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\uac00 \ub6f4 \uac70\ub9ac\ub294 \uac78\uc740 \uac70\ub9ac\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\ub098\uc694? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "568": {"answer": 3, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [18, 3, 5], "question": "\uacfc\uc77c \uac00\uac8c\uc5d0\ub294 18\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc0ac\uacfc\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. 3\uac1c\ub97c \ud314\uace0 \ub098\uba38\uc9c0\ub294 \uac01\uac01\uc758 \ubc14\uad6c\ub2c8\uc5d0 5\uac1c\uc529 \ub123\uc5c8\ub2e4. \ud544\uc694\ud55c \ucd1d \ubc14\uad6c\ub2c8 \uac1c\uc218\ub294 \uba87\uc77c\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "569": {"answer": 440, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [55, 8], "question": "\uc815\uad6d\uc740 \ub9e4\uc2dc\uac04 55km\uc744 \uc6b4\uc804\ud588\ub2e4. \uadf8\ub294 8\uc2dc\uac04 \ub3d9\uc548 \uba87 km\uc744 \uac08 \uc218 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "570": {"answer": 69, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [53, 16], "question": "\uc720\ub098\ub294 53\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \uc720\ub098\ubcf4\ub2e4 16\uc810\uc744 \ub354 \ubc1b\ub294\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "571": {"answer": 0.6, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [0.2, 0.4], "question": "\uc724\uae30\ub294 \ubc00 \ube75 0.2g\uacfc \uc300 \ube75 0.4g\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\uac00 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294 \ube75\ub4e4\uc758 \ubb34\uac8c \ucd1d\ud569\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "572": {"answer": "0.80", "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [0.3, 0.1, 0.4], "question": "\ud638\uc11d\uc740 \ub3c4\uc11c\uad00\uae4c\uc9c0 0.3km, \ub3c4\uc11c\uad00\uc5d0\uc11c \uc6b0\uccb4\uad6d\uae4c\uc9c0 0.1km\uc744 \uac78\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8 \ud6c4 \uc6b0\uccb4\uad6d\uc5d0\uc11c \uc9d1\uc73c\ub85c \ub3cc\uc544\uc624\ub294 0.4km\uc744 \uac78\uc5c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 km\uc744 \uac78\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "573": {"answer": 60, "equation": "result=(QL[3]*QL[2]*QL[1]-QL[2]*QL[0])/(QL[1]-QL[2])", "QL": [270, 70, 20, 6], "question": "\uc815\uad6d\uc740 270km\uc744 \uc5ec\ud589\ud588\ub2e4. \ub300\ubd80\ubd84\uc758 \uc5ec\ud589\uc5d0\uc11c \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc2dc\uac04\ub2f9 70km\uc744 \uc5ec\ud589\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8\ub7ec\ub098 \uc5b4\ub290 \uc21c\uac04\ubd80\ud130 \uc2dc\uac04\ub2f9 20km\ub85c \ub290\ub824\uc84c\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc5ec\ud589\uc758 \ucd1d \uc2dc\uac04\uc774 6\uc2dc\uac04\uc774\ub77c\uba74, \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uac10\uc18c\ub41c \uc18d\ub3c4\ub85c \uba87 km\uc744 \uc6b4\uc804\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Multiply", "QL[2]"], "Multiply", "QL[1]"], "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", "QL[0]"]], "Divide", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"]]]]]}, "574": {"answer": 12, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [6, 2], "question": "\ubc8c\uc740 6\uac1c\uc758 \ub2e4\ub9ac\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. 2\ub9c8\ub9ac\uc758 \ubc8c\uc758 \ub2e4\ub9ac\ub294 \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "575": {"answer": 0.3, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.4, 0.1], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc6d4\uc694\uc77c\uc5d0 0.4kg\uc758 \uc625\uc218\uc218\ub97c \uc218\ud655\ud588\uace0 \ubbfc\uc601\uc774\ub294 0.1kg\uc758 \uc625\uc218\uc218\ub97c \uc218\ud655\ud588\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ubbfc\uc601\uc774\ubcf4\ub2e4 \uba87 \uc5d0\uc774\ucee4\ub97c \ub354 \uc218\ud655\ud588\ub294\uac00? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "576": {"answer": 13, "equation": "result=(QL[1]-QL[0])", "QL": [11, 24], "question": "\uc720\uc815\uc740 11\ub9c8\ub9ac\uc758 \uace0\uc591\uc774\ub97c \uae30\ub974\uace0, \uc720\ub098\ub294 24\ub9c8\ub9ac\uc758 \uace0\uc591\uc774\ub97c \uae30\ub974\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uc720\uc815\uc774\ubcf4\ub2e4 \uace0\uc591\uc774\ub97c \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\uc774 \uae30\ub974\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "577": {"answer": "5", "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [9, 4], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 9\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \uace8\ub790\uace0 \ub0a8\uc900\uc5d0\uac8c 4\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc9c0\uae08 \uba87 \uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "578": {"answer": 45, "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]-QL[2]))", "QL": [9, 12, 7], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac01\uac01 9\uc6d0\uc5d0 \ud314\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud638\uc11d\uc774\uac00 12\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub85c \uc2dc\uc791\ud574\uc11c 7\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \ub0a8\uacbc\ub2e4\uba74, \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \ubc8c\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"]]]]]}, "579": {"answer": "13", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [6, 7], "question": "\uc815\uad6d\uc740 6\uac1c\uc758 \uac10\uc790\ub97c \ud0a4\uc6e0\ub2e4. \uc720\uc815\uc5d0\ub294 7\uac1c\uc758 \uac10\uc790\ub97c \ud0a4\uc6e0\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\uc640 \uc720\uc815\uc774\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uac10\uc790\ub97c \ud0a4\uc6e0\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "580": {"answer": 280, "equation": "result=(QL[1]*QL[2])/QL[0]", "QL": [1, 20, 14], "question": "\uc720\ub098\uc758 \ucc28\ub294 \uae30\ub984 1l \ub2f9 20km\uc744 \uac04\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 14l\uc758 \uae30\ub984\uc73c\ub85c \uc5bc\ub9c8\ub098 \uba40\ub9ac \uc6b4\uc804\ud560 \uc218 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[2]"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "581": {"answer": 19, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [16, 28, 25], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 16\uc6d0\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc0dd\uc77c\uc5d0 28\uc6d0\uc744 \ub354 \ubc1b\uc558\uc9c0\ub9cc \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uac8c\uc784\uc5d0 25\uc6d0\uc744 \uc37c\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "582": {"answer": 18, "equation": "result=(QL[0]-QL[2])*(QL[4]/QL[3])", "QL": [5, 2, 2, 1, 6], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub124 \ud300\uc740 \ucd1d 5\uba85\uc774\uc5c8\ub294\ub370 2\ucc28\uc804 \ub54c \ud300\uc6d0 2\uba85\uc774 \ub098\uc624\uc9c0 \uc54a\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud300\uc6d0 1\uba85\ub2f9 6\uc810\uc529 \ub098\uc654\uc73c\uba74 \ucd1d \uba87 \uc810\uc774\ub098 \ub098\uc654\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"], "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[4]", "Divide", "QL[3]"]]]]]}, "583": {"answer": 2, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [12, 4, 4], "question": "\uc720\uc815\uc774\uc758 \ud300\uc774 \ud53c\uad6c \uacbd\uae30\uc5d0\uc11c \ucd1d 12\uc810\uc744 \ub4dd\uc810\ud558\uc600\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\uac00 4\uc810\uc744 \ub4dd\uc810\ud558\uace0 \ub2e4\ub978 \ubaa8\ub4e0 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \uac01\uac01 4\uc810\uc744 \ub4dd\uc810\ud588\ub2e4\uba74, \uc720\uc815\uc774\uc758 \ud300\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc120\uc218\uac00 \uc788\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "584": {"answer": 6, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))", "QL": [9, 6, 2], "question": "\uc724\uae30\ub294 \uc0dd\uc77c \ud30c\ud2f0\uc5d0 9\uba85\uc758 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc744 \ucd08\ub300\ud588\uc9c0\ub9cc 6\uba85\uc740 \uc62c \uc218 \uc5c6\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc724\uae30\uac00 \uc0ac\ub78c \ub2f9 \uc815\ud655\ud788 2\uac1c\ub97c \uac00\uc9c8 \uc218 \uc788\ub3c4\ub85d \ucda9\ubd84\ud55c \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\ub97c \uc0ac\uace0 \uc2f6\ub2e4\uba74, \uc724\uae30\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\ub97c \uc0ac\uc57c \ud560\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "585": {"answer": 87, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [93, 6], "question": "\uc9c0\ubbf8\ub294 93\uac1c\uc758 \uc2a4\ud2f0\ucee4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 6\uac1c\uc758 \uc2a4\ud2f0\ucee4\ub97c \uc783\uc5b4\ubc84\ub838\ub2e4. \uc9c0\ubbf8\ub294 \ud604\uc7ac \uba87 \uac1c\uc758 \uc2a4\ud2f0\ucee4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "586": {"answer": 13, "equation": "result=(QL[0]/QL[1])", "QL": [143, 11], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 143\uac1c\uc758 \uc218\ubc15\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc11d\uc9c4\uc774\uac00 \uac01 \uc0c1\uc790\uc5d0 \uc815\ud655\ud788 11\uac1c\uc758 \uc218\ubc15\uc744 \ub193\uae30\ub97c \uc6d0\ud55c\ub2e4\uba74, \ud544\uc694\ud55c \uc0c1\uc790\uc758 \uac1c\uc218\ub294 \uba87\uc77c\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "587": {"answer": 27, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))", "QL": [7, 4, 9], "question": "7\uba85\uc758 \uc190\ub2d8\uc774 \uc788\uc5c8\uace0 \uadf8\uc911 4\uba85\uc740 \ud301\uc744 \ub0a8\uae30\uc9c0 \uc54a\uc558\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\uac00 \ud301\uc744 \uc900 \uc0ac\ub78c\ub4e4\ub85c\ubd80\ud130 \uac01\uac01 9\ub2ec\ub7ec\uc529\uc744 \ubc1b\ub294\ub2e4\uba74, \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \ubc8c\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "588": {"answer": 12, "equation": "result=(QL[1]*QL[2])", "QL": [1, 2, 6], "question": "\uacf5\ucc45 \ud558\ub098\uc5d0 2\uc6d0\uc785\ub2c8\ub2e4. \uacf5\ucc45 6\uac1c\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "589": {"answer": 78, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [43, 19, 16], "question": "\uc11c\ub78d\uc5d0\ub294 43\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc774 \uc788\uace0 \ucc45\uc0c1 \uc704\uc5d0\ub294 19\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc774 \uc788\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 16\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \ub354 \ucc45\uc0c1 \uc704\uc5d0 \ub193\uc558\ub2e4. \ud604\uc7ac \uc5f0\ud544\uc740 \ucd1d \uba87 \uc790\ub8e8\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "590": {"answer": 11, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [72, 61], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 72\uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. 61\uac1c\ub294 \uace0\ub798\uc5d0\uac8c \uba39\ud78c\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\uac00 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294 \ub2f9\uadfc\uc740 \uba87 \uac1c\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "591": {"answer": 5.2, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [2.6, 2.6], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\uc640 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc740 \uc6b0\uc720 2.6 \ubcd1\uacfc \uc8fc\uc2a4 2.6 \ubcd1\uc744 \ub9c8\uc168\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc74c\ub8cc\ub97c \ub9c8\uc168\ub294\uac00? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "592": {"answer": 9, "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]-QL[2]))", "QL": [3, 7, 4], "question": "\uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 \uc788\ub294 \uac01\uac01\uc758 \ucd08\ucf5c\ub9bf \ubc14\ub294 3\uc5d4\uc785\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc0c1\uc790\uc5d0\ub294 \ucd1d 7\uac1c\uc758 \ubc14\ub97c \uc788\uace0 \uc11d\uc9c4\uc774\uac00 4\uac1c\uc758 \ubc14\ub97c \uc81c\uc678\ud55c \ubaa8\ub4e0 \uac83\uc744 \ud314\uc558\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \ubc8c\uc5c8\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"]]]]]}, "593": {"answer": 21, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [9, 7, 5], "question": "\ubbfc\uc694\ub294 9\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\uace0, \ud638\uc11d\uc740 7\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\uace0, \uc720\ub098\ub294 \ud574\ubcc0\uc5d0\uc11c 5\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "594": {"answer": 5, "equation": "result=(QL[2]*QL[3])/(QL[0]*QL[1])", "QL": [3, 3, 9, 5], "question": "3 \uacf1\ud558\uae30 3 \uacf1\ud558\uae30 X\ub294 9 \uacf1\ud558\uae30 5\uacfc \uac19\ub2e4. X\ub97c \ucc3e\uc544\ub77c.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", "QL[3]"], "Divide", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]]}, "595": {"answer": "8564", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [2479, 6085], "question": "\uc815\uad6d\uc740 2479 g\uc758 \uafc0\uc744 \uc218\ud655\ud588\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \uadf8 \ud6c4, 6085 g\uc758 \uafc0\uc744 \ub354 \uc218\ud655\ud588\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \ucd1d \uba87 g\uc758 \uafc0\uc744 \uc218\ud655\ud588\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "596": {"answer": 1, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [0.75, 0.25], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 0.75km\uc744 \uac77\uace0 \ud734\uc2dd\uc744 \ucde8\ud55c \ud6c4 0.25km\uc744 \ub354 \uac77\ub294\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \ucd1d \uba87 km\uc744 \uac78\uc5c8\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "597": {"answer": 10, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [6, 4], "question": "\ucc45\uc0c1 \uc704\uc5d0\ub294 6\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc774 \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 \uc788\ub2e4. \uc774\ud6c4 \uc0c1\uc790\uc5d0 4\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \ub354 \ub123\uc5c8\ub2e4. \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 \uc788\ub294 \uc0ac\ud0d5\uc740 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc778\uac00\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "598": {"answer": 3, "equation": "result=(QL[1]+QL[2])/QL[0]", "QL": [3, 6, 3, 1], "question": "3\uba85\uc758 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc774 \uc74c\uc2dd\uc810\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac14\ub2e4. \uc694\ub9ac\uc0ac\ub294 \uc774\ubbf8 \ub2ed 6\ub9c8\ub9ac\ub97c \uc775\ud614\ub294\ub370 3\ub9c8\ub9ac\ub97c \ub354 \uc775\ud614\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ub2ed\uc744 \ub611\uac19\uc740 \uc591\uc73c\ub85c \ubc30\ubd84\ud55c\ub2e4\uba74 \ud55c \uc0ac\ub78c\ub2f9 \uba87 \ub9c8\ub9ac\ub97c \uc5bb\uc744 \uc218 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "599": {"answer": 6, "equation": "result=(QL[1]-QL[0])*QL[2]", "QL": [4, 6, 3], "question": "\uc720\ub098\ub294 \uc2dc\uac04\ub2f9 4m\ub85c \uac77\ub294\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc740 \uc2dc\uac04\ub2f9 6m\uc758 \uc18d\ub3c4\ub85c \uac77\ub294\ub2e4. 3\uc2dc\uac04 \uc774\ud6c4 \uc9c0\ubbfc\uacfc \uc720\ub098\uc758 \uac70\ub9ac \ucc28\uc774\ub294 \uba87\uc778\uac00\uc694? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"], "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "600": {"answer": 9, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/(QL[3]/QL[2])", "QL": [34, 7, 1, 3], "question": "\ucd1d 34\uad8c\uc758 \ucc45\uc774 \uc788\ub294\ub370 \uc9c0\ubbfc\uc774\uac00 7\uad8c\uc744 \uac00\uc838\uac14\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud558\ub098\uc758 \ucc45\uaf42\uc774\uc5d0 \ucc45 3\uad8c\uc744 \ub123\uc744 \uc218 \uc788\ub2e4\uba74, \uba87 \uac1c\uc758 \ucc45\uaf42\uc774\uac00 \ud544\uc694\ud560\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Divide", "QL[2]"]]]]]}, "601": {"answer": 252, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [139, 113], "question": "\uc724\uae30\ub294 139\uac1c\uc758 \ubb34\ub97c \ud0a4\uc6e0\uace0 \ud638\uc11d\ub294 113\uac1c\uc758 \ubb34\ub97c \ud0a4\uc6e0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ubb34\ub97c \ud0a4\uc6e0\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "602": {"answer": 24, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [6, 4], "question": "\uc9c0\ubbf8\ub294 \uc0c1\uc790 6\uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \uc0c1\uc790\uc5d0\ub294 4\uac1c\uc758 \ub545\ucf69\uc774 \ub4e4\uc5b4\uc788\ub2e4. \uc9c0\ubbf8\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub545\ucf69\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "603": {"answer": 40, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [19, 6, 27], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 19\uac1c\uc758 \ube75\uc744 \ub9cc\ub4e4\uc5c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\uac00 6\uac1c\ub97c \ud314\uace0 27\uac1c\ub97c \ub354 \ub9cc\ub4e0\ub2e4\uba74, \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ube75\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "604": {"answer": 0.5, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [0.25, 0.25], "question": "\ud638\uc11d\uc740 \uc300 0.25kg\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc300 0.25kg\uc744 \ub354 \ub123\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294 \uc300\uc744 \ucd1d \uba87 kg\uc785\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "605": {"answer": 23, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [12, 19, 8], "question": "\ud559\uad50 \uc2dd\ub2f9\uc5d0\ub294 12\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\uac00 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc0ac\uacfc 19\uac1c\ub97c \ub354 \uc0ac\uace0 8\uac1c\ub97c \uba39\uc5c8\ub2e4\uba74, \ud604\uc7ac \ub0a8\uc544\uc788\ub294 \uc0ac\uacfc\ub294 \uba87 \uac1c\uc77c\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "606": {"answer": 9, "equation": "result=((QL[1]+QL[2])/QL[0])", "QL": [6, 7, 47], "question": "\uaf43\ubcd1\uc740 6\uac1c\uc758 \uaf43\uc744 \ub2f4\uc744 \uc218 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc11d\uc9c4\uc774\ub124 \uc544\ube60\uac00 7\uac1c\uc758 \uce74\ub124\uc774\uc158\uacfc 47\uac1c\uc758 \uc7a5\ubbf8\uaf43\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uaf43\ubcd1\uc774 \ud544\uc694\ud558\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "607": {"answer": "0.38", "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [0.25, 0.625], "question": "\ud638\uc11d\ub294 0.25g\uc758 \uc124\ud0d5\uc744, \uc724\uae30\ub294 0.625g\uc758 \uc124\ud0d5\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \ud638\uc11d\uc774\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\uc740 \uc124\ud0d5\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "608": {"answer": 9, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [83, 47, 4], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 83\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\uac00 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uac8c\uc784\uc5d0 47\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc37c\ub2e4\uba74, \ud604\uc7ac \ub0a8\uc740 \ub3c8\uc73c\ub85c 4\ub2ec\ub7ec\uc9dc\ub9ac \uc7a5\ub09c\uac10\uc744 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc0b4 \uc218 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "609": {"answer": 5, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [18, 11, 24], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 18\uac1c\uc758 \uc218\ud559 \ubb38\uc81c\uc640 11\uac1c\uc758 \uacfc\ud559 \ubb38\uc81c\ub97c \ud480\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc740\uc9c0\uac00 \ud559\uad50\uc5d0\uc11c 24\uac1c\uc758 \ubb38\uc81c\ub4e4\uc744 \ud480\uc5c8\ub2e4\uba74, \ub0a8\uc544\uc788\ub294 \ubb38\uc81c\ub294 \uba87 \uac1c\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "610": {"answer": 40, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))", "QL": [4, 6, 4], "question": "\uc720\uc815\uc5d0\ub294 \uc218\ud559 \uc219\uc81c 4\ucabd\uacfc \ub3c5\uc11c \uc219\uc81c 6\ucabd\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01 \ud398\uc774\uc9c0\ub9c8\ub2e4 4\uac1c\uc758 \ubb38\uc81c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \uc720\uc815\uc774\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ubb38\uc81c\ub97c \ud480\uc5b4\uc57c \ud588\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "611": {"answer": 6, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [3, 2], "question": "3\ub9c8\ub9ac\uc758 \ubc8c\ub808\uac00 \uac01\uac01 2\uac1c\uc758 \uaf43\uc744 \uba39\ub294\ub2e4. \ubc8c\ub808\ub294 \ucd1d \uba87 \uc1a1\uc774\uc758 \uaf43\uc744 \uba39\uc5c8\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "612": {"answer": 32, "equation": "result=(QL[1]*QL[3])", "QL": [1, 8, 2, 4], "question": "\ud558\ub098\uc758 \uc120\ubc18\uc5d0 \ucd1d 8\uac1c\uc758 \uc9c0\uc6b0\uac1c\ub97c \ub458 \uc218 \uc788\ub2e4. \uc120\ubc18\uc740 4\uac1c \uc788\ub2e4. \uc120\ubc18\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \uc218 \uc788\ub294 \uc9c0\uc6b0\uac1c\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[3]"]]]]}, "613": {"answer": 38, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [9, 29], "question": "\uc724\uae30\ub294 9\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\uac00 \uc788\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\uac00 \uc724\uae30\uc5d0\uac8c 29\uac1c\ub97c \ub354 \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "614": {"answer": 6, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])", "QL": [2, 12], "question": "\uc815\uad6d\uc740 \uad6c\uc2ac\uc744 2\uac1c\uc529 \ubb36\uc5b4 \uadf8\ub8f9\uc744 \ub9cc\ub4e4\ub824\uace0 \ud55c\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 12\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uadf8\ub8f9\uc774 \uc0dd\uc131\ub429\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "615": {"answer": 69, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [22, 47], "question": "\uc724\uae30\ub294 \ubb3c\uace0\uae30 22\ub9c8\ub9ac\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc724\uae30\uc758 \uc5ec\ub3d9\uc0dd\uc740 \uc724\uae30\uc5d0\uac8c 47\ub9c8\ub9ac\uc758 \ubb3c\uace0\uae30\ub97c \ub354 \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \uc9c0\uae08 \ubb3c\uace0\uae30 \uba87 \ub9c8\ub9ac\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2c8?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "616": {"answer": 20, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [14, 6], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 \uc0dd\uc77c \ucf00\uc774\ud06c\uc5d0 14\uac1c\uc758 \ucd1b\ubd88\uc774 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\uc758 \ub098\uc774\uac00 \ub4e4\uc5b4 \uc0dd\uc77c \ucf00\uc774\ud06c\uc5d0 6\uac1c\ub97c \ub354 \ub123\uc5c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \uc9c0\uae08 \uba87 \uc0b4\uc774\ub2c8?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "617": {"answer": 629, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [37, 17], "question": "37\uac1c\uc758 \ubc14\uad6c\ub2c8\uac00 \uc788\ub2e4. \uac01 \ubc14\uad6c\ub2c8\uc5d0\ub294 17\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\uac00 \uc788\ub2e4. \uc0ac\uacfc\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "618": {"answer": 12, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [3, 4], "question": "\uc720\ub098\ub294 \ube68\uac04 \uad6c\uc2ac 3\uac1c\uac00 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc5d0\ub294 \uc720\ub098\ubcf4\ub2e4 4\ubc30\ub098 \ub354 \ub9ce\uc740 \ube68\uac04 \uad6c\uc2ac\uc774 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc5d0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ube68\uac04 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "619": {"answer": 14, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))", "QL": [14, 7, 2], "question": "\uc120\uc0dd\ub2d8\uc740 \ucc44\uc810\ud560 14\uac1c\uc758 \ubb38\uc81c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0 \uadf8\uac83\ub4e4 \uc911 7\uac1c\ub294 \uc774\ubbf8 \uc810\uc218\ub97c \ub9e4\uacbc\ub2e4. \uac01 \ubb38\uc81c \ub2f9 2\uc810\uc774\ub77c\uba74 \ucc44\uc810\ud560 \ubb38\uc81c\uc758 \ucd1d \uc810\uc218\ub294 \uba87\uc77c\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "620": {"answer": 39, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [127, 88], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 127\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uce5c\uad6c\uc5d0\uac8c 88\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc9c0\uae08 \uc0ac\uacfc\ub97c \uba87 \uac1c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2c8?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "621": {"answer": 6, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [52, 40, 2], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uc815\uc6d0\uc5d0 \uc57c\ucc44\ub97c \uc2ec\uace0 \uc788\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\ub294 52\uac1c\uc758 \uc528\uc557\uc73c\ub85c \uc2dc\uc791\ud574\uc11c 40\uac1c\uc758 \uc528\uc557\uc744 \ud070 \uc815\uc6d0\uc5d0 \uc2ec\uc5c8\uace0, \uc791\uc740 \uc815\uc6d0\uc5d0 \uac01\uac01 2\uac1c\uc758 \uc528\uc557\uc744 \ub450\uc5c8\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uc791\uc740 \uc815\uc6d0\uc744 \uba87 \uac1c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "622": {"answer": 48, "equation": "result=((QL[1]-QL[2])+QL[3])", "QL": [4, 10, 4, 42, 4], "question": "4\ud559\ub144 10\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\uc774 \uc788\ub2e4. \uadf8\uc911 4\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\uc774 \ub5a0\ub0ac\uace0 42\uba85\uc758 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \ud559\uc0dd\uc774 \ud559\uad50\uc5d0 \uc654\ub2e4. 4\ud559\ub144 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc740 \uba87 \uba85\uc77c\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"], "Add", "QL[3]"]]]]}, "623": {"answer": 49, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [56, 105], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 56\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. 105\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac00\uc9c0\ub824\uba74 \uc740\uc9c0\uac00 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \ub354 \ub530\uc57c \ud558\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "624": {"answer": 3.33, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])", "QL": [3, 10], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 \ubd84\ub2f9 3\ubc14\ud034\ub97c \ub3c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\uac00 10\ubc14\ud034\ub97c \ub3c4\ub294 \ub370 \uba87 \ubd84\uc774 \uac78\ub9bd\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "625": {"answer": 81, "equation": "result=(QL[1]*(QL[3]+QL[5]))", "QL": [1, 9, 1, 6, 2, 3], "question": "\ubcf4\ubb3c \ud55c \uac1c \ub2f9 9\uc810\uc774\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc11d\uc9c4\uc774\uac00 \uccab \ubc88\uc9f8 \ub808\ubca8\uc5d0 6\uac1c\uc758 \ubcf4\ubb3c\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\uace0 \ub450 \ubc88\uc9f8 \ub808\ubca8\uc5d0 3\uac1c\uc758 \ubcf4\ubb3c\uc744 \ubc1c\uacac\ud55c\ub2e4\uba74 \ucd1d \uc810\uc218\ub294 \uba87 \uc810\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Add", "QL[5]"]]]]]}, "626": {"answer": 432, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [144, 3], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 144\ub9c8\ub9ac\uc758 \ubc8c\ub4e4\uc744 \ucc44\uc9d1\ud558\uc600\ub2e4. \ub2e4\uc74c\ub0a0 \ubc8c\ub4e4\uc740 3\ubc30\uac00 \ub418\uc5c8\uc744 \ub54c, \ubc8c\ub4e4\uc740 \ucd1d \uba87 \ub9c8\ub9ac\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "627": {"answer": 8, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])", "QL": [32, 256], "question": "\ubbfc\uc694\ub294 \uc2dc\uc18d 32m\ub85c 256km\uc744 \ub0a0\uc558\ub2e4. \ubbfc\uc694\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc624\ub798 \ub0a0\uc558\ub2c8?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "628": {"answer": 6, "equation": "result=(const2*QL[0])", "QL": [3], "question": "\uc724\uae30\ub294 \ud638\uc11d\uc774\uc640 \uc815\uad6d\uc774\ub97c \uc704\ud574 \uacfc\uc790\ub97c \uc0ac\ub824 \ud55c\ub2e4. \uac01\uac01 3\uac1c\uc758 \uacfc\uc790\ub97c \uc8fc\ub824\uace0 \ud55c\ub2e4\uba74, \uc724\uae30\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uacfc\uc790\ub97c \uc0ac\uc57c \ud558\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "const2", "Multiply", "QL[0]"]]]]}, "629": {"answer": 0.08, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.41, 0.33], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 0.41m \uae38\uc774\uc758 \ub098\ubb47\uc870\uac01\uc744 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8\ub9ac\uace0 \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \ub05d\uc5d0\uc11c 0.33m \ub5a8\uc5b4\uc9c4 \uacf3\uc5d0 \ud1b1\uc9c8\uc744 \ud588\ub2e4. \ub098\ubb47\uc870\uac01\uc740 \ud604\uc7ac \uba87 m\uc77c\uae4c\uc694? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "630": {"answer": 0.2, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.6, 0.4], "question": "\ub178\ub780\uc0c9 \uad6c\uc2ac\uc758 \ubb34\uac8c\ub294 0.6kg, \ub179\uc0c9 \uad6c\uc2ac\uc758 \ubb34\uac8c\ub294 0.4kg\uc600\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub178\ub780\uc0c9 \uad6c\uc2ac\uc740 \ub179\uc0c9 \uad6c\uc2ac\ubcf4\ub2e4 \ubb34\uac8c\uac00 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub098\uac14\ub098\uc694? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "631": {"answer": "5", "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [98, 93], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 98\uc13c\ud2b8\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uadf8\uc911 93\uc13c\ud2b8\ub97c \uc37c\ub2e4. \uadf8\ub294 \uc9c0\uae08 \uba87 \uc13c\ud2b8\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2c8?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "632": {"answer": 25, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [26, 15, 16], "question": "\uc724\uae30\uc640 \uc5c4\ub9c8\ub294 \ub2f9\uadfc\uc744 \ub530\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 26\uac1c\ub97c \ub530\uace0 \uc5c4\ub9c8\ub294 15\uac1c\ub97c \ub530\ub0c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ub2f9\uadfc \uc911 16\uac1c\ub9cc \uc88b\ub2e4\uba74, \uadf8\ub4e4\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub098\uc05c \ub2f9\uadfc\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "633": {"answer": 3, "equation": "result=(QL[0]/QL[1])", "QL": [36, 12, 1], "question": "\ub9cc\uc57d \ud0dc\ud615\uc774 \uc0ac\uacfc 36\uac1c\uac00 \uc788\uace0 12\ubc15\uc2a4\uc5d0 \ub098\ub204\uc5b4 \ub2f4\uc73c\ub824\uace0 \ud560 \ub54c, \ud55c \ubc15\uc2a4 \ub2f9 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\uac00 \ub4e4\uc5b4\uac08 \uc218 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "634": {"answer": 2, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [47, 45], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 47\uac1c\uc758 \ubc14\ub098\ub098\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 45\uac1c\uc758 \ubc14\ub098\ub098\ub97c \uc783\ub294\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \ubc14\ub098\ub098\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "635": {"answer": 10, "equation": "result=QL[0]/QL[2]", "QL": [140, 1, 14], "question": "\ubbfc\uc694\ub294 \ud30c\ub780\uc0c9 \ub3cc 140\uac1c\ub97c \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud55c \uac1c\uc758 \ud314\ucc0c\ub97c \ub9cc\ub4dc\ub294\ub370 \ub3cc 14\uac1c\uac00 \ud544\uc694\ud558\ub2e4. \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud314\ucc0c\ub97c \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[2]"]]]]}, "636": {"answer": "0.34", "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.5, 0.16], "question": "\uc720\uc815\uc740 0.5l\uc758 \uac00\uc2a4\ub97c \uc2e3\uace0 \ud53c\uc790 \ubc30\ub2ec \uacbd\ub85c\ub97c \uc2dc\uc791\ud588\ub2e4. \uc6b4\uc804 \ud6c4 0.16l \uac00 \ub0a8\uc558\uc744 \ub54c, \uc720\uc815\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uac00\uc2a4\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "637": {"answer": 82, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [88, 6], "question": "\uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 88\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubbfc\uc694\ub294 \uc0c1\uc790\uc5d0\uc11c 6\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uaebc\ub0c5\ub2c8\ub2e4. \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 \uc0ac\ud0d5\uc774 \uba87 \uac1c \ub0a8\uc558\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "638": {"answer": 2, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[3]", "QL": [35, 19, 1, 8], "question": "\uc720\ub098\ub294 \ubc14\ub098\ub098 35\uac1c\ub85c \uc2dc\uc791\ud558\uc5ec \uadf8\uc911 19\uac1c\ub97c \ud314\uc558\ub2e4. \ub0a8\uc740 \ubc14\ub098\ub098\ub97c \uc0c1\uc790 \ud558\ub098\uc5d0 8\uac8c\uc784\uc529 \ub123\uc73c\ub824\uba74 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud574\uc57c \ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[3]"]]]]}, "639": {"answer": 15, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [5, 3], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 \ub9e4\uc2dc\uac04 5\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uba39\uc5c8\ub2e4. 3\uc2dc\uac04 \ud6c4\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0ac\uacfc\ub97c \uba39\uc5c8\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "640": {"answer": 2349, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])*QL[2]", "QL": [8, 2088, 9], "question": "\ub9cc\uc57d 8\uc2dc\uac04 \ub9cc\uc5d0 2088\uac1c\uc758 \uacfc\uc790\ub97c \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\ub2e4\uba74, 9\uc2dc\uac04 \uc548\uc5d0 \uba87 \uac1c\uc758 \uacfc\uc790\ub97c \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"], "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "641": {"answer": 4, "equation": "result=((QL[1]+QL[2])/QL[0])", "QL": [3, 3, 9], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 \uad6c\uc2ac 3\uac1c\ub97c \ub2f4\uc744 \uc218 \uc788\ub294 \uc0c1\uc790\uac00 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ub0a8\uc900\uc774\uac00 3\uac1c\uc758 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uad6c\uc2ac \uc640 9\uac1c\uc758 \uc624\ub798\ub41c \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\uac00 \ud544\uc694\ud55c\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "642": {"answer": 51, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [70, 19], "question": "\uc720\uc815\uc5d0\ub294 70\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 \uc624\ub80c\uc9c0 19\uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc5d0\ub294 \uc11d\uc9c4\uc774\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "643": {"answer": 6, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[3])", "QL": [18, 6, 1, 4], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 18\uac1c\uc758 \uc218\ud559 \ubb38\uc81c\uc640 6\uac1c\uc758 \uad6d\uc5b4 \ubb38\uc81c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud55c \uc2dc\uac04\uc5d0 4\uac1c\uc758 \ubb38\uc81c\ub97c \ub05d\ub0bc \uc218 \uc788\ub2e4\uba74, \uc9c0\ubbfc\uc774\uac00 \ubaa8\ub4e0 \ubb38\uc81c\ub97c \ub05d\ub0b4\ub294 \ub370 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uac78\ub9b4\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[3]"]]]]}, "644": {"answer": 0.17, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.66, 0.5], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc74c\ub8cc\uc218 0.66l\uacfc \uc6b0\uc720 0.5l\ub97c \uac16\uace0 \uc788\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\uac00 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294 \uc74c\ub8cc\uc218\ub294 \uc6b0\uc720\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\ub098\uc694? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "645": {"answer": 0.4, "equation": "result=QL[3]-QL[1]", "QL": [1, 0.5, 2, 0.9, 2, 1], "question": "\uccab\uc9f8 \ub204\ub098\ub294 \ub9e4\uc77c \ubc25 0.5 \uadf8\ub987\uc744 \uba39\ub294\ub2e4. \ub458\uc9f8 \ub204\ub098\ub294 \ub9e4\uc77c \ubc25 0.9 \uadf8\ub987\uc744 \uba39\ub294\ub2e4. \ub9e4\uc77c \ub458\uc9f8 \ub204\ub098\ub294 \uccab\uc9f8 \ub204\ub098\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubc25\uadf8\ub987\uc744 \uba39\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[3]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "646": {"answer": 13, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [9, 4], "question": "\uc720\ub098\ub294 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc5d0\uac8c 9\uac1c\uc758 \ubc14\ub451\ub3cc\uc744 \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \ud604\uc7ac \uc720\ub098\ub294 4\uac1c\uc758 \ubc14\ub451\ub3cc\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\ub098\uac00 \ucc98\uc74c\ubd80\ud130 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub358 \ubc14\ub451\ub3cc\uc758 \uac1c\uc218\ub294 \uba87\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "647": {"answer": 7, "equation": "result=(QL[0]-QL[2])", "QL": [10, 1, 3], "question": "\ubc84\uc2a4\uc5d0\ub294 10\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \ud0c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uccab \ubc88\uc9f8 \uc815\uac70\uc7a5\uc5d0\uc11c, 3\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \ubc84\uc2a4\uc5d0\uc11c \ub0b4\ub838\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud604\uc7ac \ubc84\uc2a4\uc5d0 \ud559\uc0dd\uc774 \uba87 \uba85\uc774\ub098 \ub0a8\uc558\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "648": {"answer": 0.3, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [0.2, 0.1], "question": "\ube75\uc9d1\uc740 \uc624\ub298 \ud558\ub8e8 \ubc00\uac00\ub8e8\uc758 0.2\ubd09\uc9c0\uc640 \ud770 \ubc00\uac00\ub8e8\uc758 0.1\ubd09\uc9c0\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ube75\uc9d1\uc740 \uc624\ub298 \ubaa8\ub450 \uba87 \ubd09\uc9c0\uc758 \ubc00\uac00\ub8e8\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "649": {"answer": 35, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [45, 9, 19], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 45\uc5d4\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc0dd\uc77c \uc120\ubb3c\ub85c 9\uc5d4\uc744 \ub354 \ubc1b\uc558\uc9c0\ub9cc 19\uc5d4\uc744 \uc37c\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "650": {"answer": 6, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))", "QL": [9, 7, 3], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 9\uac1c\uc758 \uac10\uc790\ub97c \uc694\ub9ac\ud574\uc57c \ud558\uba70, \uc774\ubbf8 7\uac1c\ub97c \uc694\ub9ac\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \uac10\uc790\ub97c \uc694\ub9ac\ud558\ub294\ub370 3\ubd84\uc774 \uac78\ub9b0\ub2e4\uba74, \uc9c0\ubbfc\uc774\uac00 \ub098\uba38\uc9c0\ub97c \uc694\ub9ac\ud558\ub294 \ub370 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uac78\ub9b4\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "651": {"answer": 4, "equation": "result=QL[1]*const5-(QL[3]+QL[4]+QL[5]+QL[6])", "QL": [4, 3, 4, 5, 2, 1, 3, 3], "question": "4\ud559\ub144 \uc11d\uc9c4\uc774\ub124 \ud559\uae09 \uc218\ud559 \uc810\uc218 \ud3c9\uade0\uc740 3\uc810\uc774\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774 \uce5c\uad6c \ub124 \uba85\uc758 \uc810\uc218\ub294 \uac01\uac01 5, 2, 1, 3\uc810\uc774\ub2e4. \ud3c9\uade0 3\uc810\uc774 \ub418\uae30 \uc704\ud574 \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uba87 \uc810\uc744 \ubc1b\uc544\uc57c \ud560\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "const5"], "Subtract", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Add", "QL[4]"], "Add", "QL[5]"], "Add", "QL[6]"]]]]]}, "652": {"answer": 53, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[2]", "QL": [375, 4, 7], "question": "\uc6d4\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 375\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4 \uc911 4\uba85\uc740 \uc790\ub3d9\ucc28\ub97c \ud0c0\uace0 \ub098\uba38\uc9c0 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc740 \ubc84\uc2a4 7\ub300\ub85c \ub098\ub204\uc5b4\uc11c \ub3d9\ubb3c\uc6d0\uc5d0 \uac14\ub2e4. \uac01 \ubc84\uc2a4\uc5d0\ub294 \uba87 \uba85\uc758 \ud559\uc0dd\uc774 \ud0c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "653": {"answer": 4133, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [4938, 805], "question": "\uc5b4\uc81c\uae4c\uc9c0 \uc720\ub098\ub294 \ucd1d 4938m\uc758 \ub3c4\ub85c\ub97c \ud3ec\uc7a5\ud588\ub2e4. \uc624\ub298 \uc720\ub098\ub294 \ub3c4\ub85c\uc758 805m\ub97c \ub2e4\uc2dc \ud3ec\uc7a5\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc720\ub098\uac00 \ud3ec\uc7a5\ud574\uc57c \ud560 \ub0a8\uc544\uc788\ub294 \ub3c4\ub85c\ub294 \uba87 m \uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "654": {"answer": "22.58", "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [6.95, 7.9, 7.73, 4], "question": "\uc720\uc815\uc5d0\ub294 (\uac00) \uac8c\uc784\uc744 6.95\ub2ec\ub7ec\uc5d0, (\ub098) \uac8c\uc784\uc740 7.90\ub2ec\ub7ec\uc5d0, (\ub2e4) \uac8c\uc784\uc740 7.73\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \uc0c0\ub2e4. \uc720\uc815\uc5d0\ub294 \uc774\ubbf8 4\uac1c\uc758 \uac8c\uc784\uc744 \uc18c\uc720\ud558\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc5d0\ub294 \ube44\ub514\uc624 \uac8c\uc784\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc37c\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "655": {"answer": 498, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [83, 6], "question": "\uc815\uad6d\uc740 \ud558\ub8e8\uc5d0 \uc624\ub80c\uc9c0 83\uac1c\ub97c \uc218\ud655\ud55c\ub2e4. \uc218\ud655 6\uc77c \ud6c4\uc5d0 \uc815\uad6d\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \uc218\ud655\ud560 \uc218 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "656": {"answer": 60, "equation": "result=(QL[1]*(QL[2]+QL[3]))", "QL": [1, 6, 5, 5], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub124 \uaf43\uc9d1\uc740 \uaf43 \ud55c \uc1a1\uc774\ub2f9 6\ub2ec\ub7ec\uc774\ub2e4. \uc724\uae30\uac00 \uc7a5\ubbf8 5\uc1a1\uc774\uc640 \uac1c\ub098\ub9ac 5\uc1a1\uc774\ub97c \uc0c0\ub2e4\uba74, \uc724\uae30\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc37c\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[3]"]]]]]}, "657": {"answer": 12, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [7, 5], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc5d0\uac8c \ud1a0\ub9c8\ud1a0 7\uac1c\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc774\uc81c 5\ub9c8\ub9ac\uc758 \uac15\uc544\uc9c0\uac00 \ub0a8\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uac15\uc544\uc9c0\ub4e4\ub85c \uc2dc\uc791\ud588\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "658": {"answer": 16, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [9, 27, 20], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 9\uac1c\uc758 \uc9e7\uc740 \uc18c\ub9e4 \uc154\uce20\uc640 27\uac1c\uc758 \uae34 \uc18c\ub9e4 \uc154\uce20\ub97c \ube68\uc544\uc57c \ud55c\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ub0a8\uc900\uc774\uac00 \ud559\uad50 \uac00\uae30 \uc804\uc5d0 20\uac1c\ub97c \ubbf8\ub9ac \ube68\uc558\ub2e4\uba74, \ub0a8\uc740 \uc154\uce20\ub294 \uba87 \uac1c\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "659": {"answer": 12, "equation": "result=(QL[0]/QL[1])+(QL[2]+QL[4])/QL[3]", "QL": [2, 2, 11, 3, 22], "question": "2\ub294 A\uc758 2\ubc30\uc774\uace0 11\uc740 B\uc758 3\ubc30\ubcf4\ub2e4 22\uac00 \uc801\ub2e4. A+B\uc758 \uac12\uc744 \uad6c\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"], "Add", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[4]"], "Divide", "QL[3]"]]]]]}, "660": {"answer": "26.30", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [11.76, 14.54, 1], "question": "\uc720\uc815\uc740 \uc7a5\ub09c\uac10\uc5d0 11.76\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc37c\uace0, \ud559\uc6a9\ud488 \uad6c\uc785\uc5d0 14.54\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc9c0\ubd88\ud588\ub2e4. \uc720\uc815\uc740 \ub610\ud55c \ub545\uc5d0\uc11c 1\ub2ec\ub7ec \uc9c0\ud3d0\ub97c \ubc1c\uacac\ud588\ub2e4. \uc720\uc815\uc774 \uad6c\uc785\ud55c \ucd1d\ube44\uc6a9\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc778\uac00\uc694? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "661": {"answer": 48, "equation": "result=(QL[1]-QL[0])", "QL": [35, 83], "question": "\ud638\uc11d\ub294 35\uac1c\uc758 \uacf5\ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. 83\uac1c\uc758 \uacf5\ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\ub824\uba74 \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uacf5\ucc45\uc744 \ub354 \uc0ac\uc57c \ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "662": {"answer": 80, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))", "QL": [7, 3, 8], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 (\uac00) \ucd08\ucf5c\ub9bf 7\uc0c1\uc790\uc640 (\ub098) \ucd08\ucf5c\ub9bf 3\uc0c1\uc790\ub97c \uc0c0\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 8\uac1c\uc758 \uc870\uac01\uc774 \ub4e4\uc5b4\uc788\ub2e4\uba74, \uadf8\ub294 \ucd1d \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ucd08\ucf5c\ub9bf\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "663": {"answer": 14, "equation": "result=QL[0]-(QL[1]+QL[2])", "QL": [54, 15, 25], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 54\uac1c\uc758 \uc0c9\uc885\uc774\uac00 \ud544\uc694\ud558\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \uc774\ubbf8 15\uac1c\uc758 \ucd08\ub85d\uc0c9 \uc0c9\uc885\uc774\uc640 25\uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \uc0c9\uc885\uc774\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \uc0c9\uc885\uc774\ub97c \uba87 \uac1c \ub354 \uc0ac\uc57c \ud558\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]]}, "664": {"answer": 20, "equation": "result=QL[2]/QL[1]", "QL": [1, 0.75, 15, 1], "question": "\ub180\uc774\uae30\uad6c\ub97c \ud55c \ubc88 \ud0c0\ub294 \ub370 0.75\uc6d0\uc774 \ud544\uc694\ud558\ub2e4. 15\uc6d0\uc5d0 1\uc77c \uc790\uc720\uc774\uc6a9\uad8c\uc744 \uc0b4 \uc218 \uc788\ub2e4. \uba87 \uac1c\uc758 \ub180\uc774\uae30\uad6c\ub97c \ud0c0\uc57c \uc790\uc720\uc774\uc6a9\uad8c\uc744 \uc0ac\ub294 \uac83\uacfc \uac19\uc740\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "665": {"answer": 2.6, "equation": "result=((QL[3]*QL[0])+(QL[5]*QL[1]))/(QL[0]+QL[1])", "QL": [20, 40, 1, 2.7, 1, 2.55], "question": "\uacfc\uc790\ub97c \ub9cc\ub4dc\ub294\ub370 20g\uc758 \ucd08\ucf5c\ub9bf\uacfc 40g\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc774 \ud544\uc694\ud558\ub2e4. \ucd08\ucf5c\ub9bf\uc740 1g\uc5d0 2.70\ub2ec\ub7ec\uc774\uace0, \uc0ac\ud0d5\uc740 1g\uc5d0 2.55\uc774\ub2e4. \uacfc\uc790\uc758 g\ub2f9 \uac00\uaca9\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Multiply", "QL[0]"], "Add", ["BinaryOperation", "QL[5]", "Multiply", "QL[1]"]], "Divide", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "666": {"answer": 0.31, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.36, 0.05], "question": "\ubc8c\uc740 \ud558\ub8e8\uc5d0 0.36 kg\uc758 \uafc0\uc744 \uc0dd\uc0b0\ud588\uc9c0\ub9cc, \uacf0\uc740 \ub9e4\uc77c \uafc0 0.05 kg\uc744 \uba39\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uafc0\uc774 \ub0a8\uc544 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "667": {"answer": 100, "equation": "result=(QL[1]*QL[2])", "QL": [1, 20, 5], "question": "\ubbfc\uc601\uc774 \ucc28\ub294 \uae30\ub984 1l \ub2f9 20km\uc744 \uac04\ub2e4. \uae30\ub984 5l\ub85c \uba87 km\uc744 \uc6b4\uc804\ud560 \uc218 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "668": {"answer": "556", "equation": "result=QL[0]-QL[1]-QL[2]", "QL": [695, 6, 133], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 695\uac1c\uc758 \uc0c9\uc885\uc774\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc9c0\ub9cc, 6\uac1c\ub97c \uc783\uc5b4\ubc84\ub838\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uc740\uc9c0\uc758 \uc0c9\uc885\uc774 \uc911 133\uac1c\ub97c \uc0c0\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc9c0\uae08 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0c9\uc885\uc774\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "669": {"answer": "79", "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [24, 42, 13, 34], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 24\uac1c\uc758 \ud638\ubc15\uc744 \ud0a4\uc6e0\uace0, \ud0dc\ud615\uc774\ub294 42\uac1c\uc758 \ud638\ubc15\uc744 \ud0a4\uc6e0\uace0, \ud638\uc11d\ub294 13\uac1c\uc758 \ud638\ubc15\uc744 \ud0a4\uc6e0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 \ub18d\uc7a5\uc5d0\uc11c 34\uc77c \ub3d9\uc548 \uc77c\ud588\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ud638\ubc15\uc744 \ud0a4\uc6e0\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "670": {"answer": 14, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [2, 12], "question": "\uae08\uc694\uc77c\uc5d0 \uc724\uae30\ub294 \uc544\uc774\uc2a4\ud06c\ub9bc\uc5d0 2\uc13c\ud2b8\ub97c \uc18c\ube44\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub2e4\uc74c \ub0a0, \uc724\uae30\ub294 \uc5f0\ud544 \uad6c\uc785\uc5d0 12 \uc13c\ud2b8\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc804\uccb4\uc801\uc73c\ub85c, \uc724\uae30\uc6d0 \uba87 \uc13c\ud2b8\ub97c \uc37c\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "671": {"answer": 72, "equation": "result=QL[0]", "QL": [72], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \ucf00\uc774\ud06c\ub97c \uad7d\uae30 \uc704\ud574 \uac00\uac8c\uc5d0\uc11c 72\uac1c\uc758 \ub2ec\uac40\uc744 \uc0c0\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \ub2ec\uac40\uc744 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], "QL[0]"]]]}, "672": {"answer": 9844, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [6359, 3485], "question": "\uc724\uae30\uc758 \ub2f9\uc88c\uc608\uae08 \uacc4\uc88c\ub294 \ud604\uc7ac 6359\uc5d4\uc774\uace0 \uc608\uae08 \uacc4\uc88c\ub294 3485\uc5d4\uc785\ub2c8\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \ud604\uc7ac \uba87 \uc5d4\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "673": {"answer": 6, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])*QL[3]", "QL": [5, 13, 3, 1], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 \uc885\uc774 5\uc7a5\uc744 \uc7ac\ud65c\uc6a9\ud558\uace0 \uadf8\ub140\uc758 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc774 \uc885\uc774 13\uc7a5\uc744 \uc7ac\ud65c\uc6a9\ud588\ub2e4. \uc885\uc774 \uc138 \uc7a5\uc744 \uc7ac\ud65c\uc6a9\ud560 \ub54c\ub9c8\ub2e4 1\uc6d0\uc744 \ubc8c \ub54c, \uadf8\ub4e4\uc740 \ucd1d \uc5bc\ub9c8\ub97c \ubc8c\uc5c8\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"], "Multiply", "QL[3]"]]]]}, "674": {"answer": 77, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [33, 44], "question": "\ud604\uc7ac \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 33\uadf8\ub8e8\uc758 \ud638\ub450\ub098\ubb34\uac00 \uc788\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc624\ub298 44\uadf8\ub8e8\uc758 \ud638\ub450\ub098\ubb34\ub97c \ub354 \uc2ec\uc5c8\ub2e4. \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \ud638\ub450\ub098\ubb34\uac00 \uba87 \uadf8\ub8e8\ub098 \ub420\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "675": {"answer": 7, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [56, 35, 3], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 56\uac1c\uc758 \uc528\uc557\uc73c\ub85c \uc2dc\uc791\ud574\uc11c \ud070 \uc815\uc6d0\uc5d0 35\uac1c\uc758 \uc528\uc557\uc744 \uc2ec\uc5c8\uace0 \uadf8\ub140\uc758 \uc791\uc740 \uc815\uc6d0\uc5d0 \uac01\uac01 3\uac1c\uc758 \uc528\uc557\uc744 \ub450\uc5c8\ub2e4. \uc720\uc815\uc5d0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc791\uc740 \uc815\uc6d0\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "676": {"answer": "0.76", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [0.16, 0.6], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\uc758 \ucef5\uc5d0\ub294 0.16l\uc758 \uc624\uc77c\uc774 \uc788\ub294\ub370 \ud0dc\ud615\uc774\uac00 0.6l\ub97c \ub354 \ub354\ud558\uba74 \ucef5\uc5d0\ub294 \uae30\ub984\uc774 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc788\uc744\uae4c\uc694? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "677": {"answer": "67", "equation": "result=QL[0]+QL[2]", "QL": [43, 16, 24], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 43\uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \uad6c\uc2ac\uacfc 16\uac1c\uc758 \ube68\uac04\uc0c9 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 24\uac1c\uc758 \ud30c\ub780 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\uc640 \ub0a8\uc900\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ud30c\ub780 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "678": {"answer": 60, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))", "QL": [8, 2, 6], "question": "8\uba85\uc758 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc774 \ud568\uaed8 \uac8c\uc784\uc744 \ud558\ub2e4 2\uba85\uc774 \ub354 \ucc38\uc5ec\ud588\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01 \uc0ac\ub78c\ub2f9 6\uac1c\uc758 \uc0dd\uba85\uc744 \uac00\uc9c4\ub2e4\uba74, \uc774\ub4e4\uc740 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uc0dd\uba85\uc744 \uac00\uc84c\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "679": {"answer": 21, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [46, 25], "question": "\uc11c\ub78d\uc5d0\ub294 46\uba85\uc758 \ucc45\uc774 \uc788\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc11c\ub78d\uc5d0\uc11c 25\uba85\uc758 \ucc45\uc744 \uaebc\ub0c8\ub2e4. \uc9c0\uae08 \uc11c\ub78d\uc5d0\ub294 \ucc45\uc774 \uba87 \uad8c \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "680": {"answer": "9.43", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [5.2, 4.23], "question": "\ud638\uc11d\uc740 5.20\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \ub18d\uad6c\uac8c\uc784\uc744 \uc0c0\uace0, 4.23\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \ucd95\uad6c\uac8c\uc784\uc744 \uc0c0\ub2e4. \ud638\uc11d\uc740 \ube44\ub514\uc624 \uac8c\uc784\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc37c\ub294\uac00? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "681": {"answer": 15, "equation": "result=QL[1]*QL[0]", "QL": [5, 3], "question": "\uc720\ub098\ub294 5\uc77c \ub3d9\uc548 \ub9e4\uc77c 3\uc2dc\uac04\uc744 \uc77c\ud588\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \ucd1d \uba87 \uc2dc\uac04 \uc77c\ud588\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[0]"]]]]}, "682": {"answer": 74, "equation": "result=QL[0]-((QL[1]*QL[2])+(QL[3]*QL[4]))", "QL": [109, 11, 2, 13, 1], "question": "\uc740\uc9c0\uc758 \uc774\ubaa8\ub294 \uc740\uc9c0\uc5d0\uac8c \uc1fc\ud551\ubab0\uc5d0\uc11c \uc637 \uc0ac\ub294 \ub370 \uc4f0\ub77c\uace0 109\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uac1c\ub2f9 11\ub2ec\ub7ec\uc778 \uc154\uce20 \ub450 \ubc8c\uacfc 13\ub2ec\ub7ec\uc778 \ubc14\uc9c0 \ud55c \ubc8c\uc744 \uc0c0\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc637\uc744 \ub354 \uc0b4 \ub3c8\uc774 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub0a8\uc558\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[2]"], "Add", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Multiply", "QL[4]"]]]]]]}, "683": {"answer": 2, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])", "QL": [4, 6, 5], "question": "\ud559\uad50\uc758 \uc57c\uad6c\ud300\uc740 4\uba85\uc758 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uc120\uc218\ub4e4\uacfc 6\uba85\uc758 \ubcf5\uadc0 \uc120\uc218\ub4e4\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc120\uc0dd\ub2d8\uc774 \uc120\uc218\ub4e4\uc744 \uac01 \uadf8\ub8f9\uc5d0 5\uba85\uc529 \ubc30\uce58\ud55c\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uadf8\ub8f9\uc774 \uc788\uc744 \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "684": {"answer": 498, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [323, 175], "question": "\uc720\uc815\uc5d0\ub294 323\uac1c\uc758 \ubc14\ub451\ub3cc\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud638\uc11d\uc5d0 \uc740 \uc720\uc815\uc774\ubcf4\ub2e4 \ubc14\ub451\ub3cc\uc744 175\uac1c \ub354 \ub9ce\uc774 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \ubc14\ub451\ub3cc\uc744 \uba87 \uac1c\ub098 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "685": {"answer": 9, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [6, 3], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 6\uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc744 \ud0a4\uc6e0\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 3\uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc744 \ud0a4\uc6e0\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\uc640 \uc815\uad6d\uc774\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc744 \ud0a4\uc6e0\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "686": {"answer": 6, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [65, 17, 8], "question": "\ud559\uad50\uc5d0\ub294 65\uba85 \ud559\uc0dd\uc774 \uc788\ub2e4. \uc774\ub4e4 \uc911 17\uba85\uc774 \uc804\ud559\uc744 \uac14\ub2e4. \ub0a8\uc740 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc744 8\uac1c\uc758 \ubc18\uc73c\ub85c \ub098\ub208\ub2e4\uba74 \uac01 \ubc18\uc5d0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \uc788\uc744 \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "687": {"answer": 5, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [41, 11, 6], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub124 \ud300\uc740 \ucd95\uad6c \uacbd\uae30\uc5d0\uc11c \uc2b9\ub9ac\ud558\uc5ec \ucd1d 41\uc810\uc744 \ub4dd\uc810\ud558\uc600\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\uac00 11\uc810\uc744 \ub4dd\uc810\ud558\uace0 \ub2e4\ub978 \ubaa8\ub4e0 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 6\uc810\uc744 \ub4dd\uc810\ud55c\ub2e4\uba74, \ud0dc\ud615\uc774\uc758 \ud300\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc120\uc218\uac00 \uc788\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "688": {"answer": 8, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [2, 6], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 \ub450 \uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0 \uc815\uad6d\uc774 \uc544\ubc84\uc9c0\ub294 \uc815\uad6d\uc774\uc5d0\uac8c \uad6c\uc2ac \uc5ec\uc12f \uac1c\ub97c \ub354 \uc900\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \uad6c\uc2ac \uba87 \uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "689": {"answer": 13, "equation": "result=QL[1]/QL[2]", "QL": [1, 390, 30], "question": "\ud55c \ud559\uad50\uc5d0 390\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01 \uad50\uc2e4\uc774 30\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc744 \uc218\uc6a9\ud55c\ub2e4\uba74, \ud559\uad50\uc5d0\uc11c \ud544\uc694\ud55c \uad50\uc2e4\uc740 \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[2]"]]]]}, "690": {"answer": 5, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [81, 41, 8], "question": "\uc560\uc644\ub3d9\ubb3c \uac00\uac8c\uc5d0\ub294 81\ub9c8\ub9ac\uc758 \uac15\uc544\uc9c0\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud558\ub8e8 \ub3d9\uc548 \uac15\uc544\uc9c0 41\ub9c8\ub9ac\uac00 \ud314\ub838\uace0 \ub098\uba38\uc9c0\ub294 8\ub9c8\ub9ac\uc529 \ub4e4\uc5b4\uac00\ub294 \uc6b0\ub9ac\uc5d0 \uac01\uac01 \ucd5c\ub300\ub85c \ub123\uc5c8\ub2e4. \uba87 \uac1c\uc758 \uc6b0\ub9ac\uac00 \uc0ac\uc6a9\ub418\uc5c8\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "691": {"answer": 64, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [142, 78], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 142\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 78\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc9c0\ubbfc\uc774\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\uc740 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "692": {"answer": 94, "equation": "result=(QL[0]/QL[1])", "QL": [9306, 99], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 9306\uac1c\uc758 \uc9c0\uc6b0\uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\uac00 99\uba85\uc758 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc5d0\uac8c \uacf5\ud3c9\ud558\uac8c \uc9c0\uc6b0\uac1c\ub97c \ub098\ub220\uc900\ub2e4\uba74, \uac01\uac01\uc758 \uce5c\uad6c\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc9c0\uc6b0\uac1c\ub97c \uc5bb\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "693": {"answer": 15, "equation": "result=(QL[2]+QL[1])/QL[0]", "QL": [3, 40, 5], "question": "\ud2b9\uc815 \uc790\uc5f0\uc218 A\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. A\uc640 3\uc744 \uacf1\ud558\uba74 40\uacfc\ub294 5\ub9cc\ud07c \ucc28\uc774\uac00 \ub0a9\ub2c8\ub2e4. A\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "694": {"answer": 3, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/const1000)", "QL": [1200, 1800], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\uc640 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc740 \uc218\uc5c5\uc744 \uc704\ud574 \uc885\uc774\ub97c \uc7ac\ud65c\uc6a9\ud558\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc9c0\ubbfc\uac00 1200g\ub97c \uc7ac\ud65c\uc6a9\ud558\uace0 \uadf8\ub140\uc758 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc774 1800g\ub97c \uc7ac\ud65c\uc6a9\ud55c\ub2e4\uba74, \uadf8\ub4e4\uc740 \uba87 kg\ub97c \uc7ac\ud65c\uc6a9\ud588\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "const1000"]]]]}, "695": {"answer": "25.62", "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [14.88, 4.88, 5.86, 14.55, 3], "question": "\uc624\uc804\uc5d0 \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc7a5\ub09c\uac10 \uc790\ub3d9\ucc28\ub97c 14.88\ub2ec\ub7ec\uc5d0, \uc7a5\ub09c\uac10 \ud5ec\ub9ac\ucf65\ud130\ub97c 4.88\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \uc0c0\uace0, \uc7a5\ub09c\uac10 \ud2b8\ub7ed\uc744 5.86\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \uc0c0\ub2e4. \uc624\ud6c4\uc5d0\ub294 \ubc14\uc9c0\uc5d0 14.55\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc37c\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc7a5\ub09c\uac10\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc37c\uc2b5\ub2c8\uae4c? \ub2f5\uc774 \uc18c\uc218\uc77c \uacbd\uc6b0, \uc18c\uc218\uc810 \uc14b\uc9f8 \uc790\ub9ac\uc5d0\uc11c \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "696": {"answer": 3, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [20, 11, 3], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 \ud559\uad50\uc758 \ubca0\uc774\ud06c \uc138\uc77c\uc744 \uc704\ud574 20\uac1c\uc758 \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\ub97c \uad6c\uc6e0\ub2e4. \uadf8\ub140\uc758 \ub0a8\ub3d9\uc0dd \ud0dc\ud615\uc774\uac00 11\uac1c\uc758 \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\ub97c \uba39\uc5c8\uace0 \uac01 \ud3ec\uc7a5\uc5d0 3\uac1c\uc758 \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\ub97c \ub123\ub294\ub2e4\uba74 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uafb8\ub7ec\ubbf8\ub97c \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "697": {"answer": 0.83, "equation": "result=QL[1]+QL[2]+QL[3]", "QL": [1, 0.16, 0.16666666666666, 0.5, 3], "question": "\ud55c \uac74\uc124\ud68c\uc0ac\ub294 \ucf58\ud06c\ub9ac\ud2b8 0.16\ud1a4\uc744, \ubcbd\ub3cc 0.16666666666666\ud1a4\uc744, \ub3cc 0.5\ud1a4\uc744 \uc8fc\ubb38\ud588\ub2e4. \ud68c\uc0ac\uc5d0\uc11c \ucd1d \uba87 \ud1a4\uc758 \uc7ac\ub8cc\ub97c \uc8fc\ubb38\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c? \ub2f5\uc774 \uc18c\uc218\uc77c \uacbd\uc6b0, \uc18c\uc218\uc810 \uc14b\uc9f8 \uc790\ub9ac\uc5d0\uc11c \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"], "Add", "QL[3]"]]]]}, "698": {"answer": 25, "equation": "result=(QL[0]/QL[1])", "QL": [75, 3], "question": "\uc720\uc815\uc758 \uc5c4\ub9c8\ub294 75\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5c8\ub2e4. \uadf8\ub140\ub294 \uac01\uac01\uc758 \uac00\ubc29\uc5d0 3\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \ub123\uc5c8\ub2e4. \uadf8\ub140\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uac00\ubc29\uc744 \ucc44\uc6b8 \uc218 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "699": {"answer": "11", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [2, 9], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 \uc0ac\uacfc 2\uac1c\ub97c \ub544\uace0 \uc740\uc9c0\ub294 \uc0ac\uacfc\ub098\ubb34\uc5d0\uc11c \uc0ac\uacfc 9\uac1c\ub97c \ub544\ub2e4. \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \ub544\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "700": {"answer": 2, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])", "QL": [2, 6, 4], "question": "\uc131\uade0 \ucd08\ub4f1\ud559\uad50\uc758 \uc57c\uad6c\ud300\uc740 2\uba85\uc758 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uc120\uc218\ub4e4\uacfc 6\uba85\uc758 \ubcf5\uadc0 \uc120\uc218\ub4e4\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ucf54\uce58\uac00 \uadf8\ub4e4\uc744 4\uba85\uc529 \uadf8\ub8f9\uc744 \ubb36\ub294\ub2e4\uba74, \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uadf8\ub8f9\uc774 \uc0dd\uae30\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "701": {"answer": 2, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])+QL[2])-(QL[3]+QL[4])", "QL": [20, 26, 20, 6, 58], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 20\uac1c\uc758 \uc2a4\ud2f0\ucee4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc1fc\ud551\ubab0\uc5d0 \uc788\ub294 \uac00\uac8c\uc5d0\uc11c 26\uac1c\uc758 \uc2a4\ud2f0\ucee4\ub97c \uc0c0\uace0 \uc0dd\uc77c\uc5d0 20\uac1c\uc758 \uc2a4\ud2f0\ucee4\ub97c \ubc1b\uc558\ub2e4. \uadf8\ub7ec\uace0 \ub098\uc11c \ud0dc\ud615\uc774\ub294 6\uac1c\uc758 \uc2a4\ud2f0\ucee4\ub97c \uc5b8\ub2c8\uc5d0\uac8c \uc8fc\uace0 58\uac1c\ub97c \uc783\uc5b4\ubc84\ub838\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc2a4\ud2f0\ucee4\uac00 \uba87 \uc7a5 \ub0a8\uc558\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"], "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Add", "QL[4]"]]]]]}, "702": {"answer": 310, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [873, 563], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uace0\ubaa8\ub97c \ubc29\ubb38\ud558\uae30 \uc704\ud574 873km\ub97c \ub0a0\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uadf8\uc758 \uace0\ubaa8\ub97c \ubc29\ubb38\ud558\uae30 \uc704\ud574 563km\ub97c \ub0a0\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc720\ub098\ubcf4\ub2e4 \uba87 km\ub97c \ub354 \ub0a0\uc558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "703": {"answer": 18, "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]-QL[2]))", "QL": [2, 13, 4], "question": "\uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 \uc788\ub294 \uac01\uac01\uc758 \ucd08\ucf5c\ub9bf\uc740 2\uc5d4\uc785\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc0c1\uc790\uc5d0 \ucd1d 13\uac1c\uc758 \ucd08\ucf5c\ub9bf\uc774 \uc788\uace0 \ub0a8\uc900\uc774\uac00 4\uac1c\uc758 \ubc14\ub97c \uc81c\uc678\ud55c \ubaa8\ub4e0 \uac83\uc744 \ud314\uc558\ub2e4\uba74, \uadf8\ub140\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc5d4\uc744 \ubc8c\uc5c8\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"]]]]]}, "704": {"answer": 4, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[3])", "QL": [39, 19, 1, 5], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc138\ud0c1\ud560 \uc637 39\ubc8c\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc138\ud0c1\ud560 \uc637 \uc911\uc5d0 19\uac1c\ub97c \ud55c \uc9d0\uc5d0 \ub123\uc5c8\uc9c0\ub9cc, \ub098\uba38\uc9c0 \uc637\ub4e4\uc740 5\uac1c\uc758 \uc791\uc740 \uc9d0\uc73c\ub85c \ub098\ub204\uae30\ub85c \uacb0\uc815\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc791\uc740 \uc9d0\ub4e4 \uac01\uac01\uc5d0 \uba87 \uc870\uac01\uc758 \uc637\uc774 \ub4e4\uc5b4\uac08 \uc218 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[3]"]]]]}, "705": {"answer": 24, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [8, 3], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc720\ub098\uc758 \uc9d1\uae4c\uc9c0 \uc2dc\uc18d 8km\ub85c \ub2ec\ub824\uc624\ub294 \ub370 3\uc2dc\uac04\uc774 \uac78\ub838\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\uc758 \uc9d1\uacfc \uc720\ub098\uc758 \uc9d1 \uc0ac\uc774\uc758 \uac70\ub9ac\ub294 \uba87 km\ub098 \ub429\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "706": {"answer": 4, "equation": "result=(QL[2]-QL[1])/(QL[1]-QL[0])", "QL": [1, 3, 11], "question": "\uc790\uc5f0\uc218 A\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. A\ub294 1\uc744 \ub354\ud55c \uc22b\uc790\uc758 3\ubc30\ubcf4\ub2e4 11\uc774 \uc801\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc22b\uc790\ub97c \ucc3e\uc73c\uc2ed\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]]}, "707": {"answer": 60, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [28, 4, 36], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 28\uac1c\uc758 \uc591\ub9d0\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ub9de\uc9c0 \uc54a\ub294 4\uac1c\uc758 \uc624\ub798\ub41c \uc591\ub9d0\uc744 \ubc84\ub9ac\uace0 36\uac1c\uc758 \uc0c8 \uc591\ub9d0\uc744 \uc0c0\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc591\ub9d0\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "708": {"answer": 136, "equation": "result=QL[1]*QL[2]", "QL": [1, 34, 4], "question": "\uc6b0\ud45c \ud55c \uc7a5\uc740 34\uc13c\ud2b8\uc785\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01 \uc6b0\ud45c\uc758 \uac00\uaca9\uc774 \ub3d9\uc77c\ud558\uac8c \uc720\uc9c0\ub41c\ub2e4\uba74, \uc6b0\ud45c 4\uc7a5\uc740 \uba87 \uc13c\ud2b8\uc77c\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "709": {"answer": 18, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [88, 70], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 88\uac1c\uc758 \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uac11\uc790\uae30 70\uac1c\ub97c \uc783\uc5b4\ubc84\ub838\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "710": {"answer": 58, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [30, 7, 35], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 30\uac1c\uc758 \uadf8\ub9bc\ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud638\uc11d\uc774\uac00 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc5d0\uac8c 7\uac1c\ub97c \uc8fc\uc5c8\uc9c0\ub9cc, 35\uac1c\ub97c \ub354 \uc0c0\ub2e4\uba74, \uadf8\ub140\ub294 \ucd1d \uba87 \uad8c\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "711": {"answer": 3, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [54, 33, 7], "question": "\ud57c\ub7ec\uc708\uc5d0 \uc720\uc815\uc774\ub294 54\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \ubc1b\uc558\ub2e4. \ubc1b\uc740 \uc0ac\ud0d5 \uc911, 33\uac1c\uc758 \uc870\uac01\uc744 \uba39\uace0 \ub098\uba38\uc9c0\ub294 \uac01 \ub354\ubbf8\uc5d0 7\uac1c\uc529 \uc313\uc544\uc62c\ub838\ub2e4. \uadf8\ub140\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub9d0\ub69d\uc744 \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "712": {"answer": 3, "equation": "result=(QL[2]-QL[1])/QL[0]", "QL": [5, 4, 19], "question": "\uc22b\uc790 A\uac00 \uc788\ub2e4. A\uc758 \ub2e4\uc12f \ubc30\uc5d0 4\ub97c \ub354\ud55c\ub2e4\uba74, \uacb0\uacfc\ub294 19\uac00 \ub429\ub2c8\ub2e4. \uc22b\uc790\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "713": {"answer": 43, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [2, 41], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 2\uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. 41\uac1c\ub97c \ub354 \uc0b0\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "714": {"answer": 30, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [10, 25, 5], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 \ud559\uad50\uc5d0 \uac00\uae30 \uc804\uc5d0 10\uac1c\uc758 \uc9e7\uc740 \uc18c\ub9e4 \uc154\uce20\uc640 25\uac1c\uc758 \uae34 \uc18c\ub9e4 \uc154\uce20\ub97c \ube68\uc544\uc57c\ub9cc \ud588\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud559\uad50\uac00 \uc2dc\uc791\ud560 \ub54c\uae4c\uc9c0 \uc154\uce20\ub4e4 \uc911 5\uac1c\ub9cc \ube68\uc558\ub2e4\uba74, \uba87 \uac1c\ub97c \uc53b\uc9c0 \uc54a\uc558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "715": {"answer": 6, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [58, 10, 8], "question": "58\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \ud559\uad50 \uc7a1\ud654\ud300\uc744 \uc704\ud574 \ub178\ub825\ud558\uace0 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud559\uc0dd \uc911 10\uba85\uc774 \ud300\uc5d0 \ubf51\ud788\uc9c0 \uc54a\uace0 \ub098\uba38\uc9c0\ub294 8\uac1c\uc758 \uadf8\ub8f9\uc73c\ub85c \ub098\ub204\uc5b4\uc9c4\ub2e4\uba74, \uac01 \uadf8\ub8f9\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \uc788\uc744 \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "716": {"answer": 3, "equation": "result=((QL[1]+QL[2])/QL[0])", "QL": [8, 22, 2], "question": "\uc740\uc9c0\uc758 \ud559\uae09\uc740 \ub3d9\ubb3c\uc6d0\uc73c\ub85c \uacac\ud559\uc744 \uac08 \uac83\uc774\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \ubc34\uc774 8\uba85\uc744 \uc218\uc6a9\ud560 \uc218 \uc788\uace0 22\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\uacfc 2\uba85\uc758 \uc5b4\ub978\ub4e4\uc774 \uac00\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \uba87 \ub300\uc758 \ubc34\uc774 \ud544\uc694\ud560\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "717": {"answer": "5935", "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [2647, 8582], "question": "\uc2e4\ubc84 \uadf8\ub85c\ube0c \uacf5\uacf5 \ub3c4\uc11c\uad00\uc740 2647\uad8c\uc758 \ubcf4\uc870\uae08\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec \ucc45\uc744 \uad6c\ub9e4\ud588\ub2e4. \ud604\uc7ac \uadf8 \ub3c4\uc11c\uad00\uc740 \ucd1d 8582\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uadf8 \ub3c4\uc11c\uad00\uc740 \uad6c\uc785 \uc804\uc5d0 \uba87 \uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "718": {"answer": 273, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [600, 327], "question": "\uc560\uc644\ub3d9\ubb3c \uc6a9\ud488 \uac00\uac8c\uc5d0\ub294 \uac1c \uc0ac\ub8cc 600\ubd09\uc9c0\uc640 \uace0\uc591\uc774 \uc0ac\ub8cc 327\ubd09\uc9c0\uac00 \uc788\ub2e4. \uace0\uc591\uc774 \uc0ac\ub8cc\ubcf4\ub2e4 \uac1c \uc0ac\ub8cc\uac00 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "719": {"answer": 24, "equation": "result=(QL[1]*(QL[0]-QL[2]))", "QL": [15, 3, 7], "question": "\uc120\uc0dd\ub2d8\uc774 \ucc44\uc810\ud574\uc57c \ud560 15\uac1c\uc758 \uc2dc\ud5d8\uc9c0\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uac01 3\ubb38\uc81c\ub97c \ub2f4\uace0 \uc788\ub294 \uc2dc\ud5d8\uc9c0 \uc911 7\uac1c \uc2dc\ud5d8\uc9c0\uc5d0 \ub300\ud55c \uc810\uc218\ub97c \ub9e4\uacbc\ub2e4\uba74, \uc120\uc0dd\ub2d8\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\uc740 \ubb38\uc81c\ub97c \ucc44\uc810\ud574\uc57c \ud558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]]}, "720": {"answer": 37, "equation": "result=((QL[1]+QL[3])-QL[2])", "QL": [4, 31, 5, 11, 4], "question": "4\ud559\ub144\uc740 31\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \uac1c\ud559\uc2dd\uc5d0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uac1c\ud559 \ud6c4, 5\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \ub5a0\ub098\uace0 11\uba85\uc758 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \ud559\uad50\uc5d0 \uc654\ub2e4. 4\ud559\ub144 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc740 \uba87 \uba85\uc77c\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[3]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "721": {"answer": 9, "equation": "result=((QL[1]-QL[2])/QL[3])", "QL": [1, 102, 21, 9], "question": "\ud55c \uc560\uc644\ub3d9\ubb3c \uac00\uac8c\uc5d0\ub294 102\ub9c8\ub9ac\uc758 \uac15\uc544\uc9c0\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud558\ub8e8 \ub3d9\uc548 21\ub9c8\ub9ac\uc758 \uac1c\uac00 \ud314\ub838\uace0 \ub098\uba38\uc9c0\ub294 \uc544\ud649 \ub9c8\ub9ac\uc529 \uc6b0\ub9ac\uc5d0 \ub123\uc5c8\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc6b0\ub9ac\ub4e4\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"], "Divide", "QL[3]"]]]]}, "722": {"answer": 22, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [47, 25], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 \ud574\ubcc0\uc5d0\uc11c 47\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\uace0, \ud0dc\ud615\uc774\uc5d0\uac8c \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc758 25\uac1c\ub97c \uc8fc\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8\ub294 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "723": {"answer": 18, "equation": "result=(QL[1]*QL[2])", "QL": [1, 2, 9], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 1\ud30c\uc6b4\ub4dc\uc758 \uc637\uc744 \uc138\ud0c1\ud558\uae30 \uc704\ud574 2l\uc758 \uc138\uc81c\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud55c\ub2e4. \uadf8\ub140\ub294 9\ud30c\uc6b4\ub4dc\uc758 \uc637\uc744 \uc138\ud0c1\ud558\ub294\ub370 \uba87 l\uc758 \uc138\uc81c\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud560\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "724": {"answer": 35.0, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [5, 7], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 5\uc77c \ub3d9\uc548 \ud574\ubcc0\uc5d0 \uc788\uc5c8\uace0 \ub9e4\uc77c 7\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \ud574\ubcc0 \uc5ec\ud589 \ub3d9\uc548 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "725": {"answer": 42, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))", "QL": [4, 3, 6], "question": "\ubbfc\uc601\uc740 \uc7ac\ud65c\uc6a9\uc744 \uc704\ud574 \uae61\ud1b5\uc744 \ubaa8\uc73c\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud1a0\uc694\uc77c\uc5d0 4\uac1c\uc758 \uac00\ubc29\uc744 \ucc44\uc6e0\uace0 \uc77c\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 3\uac1c\uc758 \uac00\ubc29\uc744 \ub354 \ucc44\uc6e0\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \uac00\ubc29\uc774 6\uac1c\uc758 \uae61\ud1b5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \uadf8\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uae61\ud1b5\uc744 \uc9d1\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "726": {"answer": 4, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])", "QL": [6, 24], "question": "\uc724\uae30\ub294 \uc2dc\uc18d 6km\ub85c 24km\uc744 \uc9c8\uc8fc\ud588\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \uba87 \uc2dc\uac04\uc774\ub098 \uc9c8\uc8fc\ud588\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "727": {"answer": 3.67, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [3.83, 0.16, 3], "question": "\uc624\ub298 \uc624\ud6c4 \ud638\uc11d\uc774 \ub290\ub294 \ud559\uad50\ub97c \ub5a0\ub098 3.83km \ubc84\uc2a4\ub97c \ud0d4\uace0, \uadf8\ub7ec\uace0 \ub098\uc11c \uc9d1\uc5d0 \ub3c4\ucc29\ud558\uae30 \uc704\ud574 0.16km\uc744 \uac78\uc5c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \uac77\ub294 \uac83\ubcf4\ub2e4 \uba87 km\ub098 \ub354 \uba40\ub9ac \ud0d4\ub294\uac00? \ub2f5\uc774 \uc18c\uc218\uc77c \uacbd\uc6b0, \uc18c\uc218\uc810 \uc14b\uc9f8 \uc790\ub9ac\uc5d0\uc11c \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "728": {"answer": "42", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [22, 20], "question": "\uc720\ub098\ub294 22\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 20\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\ub098\uc640 \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uba87 \uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \ud568\uaed8 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "729": {"answer": 17, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])+QL[2]", "QL": [5, 3, 9], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 5\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uadf8\ub294 \ud638\uc11d\uc774\ub85c\ubd80\ud130 3\uac1c\ub97c \ub354 \ubc1b\uc558\ub2e4. \ub098\uc911\uc5d0 \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uac00\uac8c\uc5d0\uc11c 9\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \ucd94\uac00\ub85c \uc0b0\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\ub098 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "730": {"answer": "2515", "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [9437, 6922], "question": "\uc544\ub974\uce74\ub514\uc544 \ud559\uad50\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc740 \uc218\uac74 \uc6b4\ub3d9\uc5d0 \ucc38\uc5ec\ud558\uace0 \uc788\ub2e4. 9437\uac1c\uc758 \uc218\uac74\uc774 \uc9c0\uae08\uae4c\uc9c0 \uc218\uc9d1\ub418\uc5c8\ub2e4. 6922\uac1c\uc758 \uc218\uac74\uc774 \uace0\ub4f1\ud559\uad50\ub85c\ubd80\ud130 \uc218\uc9d1\ub418\uc5c8\uace0, \ub098\uba38\uc9c0\ub294 \ucd08\ub4f1\ud559\uad50\ub85c\ubd80\ud130 \uc218\uc9d1\ub418\uc5c8\ub2e4. \ucd08\ub4f1\ud559\uad50\uc5d0\uc11c \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc218\uac74\uc774 \ubaa8\uc600\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "731": {"answer": 61, "equation": "result=((QL[1]+QL[4])-QL[3])", "QL": [1, 33, 3, 4, 32], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 1\uc6d4\uc5d0 33\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. 3\uc6d4\uae4c\uc9c0 \uadf8\ub294 4\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc37c\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc5b4\uba38\ub2c8\ub85c\ubd80\ud130 32\ub2ec\ub7ec\ub97c \ub354 \ubc1b\uc558\ub2e4\uba74, \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[4]"], "Subtract", "QL[3]"]]]]}, "732": {"answer": 70, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))", "QL": [3, 7, 7], "question": "\uc724\uae30\ub294 \ucc28\uace0 \uc138\uc77c\uc5d0\uc11c \ubaa9\uac78\uc774\ub97c \ud314\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \uad6c\uc2ac \ubaa9\uac78\uc774 3\uac1c\uc640 \ubcf4\uc11d \ubaa9\uac78\uc774 7\uac1c\ub97c \ud314\uc558\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \ubaa9\uac78\uc774\uac00 7\ub2ec\ub7ec\ub77c\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \ubc8c\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "733": {"answer": 72, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))", "QL": [6, 3, 8], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc7ac\ud65c\uc6a9\uc744 \uc704\ud574 \uae61\ud1b5\uc744 \ubaa8\uc73c\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud1a0\uc694\uc77c\uc5d0 \uadf8\ub294 6\uac1c\uc758 \uac00\ubc29\uc744 \ucc44\uc6e0\uace0 \uc77c\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 3\uac1c\uc758 \uac00\ubc29\uc744 \ub354 \ucc44\uc6e0\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \uac00\ubc29\uc774 8\uac1c\uc758 \uae61\ud1b5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uae61\ud1b5\uc744 \uc9d1\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "734": {"answer": 5, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [47, 27, 4], "question": "\uce74\ud398\ud14c\ub9ac\uc544\uc5d0\ub294 47\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc810\uc2ec\uc73c\ub85c \uc0ac\uc7a5\ub2d8\uc740 27\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \ud559\uc0dd\ub4e4\uc5d0\uac8c \ub098\ub204\uc5b4\uc8fc\uace0 \ub098\uba38\uc9c0\ub294 \ud30c\uc774\ub97c \ub9cc\ub4dc\ub294\ub370 \uc0ac\uc6a9\ud558\uae30\ub85c \uacb0\uc815\ud588\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \ud30c\uc774\uac00 4\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\uac00 \ud544\uc694\ud558\ub2e4\uba74, \uadf8\ub4e4\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud30c\uc774\ub97c \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "735": {"answer": 47, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [42, 25, 30], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uadf8\ub140\uc758 \ub0c9\uc7a5\uace0\uc5d0 42\uac1c\uc758 \ubb3c\ubcd1\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ubbfc\uc601\uc774\uac00 25\uac1c \ub9c8\uc2dc\uace0 \uadf8\ub7ec\uace0 \ub098\uc11c 30\uac1c\ub97c \ub354 \uc0b0\ub2e4\uba74, \uadf8\ub140\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubcd1\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "736": {"answer": 5, "equation": "result=(QL[0]-QL[2])", "QL": [47, 6, 42], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 47\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uacfc 6\uac1c\uc758 \ub531\uc9c0\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc9c0\ubbfc\uc774\uc5d0\uac8c \uac8c\uc784\uc5d0 \uc838 42\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\ub85c \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "737": {"answer": "0.6", "equation": "result=QL[1]+QL[2]", "QL": [1, 0.2, 0.4, 3], "question": "\uc800\ub141\uc5d0 \ud55c \ub808\uc2a4\ud1a0\ub791\uc740 0.2 \uc870\uac01\uc758 \uba5c\ube75\uacfc 0.4 \uc870\uac01\uc758 \ud770 \ube75\uc744 \uc81c\uacf5\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ube75\uc774 \uc81c\uacf5\ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c? \ub2f5\uc774 \uc18c\uc218\uc77c \uacbd\uc6b0, \uc18c\uc218\uc810 \uc14b\uc9f8 \uc790\ub9ac\uc5d0\uc11c \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "738": {"answer": 70, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [47, 23, 46], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 \ube44\ub514\uc624 \uac8c\uc784\uc744 \ud558\uace0 \uc788\uc5c8\uace0 47\uac1c\uc758 \ubaa9\uc228\uc774 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uac8c\uc784\uc758 \ud798\ub4e0 \ubd80\ubd84\uc5d0\uc11c 23\ubc88\uc758 \ubaa9\uc228\uc744 \uc783\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\ub140\uac00 \ub2e4\uc74c \ub2e8\uacc4\uc5d0\uc11c 46\uba85\uc758 \uc0dd\uba85\uc744 \ub354 \uc5bb\uc5c8\ub2e4\uba74, \uadf8\ub140\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0dd\uba85\uc744 \uac00\uc9c8 \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "739": {"answer": "58", "equation": "result=QL[1]+QL[0]", "QL": [6, 52, 43], "question": "\ud30c\uc774\ub97c \uc704\ud574 6\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc9c0\ubd88\ud55c \ud6c4, \ubbfc\uc601\uc774\ub294 52\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0, \ubbfc\uc601\uc774\uc758 \uce5c\uad6c\ub294 43\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \ud30c\uc774\ub97c \uc0ac\uae30 \uc804\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[0]"]]]]}, "740": {"answer": "9.8", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [1, 8.8, 3], "question": "\ub354\uc6b4 \ub0a0, \uc720\uc815\uc774\ub294 \ubc14\uad6c\ub2c8\uc5d0 \uc0dd\uc218 1\ud1b5 \uc591\uc758 \ubb3c\uc744 \ubd80\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uba87 \ubd84 \ud6c4\uc5d0 \uc720\uc815\uc774\ub294 \uc0dd\uc218 8.8\ubcd1\ub9cc\ud07c\uc758 \ubb3c\uc744 \ub354 \ubd80\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc720\uc815\uc740 \uc218\uc601\uc7a5\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubb3c\uc744 \ubd80\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c? \ub2f5\uc774 \uc18c\uc218\uc77c \uacbd\uc6b0, \uc18c\uc218\uc810 \uc14b\uc9f8 \uc790\ub9ac\uc5d0\uc11c \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "741": {"answer": 92, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [99, 7], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 99\uc7a5\uc758 \ud45c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\uc9c4\uc774\uac00 \ud45c\ub97c \ubd80\ud0c1\ud558\uc5ec 7\uc7a5\uc744 \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uba87 \uc7a5\uc758 \ud45c\ub97c \uac00\uc9c8 \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "742": {"answer": 33, "equation": "result=((QL[1]+QL[3])-QL[2])", "QL": [3, 8, 5, 30, 3], "question": "\uc720\ub098\ub294 \uadf8\ub140\uc758 mp3 \ud50c\ub808\uc774\uc5b4\uc5d0 8\uac1c\uc758 \ub178\ub798\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\ub140\uac00 \uadf8\uac83\uc5d0\uc11c 5\uac1c\uc758 \uc624\ub798\ub41c \ub178\ub798\ub97c \uc0ad\uc81c\ud558\uace0 30\uac1c\uc758 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \ub178\ub798\ub97c \ub354\ud55c\ub2e4\uba74, \uc720\ub098\ub294 mp3 \ud50c\ub808\uc774\uc5b4\uc5d0 \uba87 \uac1c\uc758 \ub178\ub798\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[3]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "743": {"answer": 63, "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]+QL[2]))", "QL": [9, 4, 3], "question": "9\uac1c \ud14c\uc774\ube14\uc5d0 \uac01\uac01 4\uba85\uc758 \uc5ec\uc790\uc640 3\uba85\uc758 \ub0a8\uc790\uac00 \uc6e8\uc774\ud130\ub97c \uae30\ub2e4\ub9ac\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc6e8\uc774\ud130\ub294 \ucd1d \uba87 \uba85\uc758 \uc190\ub2d8\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]]}, "744": {"answer": 101, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [2, 99], "question": "\ud638\uc11d\ub294 2\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 99\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ub0a8\uc900\uc774\uac00 \ubaa8\ub4e0 \uc5f0\ud544\uc744 \ud638\uc11d\uc774\uc5d0\uac8c \uc900\ub2e4\uba74, \ud638\uc11d\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "745": {"answer": 0.65, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [0.16, 0.16, 0.33, 3], "question": "\uacfc\uc218\uc6d0\uc744 \ubc29\ubb38\ud558\ub294 \ub3d9\uc548, \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uace8\ub4e0 \ub51c\ub9ac\uc154\uc2a4 \uc0ac\uacfc 0.16\ubd09\uc9c0\uc640 \ub9e4\ud0a8\ud1a0\uc2dc \uc0ac\uacfc 0.16\ubd09\uc9c0, \uadf8\ub9ac\uace0 \ucf54\ud2b8 \ub79c\ub4dc \uc0ac\uacfc 0.33\ubd09\uc9c0\ub97c \uace8\ub790\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \ucd1d \uba87 \ubd09\uc9c0\uc758 \uacfc\uc77c\uc744 \uace8\ub790\uc2b5\ub2c8\uae4c? \ub2f5\uc774 \uc18c\uc218\uc77c \uacbd\uc6b0, \uc18c\uc218\uc810 \uc14b\uc9f8 \uc790\ub9ac\uc5d0\uc11c \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "746": {"answer": 0.33, "equation": "result=QL[0]/QL[1]", "QL": [0.66, 2, 3], "question": "\uae40\uce58\ubd80\uce68\uac1c \uc870\ub9ac\ubc95\uc740 0.66\ucef5\uc758 \ub2e4\uc9c4 \ud48b\uace0\ucd94\ub97c \uc694\uad6c\ud55c\ub2e4. \uc774 \uc870\ub9ac\ubc95\uc758 \ubc18\uc744 \ub9cc\ub4e4\uae30 \uc704\ud574 \uc0ac\uc6a9\ub418\uc5b4\uc57c \ud558\ub294 \ub2e4\uc9c4 \ud48b\uace0\ucd94\ub294 \uba87 \ucef5\uc774 \ud544\uc694\ud560\uae4c? \ub2f5\uc774 \uc18c\uc218\uc77c \uacbd\uc6b0, \uc18c\uc218\uc810 \uc14b\uc9f8 \uc790\ub9ac\uc5d0\uc11c \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "747": {"answer": 64, "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]+QL[2]))", "QL": [8, 3, 5], "question": "\uc740\uc9c0\uc640 \uadf8\uc758 \uce5c\uad6c\ub294 \ub9e4\uc9c1 \ub9c8\ucf13\uc5d0\uc11c 8\ub2ec\ub7ec\uc529 \ubc1b\uace0 \uce74\ub4dc\ub97c \uc0ac\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\uac00 \uce74\ub4dc\ub97c 3\uac1c\ub97c \uc0ac\uace0 \uadf8\uc758 \uce5c\uad6c\uac00 \uce74\ub4dc\ub97c 5\uac1c\ub97c \uc0c0\ub2e4\uba74 \uadf8\ub4e4\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc37c\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]]}, "748": {"answer": "15", "equation": "result=QL[1]+QL[2]", "QL": [1, 9, 6], "question": "\ud55c \ub808\uc2a4\ud1a0\ub791\uc740 \uc624\ub298 \uc810\uc2ec\uc5d0\ub294 9\uac1c\uc758 \ud53c\uc790\ub97c, \uc800\ub141\uc5d0\ub294 6\uac1c\uc758 \ud53c\uc790\ub97c \uc81c\uacf5\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc624\ub298 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud53c\uc790\uac00 \ub098\uc654\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "749": {"answer": 40, "equation": "result=(QL[0]*(QL[2]+QL[1]))", "QL": [5, 3, 5], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \uc7ac\ud65c\uc6a9\uc744 \uc704\ud574 \uae61\ud1b5\uc744 \ubaa8\uc73c\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud1a0\uc694\uc77c\uc5d0 5\uac1c\uc758 \uac00\ubc29\uc744 \ucc44\uc6e0\uace0 \uc77c\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 3\uac1c\uc758 \uac00\ubc29\uc744 \ub354 \ucc44\uc6e0\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01 \uac00\ubc29\uc774 5\uac1c\uc758 \uae61\ud1b5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \uadf8\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uae61\ud1b5\uc744 \uc9d1\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "750": {"answer": 49, "equation": "result=((QL[1]+QL[3])-QL[2])", "QL": [1, 38, 4, 15], "question": "\ud55c \uad50\uc0ac\uac00 \ucc44\uc810\ud574\uc57c \ud560 38\uac1c\uc758 \uc2dc\ud5d8\uc9c0\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\ub140\uac00 4\uac1c \uc2dc\ud5d8\uc9c0\uc5d0 \uc810\uc218\ub97c \ub9e4\uacbc\uc9c0\ub9cc, \ub2e4\ub978 15\uac1c\uc758 \uc2dc\ud5d8\uc9c0\uac00 \ucd94\uac00\ub410\ub2e4\uba74, \uadf8\ub140\uac00 \uc810\uc218\ub97c \ub9e4\uaca8\uc57c \ud560 \uc2dc\ud5d8\uc9c0\ub294 \uba87 \uac1c\uc77c\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[3]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "751": {"answer": 63, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [21, 3], "question": "\ub9cc\uc810\uc740 21\uc810\uc774\ub2e4. 3\uacbd\uae30 \uc5f0\uc18d \ub9cc\uc810\uc744 \ubc1b\uc73c\uba74 \uba87 \uc810\uc744 \uc5bb\uc744 \uc218 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "752": {"answer": 28, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [7, 4], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 7\ubc15\uc2a4\uc758 \ubd09\uc81c\ub41c \uc7a5\ub09c\uac10 \uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uac01 \uc0c1\uc790\uc5d0\ub294 4\uac1c\uc758 \uac1c\uac00 \ub4e4\uc5b4 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \uac1c\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "753": {"answer": 9.43, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [5.2, 4.23, 3], "question": "\uc720\uc815\uc740 5.20\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \ub18d\uad6c\uac8c\uc784\uc744 \uc0c0\uace0, 4.23\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \uacbd\uc8fc \uac8c\uc784\uc744 \uc0c0\ub2e4. \uc720\uc815\uc740 \ube44\ub514\uc624\uac8c\uc784\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc37c\ub294\uac00? \ub2f5\uc774 \uc18c\uc218\uc77c \uacbd\uc6b0, \uc18c\uc218\uc810 \uc14b\uc9f8 \uc790\ub9ac\uc5d0\uc11c \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "754": {"answer": "1970", "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]+QL[3]", "QL": [1000, 150, 330, 490], "question": "\uc720\uc815\uc740 \uadf8\uc758 \uc740\ud589\uc5d0 1000\uc6d0\uacfc 150\uc6d0\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uadf8\uc758 \uc544\ube60\ub294 \uadf8\uc5d0\uac8c 330\uc6d0\uacfc 490\uc6d0\uc744 \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uadf8\ub294 \uc9c0\uae08 \uba87 \uc6d0\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"], "Add", "QL[3]"]]]]}, "755": {"answer": 63, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))", "QL": [15, 6, 7], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 15\uac1c\uc758 \ube44\ub514\uc624 \uac8c\uc784\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc9c0\ub9cc 6\uac1c\uc758 \ube44\ub514\uc624 \uac8c\uc784\uc740 \uace0\uc7a5\uc774 \ub0ac\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc740\uc9c0\uac00 \uba40\uca61\ud55c \ube44\ub514\uc624 \uac8c\uc784\uc744 7\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \ud314\uae30\ub97c \uc6d0\ud55c\ub2e4\uba74, \uadf8\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \ubc8c \uc218 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "756": {"answer": 53, "equation": "result=(QL[1]-QL[0])", "QL": [134, 187], "question": "\uc720\ub098\ub294 \uc624\ub298 134\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \uc0c0\ub2e4. \ud604\uc7ac \uadf8\ub140\ub294 187\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uc5b4\uc81c \uba87 \uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "757": {"answer": 488, "equation": "result=QL[2]*QL[1]", "QL": [4, 122, 4], "question": "\ub9cc\uc57d \ucc45\ub4e4\uc774 \uc11d\uc9c4\uc774 \ub4e4\uc5b4\uac14\ub358 \ubaa8\ub4e0 4\ub300\ub959\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 \uc654\uace0 \uadf8\ub9ac\uace0 \uadf8\ub294 \ub300\ub959 \ub545 122\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uc218\uc9d1\ud588\ub2e4\uba74, \uadf8\ub294 4\ub300\ub959\uc744 \ud569\uce5c \uba87 \uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "758": {"answer": 95, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [58, 37], "question": "\uc2b5\uc9c0\uc5d0\ub294 58\ub9c8\ub9ac\uc758 \uac70\uc704\uc640 37\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc624\ub9ac\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ubaa8\ub450 \uba87 \ub9c8\ub9ac\uc758 \uc0c8\uac00 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "759": {"answer": "21", "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [35, 56], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uadf8\uc758 \uc9d1\uc5d0 35\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uadf8\ub294 \uc8fc\ub9d0 \uc138\uc77c\uc5d0\uc11c \uc5ec\ub7ec \uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uc0c0\ub2e4. \uadf8 \ud6c4\uc5d0 \ud0dc\ud615\uc774\uc758 \uc9d1\uc5d0\ub294 56\uad8c\uc758 \ucc45\uc774 \uc788\ub2e4. \uadf8\ub294 \uc8fc\ub9d0 \uc138\uc77c\uc5d0\uc11c \uba87 \uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "760": {"answer": 0.72, "equation": "result=(QL[1]-QL[0])", "QL": [4.28, 5, 3], "question": "\ubbfc\uc601\uc740 4.28\ub2ec\ub7ec\uc9dc\ub9ac \uc7a5\ub09c\uac10 \ube44\ud589\uae30\ub97c \uc0b4 \uc218 \uc788\ub294 5\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ube44\ud589\uae30\ub97c \uc0ac\uba74 \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc758 \uac70\uc2a4\ub984\ub3c8\uc744 \ubc1b\uc744\uae4c? \ub2f5\uc774 \uc18c\uc218\uc77c \uacbd\uc6b0, \uc18c\uc218\uc810 \uc14b\uc9f8 \uc790\ub9ac\uc5d0\uc11c \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "761": {"answer": 45, "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]-QL[2]))", "QL": [5, 14, 5], "question": "\ub9c8\uc220\uc0ac\uac00 \ub9e4\uc9c1 \uce74\ub4dc\ub97c \uac01\uac01 5\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \ud314\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\uac00 14\uac1c\uc758 \uce74\ub4dc\ub85c \uc2dc\uc791\ud574\uc11c 5\uac1c\uc758 \uce74\ub4dc\uac00 \ub0a8\uc558\ub2e4\uba74, \uadf8\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \ubc8c\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"]]]]]}, "762": {"answer": 0.75, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [0.25, 0.375, 0.125, 3], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub77c\ub294 \uce5c\uad6c\uc758 \uc0dd\uc77c \ud30c\ud2f0\ub97c \uc704\ud574 \uc74c\ub8cc\uc218\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5c8\ub2e4. \ud3ec\ub3c4 \uc8fc\uc2a4 0.25 l, \ud06c\ub79c\ubca0\ub9ac \uc8fc\uc2a4 0.375l, \uadf8\ub9ac\uace0 \ud074\ub7fd \uc18c\ub2e4 0.125l\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc74c\ub8cc\uc218\ub97c \ub9cc\ub4e4\uae30 \uc704\ud574 \ucd1d \uba87 l\uc758 \uc7ac\ub8cc\uac00 \ub4e4\uc5b4\uac14\uc744\uae4c? \ub2f5\uc774 \uc18c\uc218\uc77c \uacbd\uc6b0, \uc18c\uc218\uc810 \uc14b\uc9f8 \uc790\ub9ac\uc5d0\uc11c \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "763": {"answer": 4, "equation": "result=QL[0]*QL[1] / const100", "QL": [8, 50], "question": "\ub9cc\uc57d 8\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc560\uc644\ub3d9\ubb3c \uc911 50%\uac00 \uace0\uc591\uc774\ub77c\uba74. \uace0\uc591\uc774\ub294 \uba87 \ub9c8\ub9ac\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"], "Divide", "const100"]]]]}, "764": {"answer": 80, "equation": "result=(QL[0]/QL[1])", "QL": [3840, 48], "question": "\ubbfc\uc694\ub294 3840\uac1c\uc758 \uc9c0\uc6b0\uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\ub140\uac00 48\uba85\uc758 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc5d0\uac8c \uc9c0\uc6b0\uac1c\ub97c \ub098\ub220\uc900\ub2e4\uba74, \uac01\uac01\uc758 \uce5c\uad6c\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc9c0\uc6b0\uac1c\ub97c \uc5bb\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "765": {"answer": 15, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [11, 4], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 11\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc9c0\ubbfc\uc5d0\uac8c 4\uc7a5\uc744 \ub354 \uc900\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "766": {"answer": 23, "equation": "result=((QL[2]+QL[4])-QL[5])", "QL": [2, 1, 16, 1, 40, 33], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 \ub450 \uad8c\uc758 \uc0c9\uce60 \ucc45\uc744 \uc0c0\ub2e4. \ud558\ub098\ub294 16\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uace0 \ub2e4\ub978 \ud558\ub098\ub294 40\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc77c\uc8fc\uc77c \ud6c4\uc5d0 \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc774\ubbf8 33\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uc0c9\uce60\ud588\ub2e4. \uadf8\ub140\ub294 \uc544\uc9c1\ub3c4 \uba87 \uc7a5\uc758 \uadf8\ub9bc\uc744 \uc0c9\uce60\ud574\uc57c \ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[4]"], "Subtract", "QL[5]"]]]]}, "767": {"answer": 64, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [39, 25], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 39\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \ubbfc\uc601\uc774\ubcf4\ub2e4 25\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \ub354 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud6c4\uc548\uc740 \uad6c\uc2ac\uc744 \uba87 \uac1c\ub098 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "768": {"answer": 18, "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]-QL[2]))", "QL": [3, 9, 3], "question": "\uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 \uc788\ub294 \uac01\uac01\uc758 \ucd08\ucf5c\ub9bf \ubc14\ub294 3\ub2ec\ub7ec\uc785\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc0c1\uc790\uac00 \ucd1d 9\uac1c\uc758 \ubc14\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0 \uc11d\uc9c4\uc774\uac00 3\uac1c\uc758 \ubc14\ub97c \uc81c\uc678\ud55c \ubaa8\ub4e0 \uac83\uc744 \ud314\uc558\ub2e4\uba74, \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \ubc8c\uc5c8\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"]]]]]}, "769": {"answer": 32, "equation": "result=(QL[0]/QL[2])", "QL": [256, 1, 8], "question": "256\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \ub3d9\ubb3c\uc6d0\uc5d0 \uac00\uace0 \uc788\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 \uac01 \uc120\uc0dd\ub2d8\ub4e4\uc774 \ud558\ub098\uc758 \uadf8\ub8f9\uc744 \uac00\uc9c0\ub3c4\ub85d \uadf8\ub8f9\uc73c\ub85c \ub098\ub220\uc838\uc57c \ud569\ub2c8\ub2e4. \uc120\uc0dd\ub2d8\ub4e4\uc740 8\uba85\uc785\ub2c8\ub2e4. \uac01 \uadf8\ub8f9\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud559\uc0dd\uc774 \uc788\uc744 \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[2]"]]]]}, "770": {"answer": 38, "equation": "result=QL[1]+QL[2]+QL[3]", "QL": [2, 10, 15, 13, 3], "question": "\ud1a0\uc694\uc77c\uc5d0, \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc601\ud654\uad00\uc73c\ub85c \uac00\ub294 2\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc5d0 \uac01\uac01 10\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc37c\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \ub610\ud55c 15\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \uacfc\uc790\ub97c \uc0c0\uace0, 13\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \uc601\ud654\ub97c \ubd24\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \ucd1d \uc5bc\ub9c8\uc758 \ub3c8\uc744 \uc37c\ub294\uac00? \ub2f5\uc774 \uc18c\uc218\uc77c \uacbd\uc6b0, \uc18c\uc218\uc810 \uc14b\uc9f8 \uc790\ub9ac\uc5d0\uc11c \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"], "Add", "QL[3]"]]]]}, "771": {"answer": 33.56, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [13.99, 12.14, 7.43, 3], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc637\uc744 \uc0ac\ub7ec \uc1fc\ud551\ubab0\uc5d0 \uac14\ub2e4. \ubc18\ubc14\uc9c0\uc5d0 13.99\ub2ec\ub7ec, \uc154\uce20\uc5d0 12.14\ub2ec\ub7ec, \uc7ac\ud0b7\uc5d0 7.43\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc37c\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \uc637\uc5d0 \uc37c\uc2b5\ub2c8\uae4c? \ub2f5\uc774 \uc18c\uc218\uc77c \uacbd\uc6b0, \uc18c\uc218\uc810 \uc14b\uc9f8 \uc790\ub9ac\uc5d0\uc11c \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "772": {"answer": 43, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [2, 41], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 2\uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uadf8\ub294 41\uac1c\ub97c \ub354 \uc0b0\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "773": {"answer": 3, "equation": "result=(QL[0]/(QL[2]))", "QL": [9, 12, 3], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 9\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\uc640 12\uac1c\uc758 \uc9c0\uc6b0\uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc720\uc815\uc774\uac00 3\uba85\uc758 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc5d0\uac8c \uc0ac\uacfc\ub97c \ub098\ub220\uc900\ub2e4\uba74, \uac01\uac01\uc758 \uce5c\uad6c\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uc5bb\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[2]"]]]]}, "774": {"answer": 42, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [13, 55], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\uc758 \uacfc\uc77c\uac00\uac8c\uc5d0 13\uac1c\uc758 \ubcf5\uc22d\uc544\uac00 \ub0a8\uc544\uc788\uc5c8\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uacfc\uc218\uc6d0\uc5d0 \uac00\uc11c \uacfc\uc77c\uc744 \ube44\ucd95\ud558\uae30 \uc704\ud574 \ubcf5\uc22d\uc544\ub97c \ub354 \ub544\ub2e4. \ud604\uc7ac \ub9e4\uc7a5\uc5d0 55\uac1c\uc758 \ubcf5\uc22d\uc544\uac00 \uc788\ub294\ub370, \uadf8\ub140\ub294 \uba87 \uac1c\ub97c \ub530\uc654\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "775": {"answer": 688, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [813, 125], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 813\uac1c\uc758 \uc6b0\ud45c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \uc720\ub098\ubcf4\ub2e4 125\uac1c\uc758 \uc6b0\ud45c\ub97c \ub354 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc6b0\ud45c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "776": {"answer": 28, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [33, 31, 26], "question": "\uc6e8\uc774\ud130\ub97c 33\uba85\uc758 \uc190\ub2d8\uc774 \uae30\ub2e4\ub9ac\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 31\uba85\uc758 \uc190\ub2d8\uc774 \ub5a0\ub0ac\uace0 26\uba85\uc758 \uc190\ub2d8\uc744 \ub354 \uc5bb\uc5c8\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc190\ub2d8\uc774 \uae30\ub2e4\ub9ac\uace0 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "777": {"answer": 25, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [5, 5], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc9c0\ub09c\ub2ec\uc5d0 5\ubc88 \uac00\uac8c\uc5d0 \uac14\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uac00\uac8c\uc5d0 \uac08 \ub54c\ub9c8\ub2e4 5\uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc744 \uc0b0\ub2e4. \uc11d\uc9c4 \uc704\uc740 \uc9c0\ub09c\ub2ec\uc5d0 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc744 \uba87 \uac1c\ub098 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "778": {"answer": "0.1", "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.7, 0.6, 3], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 0.7km\uc744 \ub2ec\ub9ac\uace0 0.6km\uc744 \uac78\uc5c8\ub2e4. \uc9c0\ubbf8\ub294 \uac77\ub294 \uac83\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\uc774 \ub2ec\ub838\ub294\uac00? \ub2f5\uc774 \uc18c\uc218\uc77c \uacbd\uc6b0, \uc18c\uc218\uc810 \uc14b\uc9f8 \uc790\ub9ac\uc5d0\uc11c \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "779": {"answer": 0.63, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [0.25, 0.375, 3], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 0.25\ud30c\uc6b4\ub4dc\uc758 \uace0\uae30\uacfc 0.375\ud30c\uc6b4\ub4dc\uc758 \ubca0\ub9ac\ub85c \uc0d0\ub7ec\ub4dc\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \ud30c\uc6b4\ub4dc\uc758 \uc7ac\ub8cc\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c? \ub2f5\uc774 \uc18c\uc218\uc77c \uacbd\uc6b0, \uc18c\uc218\uc810 \uc14b\uc9f8 \uc790\ub9ac\uc5d0\uc11c \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "780": {"answer": "6", "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [8, 2], "question": "\ud638\uc11d\uc774\uc758 \uac1c\ub294 \ucd1d 8\ub9c8\ub9ac\uc758 \uac15\uc544\uc9c0\ub97c \ub0b3\uc558\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc5d0\uac8c 2\ub9c8\ub9ac\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uba87 \ub9c8\ub9ac\uc758 \uac15\uc544\uc9c0\ub4e4\uc774 \ub0a8\uc558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "781": {"answer": "18", "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [40, 22], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 40\uac1c\uc758 \uc57c\uad6c \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \ud0dc\ud615\uc774\uc758 \uc57c\uad6c \uce74\ub4dc \uc911 22\uac1c\ub97c \uc0c0\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc57c\uad6c \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "782": {"answer": 19, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [49, 8, 38], "question": "\ud734\uac00 \ub3d9\uc548, \ud638\uc11d\uc774\ub294 \ub3d9\ubb3c\uc6d0\uc5d0\uc11c 49\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \ucc0d\uc5c8\uace0 \ubc15\ubb3c\uad00\uc5d0\uc11c 8\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \ucc0d\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud638\uc11d\uc774\uac00 \ub098\uc911\uc5d0 38\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uc0ad\uc81c\ud588\ub2e4\uba74, \ud734\uac00 \ub3d9\uc548 \uba87 \uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \ub0a8\uacbc\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "783": {"answer": 6, "equation": "result=(QL[1]-QL[0])", "QL": [18, 24], "question": "\uc720\ub098\uc758 \uba38\ub9ac\ub294 18cm\uc774\ub2e4. \uc62c\ud574 \ub9d0\uae4c\uc9c0 \uadf8\ub140\uc758 \uba38\ub9ac\ub294 24cm\ub85c \uc790\ub790\ub2e4. \uc720\ub098\uc758 \uba38\ub9ac\uce74\ub77d\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uae38\uc5b4\uc84c\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "784": {"answer": 4, "equation": "result=(QL[2]+QL[1])/QL[0]", "QL": [4, 1, 15], "question": "\uc790\uc5f0\uc218 A\uac00 \uc788\ub2e4. A\uc758 4\ubc30\ubcf4\ub2e4 1 \uc791\uc740 \uc22b\uc790\ub294 15\uc774\ub2e4. A\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "785": {"answer": 9, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])", "QL": [30, 51, 9], "question": "\uc720\ub098\ub294 \uc804\ud654\uae30\uc5d0\uc11c 30\uc7a5, \uce74\uba54\ub77c\uc5d0\uc11c SNS\uc5d0 51\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uc62c\ub838\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \uc568\ubc94\uc5d0\uc11c \uac19\uc740 \uc591\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uac00\uc9c0\ub294 9\uac1c\uc758 \ub2e4\ub978 \uc568\ubc94\uc73c\ub85c \ubd84\ub958\ud588\ub2e4\uba74, \uac01\uac01\uc758 \uc568\ubc94\uc5d0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0ac\uc9c4\uc774 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "786": {"answer": "60", "equation": "result=QL[0]+QL[2]", "QL": [33, 44, 27, 4], "question": "\uc11c\ub78d\uc5d0\ub294 33\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uacfc 44\uac1c\uc758 \ud06c\ub808\uc6a9\uc774 \uc788\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 27\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \ubb38\ubc29\uad6c\uc5d0\uc11c \uc0ac \uc654\ub2e4. \ud604\uc7ac \uc5f0\ud544\uc740 \ucd1d \uba87 \uc790\ub8e8\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "787": {"answer": "11", "equation": "result=QL[0]+QL[2]", "QL": [2, 5, 9], "question": "\uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \ud604\uc7ac 2\uadf8\ub8e8\uc758 \ub2e8\ud48d\ub098\ubb34\uc640 5\uadf8\ub8e8\uc758 \uc18c\ub098\ubb34\uac00 \uc788\ub2e4. \uacf5\uc6d0 \uc77c\uafbc\ub4e4\uc740 \uc624\ub298 9\uadf8\ub8e8\uc758 \ub2e8\ud48d\ub098\ubb34\ub97c \uc2ec\uc744 \uac83\uc774\ub2e4. \uc77c\uafbc\ub4e4\uc774 \uc77c\uc744 \ub9c8\uce58\uba74 \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub2e8\ud48d\ub098\ubb34\uac00 \uc788\uc744 \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "788": {"answer": 0, "equation": "result=(QL[1]-QL[2])+QL[3]", "QL": [3, 7, 31, 24], "question": "\ubbf8\uc2dd\ucd95\uad6c\ud300\uc740 \uc138 \ubc88\uc758 \uacf5\uaca9 \uae30\ud68c\uc5d0\uc11c 7cm\ub97c \uc804\uc9c4, 31cm\ub97c \ud6c4\uc9c4, 24cm\ub97c \uc804\uc9c4\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ucd1d \uba87 cm \uc774\ub3d9\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"], "Add", "QL[3]"]]]]}, "789": {"answer": 12, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [7, 5], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc740\ud589\uc5d0 7 \ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc624\ub298 \ud638\uc11d\uc774\ub294 5 \ub2ec\ub7ec\ub97c \uc740\ud589\uc5d0 \ub354 \ub123\uc5c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\uc758 \uc740\ud589\uc5d0\ub294 \uba87 \ub2ec\ub7ec\uac00 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "790": {"answer": "96", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [44, 52], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 44\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc740 52\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\uc640 \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ucd1d \uba87 \uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \ud568\uaed8 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "791": {"answer": 3, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])", "QL": [4, 12], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \ud30c\ud2f0\uc5d0 4\uba85\uc758 \uce5c\uad6c\ub97c \ucd08\ub300\ud569\ub2c8\ub2e4. \ud30c\ud2f0\uc5d0\ub294 \ucd1d 12\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\uac00 \uc788\ub2e4. \ub611\uac19\uc774 \ucfe0\ud0a4\ub97c \ubc30\ubd84\ud55c\ub2e4\uba74 \uac01\uac01\uc758 \uce5c\uad6c\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uc5bb\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "792": {"answer": 120, "equation": "result=(QL[0]*QL[1]*const2)", "QL": [30, 2], "question": "\uc11d\uc9c4\uc758 \ubd80\uc778\uc740 \uadf8\ub140\uc758 \ucc45\uc0c1\uc5d0\uc11c \ubd84\uc218\uae4c\uc9c0\uc758 \uac70\ub9ac\ub97c \uce21\uc815\ud588\ub2e4. \uadf8\uac83\uc740 30m\uc600\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\uac00 \uc624\ub298 \ubd84\uc218\ub300\uc5d0 2\ubc88 \uc655\ubcf5\ud574\uc11c \ub2e4\ub140\uc624\uba74 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uba3c \uba38\ub9ac\ub97c \uac78\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"], "Multiply", "const2"]]]]}, "793": {"answer": 33, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [66, 33], "question": "\ud30c\uc774 \uba39\uae30 \ub300\ud68c\uc5d0\uc11c, \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 66\uac1c\uc758 \ud30c\uc774\ub97c \uba39\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 33\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uba39\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc724\uae30\ubcf4\ub2e4 \ud30c\uc774\ub97c \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \uba39\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "794": {"answer": 55, "equation": "result=(QL[0]/QL[1])/const2", "QL": [880, 8, 2], "question": "\uc720\ub098\uc640 \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uac74\uc124 \ud504\ub85c\uc81d\ud2b8\uc758 \ubcc0\ud654\uc5d0 \ub300\ud574 \ub17c\uc758\ud558\uae30 \uc704\ud574 \ub9cc\ub0a0 \ud544\uc694\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 880km \ub5a8\uc5b4\uc838 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\ub4e4\uc774 8\uc2dc\uac04 \ud6c4\uc5d0 \ub9cc\ub0ac\uace0 \ub458 \ub2e4 \uac19\uc740 \uc18d\ub3c4\ub85c \uc5ec\ud589\ud588\ub2e4\uba74, \uac01\uc790\uac00 \uc2dc\uc18d \uba87 km\ub85c \uc774\ub3d9\ud588\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"], "Divide", "const2"]]]]}, "795": {"answer": 14, "equation": "result=(QL[1]-QL[0])*const2", "QL": [6, 13], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 \ub9cc\ud654\ucc45\uc758 \uc808\ubc18\uc744 \ud314\uace0 \ub098\uc11c 6\uad8c\uc744 \ub354 \uc0c0\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc9c0\uae08 13\uad8c\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc6d0\ub798 \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uba87 \uad8c\uc744 \ub4e4\uace0 \uc788\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"], "Multiply", "const2"]]]]}, "796": {"answer": 72, "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]-QL[2]))", "QL": [8, 11, 2], "question": "\ub808\uc2a4\ud1a0\ub791\uc5d0\uc11c \uac01\uac01\uc758 \uc131\uc778 \uc2dd\uc0ac\ub294 8\ub2ec\ub7ec\uc774\uace0 \uc544\uc774\ub4e4\uc740 \ubb34\ub8cc\ub85c \uba39\ub294\ub2e4. \ub9cc\uc57d 11\uba85\uc758 \uadf8\ub8f9\uc774 \ub4e4\uc5b4\uc624\uace0 2\uba85\uc774 \uc544\uc774\ub4e4\uc774\ub77c\uba74, \uadf8 \uadf8\ub8f9\uc774 \uba39\ub294\ub370 \uc5bc\ub9c8\uac00 \ub4e4\uaca0\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"]]]]]}, "797": {"answer": 79, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [34, 3, 48], "question": "\uc720\ub098\ub294 34\uac1c\uc758 \uceec\ub7ec\ub9c1\ubd81\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\ub140\uac00 \uadf8\uac83\ub4e4 \uc911 3\uac1c\ub97c \uc8fc\uc5c8\uace0, 48\uac1c\ub97c \ub354 \uc0c0\ub2e4\uba74, \uadf8\ub140\ub294 \ucd1d \uba87 \uad8c\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "798": {"answer": 2750, "equation": "result=(QL[6]-QL[2])/QL[5] + QL[3]", "QL": [1, 1, 49.95, 2500, 1, 0.25, 112.45], "question": "\ud734\ub300\ud3f0 1\ub300 \uc694\uae08\uc81c\ub294 \ud55c \ub2ec\uc5d0 49.95\ub2ec\ub7ec\uc785\ub2c8\ub2e4. \ucc98\uc74c 2500\ubd84\uc740 \ubb34\ub8cc\uc774\ub2e4. \uadf8 \uc774\ud6c4 1\ubd84\uc740 0.25\ub2ec\ub7ec\uc774\ub2e4. 112.45\ub2ec\ub7ec\uc758 \uccad\uad6c\uc11c\uc5d0, \ud734\ub300\ud3f0\uc740 \uba87 \ubd84 \ub3d9\uc548 \uc0ac\uc6a9\ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[6]", "Subtract", "QL[2]"], "Divide", "QL[5]"], "Add", "QL[3]"]]]]}, "799": {"answer": 5, "equation": "result=(QL[0]/QL[1])", "QL": [40, 8], "question": "\ub9cc\uc57d \ubbfc\uc601\uc774\uac00 40km\ub97c \uc2dc\uc18d 8km\ub85c \uc790\uc804\uac70\ub97c \ud0c4\ub2e4\uba74, \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc624\ub7ab\ub3d9\uc548 \uc790\uc804\uac70\ub97c \ud0d4\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "800": {"answer": 57, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [51, 6], "question": "\uc720\uc9c4\uc774\ub294 51\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uadf8\ub294 \uc815\uad6d\uc774\ub85c\ubd80\ud130 6\uc790\ub8e8\ub97c \ub354 \ubc1b\uc558\ub2e4. \uc720\uc9c4\uc774\ub294 \uc5f0\ud544\uc744 \ubaa8\ub450 \uba87 \uc790\ub8e8 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2c8?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "801": {"answer": 22, "equation": "result=(QL[1]-QL[0])", "QL": [39, 61], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 39\uac1c\uc758 \uc2a4\ud2f0\ucee4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc0dd\uc77c\uc5d0 \ub9ce\uc740 \uc2a4\ud2f0\ucee4\ub97c \ubc1b\uc558\ub2e4. \uadf8\ub7ec\uace0 \ub098\uc11c 61\uac1c\uc758 \uc2a4\ud2f0\ucee4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc0dd\uc77c\uc5d0 \uba87 \uac1c\uc758 \uc2a4\ud2f0\ucee4\ub97c \ubc1b\uc558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "802": {"answer": 1, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [0.3333333333333333, 0.6666666666666666], "question": "\uc11d\uc9c4 \uacc4\ub7c9\ucef5\uc5d0\ub294 1/3l\uc758 \uae30\ub984\uc774 \uc788\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774 2/3l\uc758 \uae30\ub984\uc744 \ub354\ud558\uba74 \uacc4\ub7c9\ucef5\uc5d0 \uae30\ub984\uc774 \uba87 l\ub098 \ub4e4\uc5b4\uac08\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "803": {"answer": 77, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [40, 117], "question": "\uc6b4\ub3d9\uc7a5\uc5d0\ub294 40\uba85\uc758 \uc18c\ub144\ub4e4\uacfc \uba87\uba87 \uc18c\ub140\ub4e4\uc774 \uc788\ub2e4. \ubaa8\ub450 117\uba85\uc758 \uc544\uc774\ub4e4\uc774 \uc788\ub2e4. \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc18c\ub140\ub4e4\uc774 \uc6b4\ub3d9\uc7a5\uc5d0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "804": {"answer": 4072, "equation": "result=QL[2]/(QL[7]-QL[4])", "QL": [1, 1, 35630, 1, 11.5, 2, 1, 20.25], "question": "\ud55c \uc791\uc740 \ucd9c\ud310\uc0ac\uac00 \uc0c8 \ucc45\uc744 \ucd9c\ud310\ud560 \uacc4\ud68d\uc774\ub2e4. \uc0dd\uc0b0 \ube44\uc6a9\uc5d0\ub294 \uc77c\ud68c\uc131 \uace0\uc815 \ube44\uc6a9\uacfc \uac00\ubcc0 \ube44\uc6a9\uc774 \ud3ec\ud568\ub420 \uac83\uc774\ub2e4. 1\ud68c \uace0\uc815\ube44\ub294 35630\ub2ec\ub7ec\uc785\ub2c8\ub2e4. \ubcc0\ub3d9 \ube44\uc6a9\uc740 \ucc45 \ud55c \uad8c\uc5d0 11.50\ub2ec\ub7ec\uac00 \ub420 \uac83\uc774\ub2e4. \uc774 \ucd9c\ud310\uc0ac\ub294 \uc644\uc81c\ud488\uc744 \ucc45 \ud55c \uad8c\uc5d0 20.25\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \uc11c\uc810\uc5d0 \ud310\ub9e4\ud560 \uac83\uc774\ub2e4. \ucd9c\ud310\uc0ac\ub294 \uba87 \uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uc778\uc1c4\ud558\uace0 \ud310\ub9e4\ud574\uc57c \uc81c\uc791\ube44\uac00 \ud310\ub9e4\ub85c \uc5bb\uc740 \ub3c8\uacfc \ub9de\uba39\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", ["BinaryOperation", "QL[7]", "Subtract", "QL[4]"]]]]]}, "805": {"answer": 12, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [74, 86], "question": "\uc9c0\ub09c\uc8fc\uc5d0 \uc720\ub098\ub294 74\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uc8fc\ub9d0\uc5d0 \uc138\ucc28\ub97c \ud588\uace0 \uc9c0\uae08\uc740 86\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \uc138\ucc28\ube44\ub85c \ubc8c\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "806": {"answer": "12", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [9, 3], "question": "9\uac1c\uc758 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\uac00 \uc11c\ub78d \uc548\uc5d0 \uc788\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 3\uac1c\uc758 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\ub97c \ucd94\uac00\ub85c \uc11c\ub78d \uc548\uc5d0 \ub193\uc558\ub2e4. \ud604\uc7ac \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "807": {"answer": "141.54", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [130.3, 11.24, 12.32, 3], "question": "\ud638\uc11d\uc740 \ud559\uad50 \ubc34\ub4dc\uc5d0 \uac00\uc785\ud588\ub2e4. \ubc34\ub4dc\ub97c \uc704\ud574 \ud638\uc11d\uc774\ub294 \ud074\ub77c\ub9ac\ub137\uc744 130.30\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \uc0c0\uace0, 11.24\ub2ec\ub7ec\uc778 \ub178\ub798\ucc45\uc744 \uc0c0\ub2e4. \ud638\uc11d\uc740 \uc8fc\uba38\ub2c8\uc5d0\uc11c 12.32\ub2ec\ub7ec\ub97c \ucc3e\uc558\ub2e4. \ud638\uc11d\uc740 \uc74c\uc545 \uac00\uac8c\uc5d0\uc11c \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc37c\ub2c8? \ub2f5\uc774 \uc18c\uc218\uc77c \uacbd\uc6b0, \uc18c\uc218\uc810 \uc14b\uc9f8 \uc790\ub9ac\uc5d0\uc11c \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "808": {"answer": 1.49, "equation": "result=QL[0] + QL[1] + QL[2]", "QL": [1, 0.16, 0.33, 3], "question": "\ubcf4\uc218\uacf5\uc0ac\uc5d0 \ubaa8\ub798\uac00 \ud55c \ud2b8\ub7ed\ub9cc\ud07c, \ud759 \uc801\uc7ac\uac00 0.16 \ud2b8\ub7ed\ub9cc\ud07c, \uc2dc\uba58\ud2b8 \uc801\uc7ac 0.33 \ud2b8\ub7ed\ub9cc\ud07c \ud544\uc694\ud588\ub2e4. \ucd1d \uba87 \ub300\uc758 \ud2b8\ub7ed \uc790\uc7ac\uac00 \ud544\uc694\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c? \ub2f5\uc774 \uc18c\uc218\uc77c \uacbd\uc6b0, \uc18c\uc218\uc810 \uc14b\uc9f8 \uc790\ub9ac\uc5d0\uc11c \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "809": {"answer": 8, "equation": "result=(QL[0]/QL[2])", "QL": [72, 17, 9], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 72\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uacfc 17\uac1c\uc758 \ube14\ub85d\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\uac00 9\uba85\uc758 \uce5c\uad6c\uc5d0\uac8c \uad6c\uc2ac\uc744 \uacf5\uc720\ud55c\ub2e4\uba74, \uac01\uac01\uc758 \uce5c\uad6c\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \uc5bb\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[2]"]]]]}, "810": {"answer": 90, "equation": "result=QL[6]*const5-(QL[2]+QL[3]+QL[4]+QL[5])", "QL": [1, 4, 81, 88, 90, 86, 87], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \uccab 4\uac1c\uc758 \uc218\ud559 \ud034\uc988\uc5d0\uc11c 81, 88, 90, 86\uc810\uc758 \uc131\uc801\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud3c9\uade0 87\uc810\uc744 \uac00\uc9c0\ub824\uba74 \ub2e4\uc74c \uc218\ud559 \ud034\uc988\uc5d0\uc11c \uba87 \uc810\uc774 \ud544\uc694\ud560\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[6]", "Multiply", "const5"], "Subtract", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[3]"], "Add", "QL[4]"], "Add", "QL[5]"]]]]]}, "811": {"answer": "40000", "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [70000, 30000], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \uc740\ud589\uc5d0 70,000\uc6d0\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \ub3d9\uc0dd\uc5d0\uac8c \ub3c8\uc744 \ube4c\ub824\uc8fc\uae30 \uc704\ud574 \uc740\ud589\uc5d0\uc11c 30,000\uc6d0\uc744 \ube90\ub2e4. \uc740\uc9c0\uc758 \uc740\ud589\uc5d0\ub294 \uc5bc\ub9c8\uac00 \ub4e4\uc5b4\uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "812": {"answer": "342", "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[2]", "QL": [760000, 418000, 1000], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc740\ud589\uc5d0 760,000\uc6d0\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc219\ubc15\ube44\uc5d0 418,000\uc6d0\ub989 \uc18c\ube44\ud588\ub2e4. \ub0a8\uc740 \ub3c8\uc744 1000\uc6d0\uc9dc\ub9ac \uc9c0\ud3d0\ub85c \ud658\uc0b0\ud558\uba74 \uba87 \uc7a5\uc774 \ub098\uc62c\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "813": {"answer": 32, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [43, 11], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 43\ub9c8\ub9ac\uc758 \uace0\uc591\uc774 \uc911 11\ub9c8\ub9ac\uc758 \uace0\uc591\uc774\ub97c \uc785\uc591 \ubcf4\ub0c8\ub2e4. \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\uc740 \uace0\uc591\uc774\ub4e4\uc774 \ub0a8\uc544\uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "814": {"answer": 14760.87, "equation": "result=QL[0]/(const1-(QL[2]/const100))", "QL": [13580, 2, 8, 3], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 \ubc24\uc0c8 \uc74c\uc545\uc744 \ub4e4\uc73c\ub824\uba74 13580\ub2ec\ub7ec\ub97c \ub0b4\uc57c \ud55c\ub2e4. \uc774 \uac00\uaca9\uc740 \ucd5c\uadfc\uc5d0 \uadf8\uc758 \uac00\uaca9\uc744 8% \ud560\uc778\ubc1b\uc740 \uac00\uaca9\uc774\ub2e4. \uadf8\ub294 \uac10\uc18c\ud558\uae30 \uc804\uc5d0 \ub2ec\ub7ec\ub85c \ubb34\uc5c7\uc744 \uccad\uad6c\ud558\uc600\ub294\uac00? \ub2f5\uc774 \uc18c\uc218\uc77c \uacbd\uc6b0, \uc18c\uc218\uc810 \uc14b\uc9f8 \uc790\ub9ac\uc5d0\uc11c \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", ["BinaryOperation", "const1", "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", "const100"]]]]]]}, "815": {"answer": 1.25, "equation": "result=QL[1]/QL[0]", "QL": [3, 3.75, 1, 3], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 \ucd1d 3\uba85\uc5d0\uac8c 3.75\ub2ec\ub7ec\ub97c \uade0\ub4f1\ud558\uac8c \ubd84\ub2f4\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. \ud55c \uc0ac\ub78c\ub2f9 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \ubc1b\uc744 \uc218 \uc788\uc744\uae4c\uc694? \ub2f5\uc774 \uc18c\uc218\uc77c \uacbd\uc6b0, \uc18c\uc218\uc810 \uc14b\uc9f8 \uc790\ub9ac\uc5d0\uc11c \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "816": {"answer": 79, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [3, 76], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 3\uc7a5\uc758 \uce74\ub4dc\ub85c \uc2dc\uc791\ud55c\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ubbfc\uc601\uc774\ub85c\ubd80\ud130 76\uc7a5\uc744 \ub354 \ubc1b\ub294\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uba87 \uc7a5\uc758 \uce74\ub4dc\ub85c \ub05d\ub0a9\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "817": {"answer": 27, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [33, 19, 13], "question": "\uc720\ub098\ub294 33\uac1c\uc758 \uc591\ub9d0\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ub9de\uc9c0 \uc54a\ub294 19\uac1c\uc758 \ub0a1\uc740 \uc591\ub9d0\uc744 \ubc84\ub9ac\uace0 13\uac1c\uc758 \uc0c8 \uc591\ub9d0\uc744 \uc0c0\ub2e4\uba74, \uadf8\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc591\ub9d0\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "818": {"answer": "3220", "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [1416, 4636], "question": "\uc791\ub144\uc5d0, \ub354\uae00\ub7ec\uc2a4 \uce74\uc6b4\ud2f0\uc758 \ub2ec\uac40 \uc0dd\uc0b0\uc790\ub4e4\uc740 1416\uac1c\uc758 \ub2ec\uac40\uc744 \uc0dd\uc0b0\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc62c\ud574, \ub354\uae00\ub7ec\uc2a4 \uc0dd\uc0b0\uc790\ub4e4\uc740 4636\uac1c\uc758 \ub2ec\uac40\uc744 \uc0dd\uc0b0\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc62c\ud574 \uadf8 \ub18d\uc7a5\ub4e4\uc740 \uc791\ub144\uc5d0 \ube44\ud574 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\uc740 \ub2ec\uac40\uc744 \uc0dd\uc0b0\ud588\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "819": {"answer": 33, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [22, 55], "question": "\ud604\uc7ac \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 22\uadf8\ub8e8\uc758 \ud638\ub450\ub098\ubb34\uac00 \uc788\ub2e4. \uacf5\uc6d0 \uc77c\uafbc\ub4e4\uc740 \uc624\ub298 \ub354 \ub9ce\uc740 \ud638\ub450\ub098\ubb34\ub97c \uc2ec\uc744 \uac83\uc774\ub2e4. \uc77c\uafbc\ub4e4\uc774 \ub05d\ub098\uba74 \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 55\uadf8\ub8e8\uc758 \ud638\ub450\ub098\ubb34\uac00 \uc788\uc744 \uac83\uc774\ub2e4. \uc77c\uafbc\ub4e4\uc740 \uc624\ub298 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud638\ub450\ub098\ubb34\ub97c \uc2ec\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "820": {"answer": 25, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [13, 12], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uadf8\uc758 \ub4b7\ub9c8\ub2f9\uc5d0 13\uac1c\uc758 \ub098\ubb34\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\uac00 12\uac1c\uc758 \ub098\ubb34\ub97c \ub354 \uc2ec\ub294\ub2e4\uba74, \uadf8\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub098\ubb34\ub97c \uac00\uc9c8 \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "821": {"answer": 34, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [25, 21, 30], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 25\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc740\uc9c0\uac00 21\uad8c\uc744 \ud314\uace0 \uadf8\uac00 \ubc88 \ub3c8\uc744 30\uad8c\uc758 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \ucc45\uc744 \uc0ac\uae30 \uc704\ud574 \uc0ac\uc6a9\ud588\ub2e4\uba74, \uc740\uc9c0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "822": {"answer": 1705, "equation": "result=QL[1]+QL[0]", "QL": [218, 1487], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\uc758 \uace0\ub4f1\ud559\uad50\ub294 \ub208\uc774 \ub9ce\uc774 \ub0b4\ub9b0 \ud6c4 \uc6d4\uc694\uc77c\uc5d0 \ub4f1\uad50\ud55c \ud559\uc0dd\uc774 218\uba85\uc774\uc5c8\ub2e4. \uadf8\ub0a0 \ube60\uc9c4 \ud559\uc0dd\uc744 \uc704\ud574 \uc8fc\ub9d0\uc5d0 \ubcf4\ucda9 \uc218\uc5c5\uc744 \ub9cc\ub4e4\uc5c8\ub294\ub370 \uc8fc\ub9d0\uc5d0 \ucd9c\uc11d\uc218\ub294 1487\uba85\uc774\uc5c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\uc758 \uace0\ub4f1\ud559\uad50\uc758 \ucd1d \ud559\uc0dd \uc218\ub294 \uba87 \uba85\uc77c\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[0]"]]]]}, "823": {"answer": 55, "equation": "result=(QL[2]-QL[1]*QL[4])/QL[0]", "QL": [4, 5, 370, 1, 30], "question": "\ub9cc\uc57d 4\uac1c\uc758 \uc154\uce20\uc640 5\uac1c\uc758 \uc800\uc9c0\uac00 370\ub2ec\ub7ec\ub77c\uba74, \ub2e8 \ud558\ub098\uc758 \uc800\uc9c0\uc758 \uac00\uaca9\uc774 30\ub2ec\ub7ec\ub77c\ub294 \uac83\uc744 \uace0\ub824\ud574 \uac01 \uc154\uce20\uc758 \uac00\uaca9\uc744 \uacc4\uc0b0\ud558\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[4]"]], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "824": {"answer": 105, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [41, 64], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 41\uac1c\uc758 \ube68\uac04\uc0c9 \ub9c8\ucee4\uc640 64\uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \ub9c8\ucee4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ub9c8\ucee4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "825": {"answer": "523", "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [816, 1339], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \ud30c\uc774 \ud68c\uc0ac\ub97c \uc18c\uc720\ud558\uace0 \uc788\ub2e4. \uc624\ub298 \uc544\uce68, \uc9c1\uc6d0\ub4e4\uc740 \ud638\ubc15 \ud30c\uc774\ub97c \uad7d\uae30 \uc704\ud574 816\uac1c\uc758 \ub2ec\uac40\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc9c1\uc6d0\ub4e4\uc774 \uc624\ub298 \ucd1d 1339\uac1c\uc758 \ub2ec\uac40\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud588\ub2e4\uba74, \uc624\ud6c4\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub2ec\uac40\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud588\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "826": {"answer": 180, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [15, 12], "question": "\uc724\uae30\ub294 \uc758\uc790\ub97c \uc0ac\uae30 \uc704\ud574 \ucc28\uace0 \uc138\uc77c\uc5d0 \uac14\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \uc758\uc790\ub294 15\ub2ec\ub7ec\uc774\ub2e4. \uc724\uae30 12\uac1c\uc758 \uc758\uc790\ub97c \uc0ac\uae30 \uc704\ud574 \uc704\ud574 \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc368\uc57c \ud560\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "827": {"answer": 15737.5, "equation": "result=QL[1]/(const1-(QL[2]/const100))", "QL": [1, 12590, 20], "question": "\ucc28 \ud55c \ub300\uc758 \uac00\uaca9\uc740 12590\ub2ec\ub7ec\uc774\uace0 20% \ud560\uc778\ub41c \uac00\uaca9\uc785\ub2c8\ub2e4. \uc6d0\ub798 \ucc28\uc758 \uac00\uaca9\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc600\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", ["BinaryOperation", "const1", "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", "const100"]]]]]]}, "828": {"answer": 12, "equation": "result=(QL[0] - QL[2])", "QL": [16, 8, 4, 4], "question": "\uc724\uae30\ub294 16\uac1c\uc758 \uc824\ub9ac\ube48\uc744 \uc8fc\uba38\ub2c8\uc5d0 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. 8\uac1c\ub294 \ube68\uac04\uc0c9\uc774\uace0, 4\uac1c\ub294 \ub179\uc0c9, \uadf8\ub9ac\uace0 4\uac1c\ub294 \ud30c\ub780\uc0c9\uc774\ub2e4. \ud30c\ub780\uc0c9 \uc824\ub9ac\ube48\uc744 \ub2e4 \uaebc\ub0b8\ub2e4\uba74 \uc8fc\uba38\ub2c8\uc5d0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc824\ub9ac\ube48\uc774 \ub0a8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "829": {"answer": 2, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [57, 49, 4], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 57\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uac8c\uc784\uc5d0 49\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc37c\ub2e4\uba74, \ub0a8\uc740 \ub3c8\uc73c\ub85c 4\ub2ec\ub7ec\uc9dc\ub9ac \uc7a5\ub09c\uac10\uc744 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc0b4 \uc218 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "830": {"answer": 72, "equation": "result=(QL[1]*(QL[2]+QL[3]))", "QL": [1, 9, 6, 2], "question": "\ud558\ub098\uc758 \ucc45\uaf42\uc774\uc5d0\ub294 9\uad8c\uc758 \ucc45\uc774 \ub4e4\uc5b4\uac04\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 6\uac1c\uc758 \ubbf8\uc2a4\ud130\ub9ac \ucc45\uaf42\uc774\uc640 2\uac1c\uc758 \uadf8\ub9bc \ucc45\uaf42\uc774\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ucc45\uc744 \uaf42\uc744 \uc218 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[3]"]]]]]}, "831": {"answer": 30, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))", "QL": [6, 4, 3], "question": "\uc0ac\uc18c\ud55c \uac8c\uc784\uc744 \ud558\ub294 \ub3d9\uc548, \uc720\ub098\ub294 \uc804\ubc18\uc804\uc5d0 6\ubb38\uc81c\ub97c \ub9de\ud614\uace0 \ud6c4\ubc18\uc804\uc5d0 4\ubb38\uc81c\ub97c \ub9de\ud614\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \ubb38\uc81c\uac00 3\uc810 \ub9cc\uc810\uc774\ub77c\uba74, \ub9c8\uc9c0\ub9c9 \uc810\uc218\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc600\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "832": {"answer": 108, "equation": "result=QL[1]*QL[2]", "QL": [1, 12, 9], "question": "\uacc4\ub780\uc740 \ud55c \ub2e4\uc2a4\uc5d0 12\uac1c\uac00 \ub4e4\uc5b4\uc788\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc740 \ucf00\uc774\ud06c\ub97c \uad7d\uae30 \uc704\ud574 \uc2dd\ub8cc\ud488\uc810\uc5d0\uc11c \uacc4\ub780 9\ub2e4\uc2a4\ub97c \uc0c0\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \ub2ec\uac40\uc744 \uc0c0\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "833": {"answer": 35, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [33, 23, 21], "question": "\ud559\uad50 \uad6c\ub0b4\uc2dd\ub2f9\uc740 33\uac1c\uc758 \ube68\uac04 \uc0ac\uacfc\uc640 23\uac1c\uc758 \ub179\uc0c9 \uc0ac\uacfc\ub97c \ud559\uc0dd\ub4e4 \uc810\uc2ec\uc73c\ub85c \uc8fc\ubb38\ud588\ub2e4. \uadf8\ub7ec\ub098 \ub9cc\uc57d 21\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\ub9cc \uacfc\uc77c\uc744 \uc6d0\ud588\ub2e4\uba74, \uad6c\ub0b4\uc2dd\ub2f9\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0ac\uacfc\uac00 \ub0a8\uc558\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "834": {"answer": 32, "equation": "result=(QL[1]*(QL[2]+QL[3]))", "QL": [1, 4, 3, 5], "question": "\uc815\uad6d\uacfc \uac00\uc7a5 \uc88b\uc544\ud558\ub294 \ubc34\ub4dc\ub294 \ud2f0\ucf13 \ud55c \uc7a5\uc5d0 4\ub2ec\ub7ec\uc529 \ud558\ub294 \ucf58\uc11c\ud2b8\ub97c \uc5f4\uc5c8\ub294\ub370, \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc790\uc2e0\uacfc \uce5c\uad6c\ub4e4\uc744 \uc704\ud55c \ud2f0\ucf13 3\uc7a5\uacfc \ub2e4\ub978 \uc0ac\ub78c\uc774 \uac00\uace0 \uc2f6\uc5b4 \ud560 \uacbd\uc6b0\ub97c \ub300\ube44\ud574\uc11c 5\uc7a5\uc744 \ucd94\uac00 \uad6c\uc785\ud588\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc37c\ub2c8?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[3]"]]]]]}, "835": {"answer": 426, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [6, 71], "question": "\ud770\uc0c9 \ud2f0\uc154\uce20\ub294 6\uac1c\uc529 \ud328\ud0a4\uc9c0\ub85c \uc0b4 \uc218 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc5c4\ub9c8\uac00 71\uac1c\uc758 \ud328\ud0a4\uc9c0\ub97c \uc0b0\ub2e4\uba74, \uc5c4\ub9c8\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud770\uc0c9 \ud2f0\uc154\uce20\ub97c \uac00\uc9c8 \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "836": {"answer": 153.57, "equation": "result=(QL[6]-QL[5]*QL[1])/QL[2]", "QL": [1, 24.95, 0.49, 1, 2, 5, 200.0], "question": "\ud55c \ub80c\ud130\uce74 \ub300\ud589\uc0ac\ub294 \ud558\ub8e8 \uae30\ubcf8\uc694\uae08 24.95\ub2ec\ub7ec\uc640 km\ub2f9 0.49\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \uace0\uae09 \uc2b9\uc6a9\ucc28 \ud55c \ub300\ub97c \ube4c\ub824\uc90d\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ub2f9\uc2e0\uc774 \uc774 \ucc28\ub97c 5\uc77c \ub3d9\uc548 \ube4c\ub9ac\ub294\ub370 \ub2e8\uc9c0 200.00\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \ub2f9\uc2e0\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 km\ub97c \uc6b4\uc804\ud560 \uc218 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[6]", "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[5]", "Multiply", "QL[1]"]], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "837": {"answer": 12, "equation": "result=QL[1]*QL[0]", "QL": [3, 4], "question": "\ud638\uc11d, \uc815\uad6d, \uc11d\uc9c4, \uadf8\ub9ac\uace0 \uc740\uc9c0\ub294 \uac01\uac01 3\uac1c\uc758 \uc57c\uad6c \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub124 \uba85\uc740 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uc57c\uad6c \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[0]"]]]]}, "838": {"answer": 10, "equation": "result=QL[0]/QL[1]", "QL": [80, 8], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 80\uac1c\uc758 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\ub97c \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4 \ubc15\uc2a4\uc5d0 \ub123\uc73c\ub824\uace0 \ud55c\ub2e4. \ubaa8\ub4e0 \uc0c1\uc790\uc5d0\ub294 8\uac1c\uc758 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\uac00 \ub4e4\uc5b4\uac04\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\uac00 \ud544\uc694\ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "839": {"answer": 25.11, "equation": "result=(const1-QL[1]/const100)*QL[0]", "QL": [27.9, 10, 3], "question": "\ub9cc\uc57d \uc815\uac00\uac00 27.90\ub2ec\ub7ec\ub77c\uba74, \ucc45\uc740 10% \ud560\uc778\ub41c \uac00\uaca9\uc5d0 \ud310\ub9e4\ub418\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud604\uc7ac \uba87 \ub2ec\ub7ec\uc5d0 \ud310\ub9e4\ub418\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694? \ub2f5\uc774 \uc18c\uc218\uc77c \uacbd\uc6b0, \uc18c\uc218\uc810 \uc14b\uc9f8 \uc790\ub9ac\uc5d0\uc11c \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "const1", "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "const100"]], "Multiply", "QL[0]"]]]]}, "840": {"answer": 92, "equation": "result=QL[7]*QL[0]-(QL[3]+QL[4]+QL[5]+QL[6])", "QL": [5, 4, 100, 82, 85, 78, 88, 85, 5], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 \ub9c8\uc9c0\ub9c9 \ud559\uae30\uc5d0 \uadf8\uc758 \uac15\uc758\uc5d0 \ub530\ub77c 5\uac1c\uc758 \ud504\ub85c\uc81d\ud2b8\ub97c \uc81c\ucd9c\ud574\uc57c \ud588\ub2e4. \uadf8\ub294 4\uac1c\uc758 \ud504\ub85c\uc81d\ud2b8\uc5d0 100\uc810 \uc911 82, 85, 78, \uadf8\ub9ac\uace0 88\uc810\uc744 \ubc1b\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8\uc758 \ud504\ub85c\uc81d\ud2b8\uc758 \ud3c9\uade0\uc774 \ucd5c\uc18c\ud55c 85\uc810\uc774 \ub418\ub3c4\ub85d \ud558\ub824\uba74, 5\ubc88\uc9f8 \ud504\ub85c\uc81d\ud2b8\uc5d0\uc11c \uadf8\uc758 \uc810\uc218\ub294 \uc5bc\ub9c8\uac00 \ub418\uc5b4\uc57c \ud558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[7]", "Multiply", "QL[0]"], "Subtract", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Add", "QL[4]"], "Add", "QL[5]"], "Add", "QL[6]"]]]]]}, "841": {"answer": 25, "equation": "result=(QL[1]*QL[2])", "QL": [1, 5, 5], "question": "\ubcd1\ub69c\uaed1 \ud558\ub098\uc5d0 5\ub2ec\ub7ec\uc785\ub2c8\ub2e4. \ubcd1\ub69c\uaed1 5\uac1c\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "842": {"answer": "36", "equation": "result=QL[0]-QL[2]", "QL": [49, 48, 13], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 \ud574\ubcc0\uc5d0\uc11c 49\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uc640 48\uac1c\uc758 \ubd88\uac00\uc0ac\ub9ac\ub97c \ubc1c\uacac\ud588\ub2e4. \uadf8\ub294 \uc740\uc9c0\uc5d0\uac8c 13\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc740 \ud604\uc7ac \uba87 \uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "843": {"answer": 135, "equation": "result=QL[1]*const3", "QL": [1, 45], "question": "\uc2dd\ub2f9\uc5d0\uc11c \uc2dd\uc0ac\ub97c \ud55c \ud6c4, \uc11d\uc9c4, \ubbfc\uc601, \uadf8\ub9ac\uace0 \uc720\uc815\uc774\ub294 \uacc4\uc0b0\uc11c\ub97c \uace0\ub974\uac8c \ub098\ub204\uae30\ub85c \uacb0\uc815\ud588\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01 \uc0ac\ub78c\uc774 45\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc9c0\ubd88\ud55c\ub2e4\uba74, \uacc4\uc0b0\uc11c\uc758 \ucd1d\uacc4\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc600\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "const3"]]]]}, "844": {"answer": 1000, "equation": "result=QL[0]/(QL[2]-QL[1])", "QL": [5000, 5.0, 10, 8], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\uc640 \uc815\uad6d \uadf8\ub9ac\uace0 \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uae30\uacc4\ub97c \uad6c\uc785\ud558\uace0 \uc2f6\uc5b4 \ud55c\ub2e4. \ube44\uc6a9\uc740 5000\ub2ec\ub7ec\uc785\ub2c8\ub2e4. \uc778\uac74\ube44\uc640 \uae30\ud0c0 \ub2e8\uac00\uac00 \ubb3c\ud488 \ub2f9 5.00\ub2ec\ub7ec\uc774\uace0 \ubb3c\ud488\uc744 \uac01\uac01 10\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \ud314 \uc218 \uc788\ub2e4\uba74 \uc0c8 \uae30\uacc4\ub97c \uad6c\uc785\ud558\uae30 \uc804\uc5d0 \uba87 \uac1c\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5b4\uc57c \ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "845": {"answer": 150, "equation": "result=(QL[0]-QL[3])/(QL[4]-QL[1])", "QL": [41.95, 0.29, 2, 38.95, 0.31], "question": "\uc138\uc774\ud504\ud2f0 \ub80c\ud2b8 \uc720\uc815 \ud2b8\ub7ed\uc758 \uac00\uaca9\uc740 41.95\ub2ec\ub7ec\uc640 km\ub2f9 0.29\ub2ec\ub7ec\uc785\ub2c8\ub2e4. \ub80c\ud138\uc0ac\ub294 \uc774 \ud2b8\ub7ed\uc744 38.95\ub2ec\ub7ec\uc640 \ub9cc\uc77c \ub2f9 0.31\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \uc784\ub300\ud55c\ub2e4. \uba87 km\ub97c \ub2ec\ub9ac\uba74 \uac00\uaca9\uc774 \uac19\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[3]"], "Divide", ["BinaryOperation", "QL[4]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "846": {"answer": "15.1", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [10, 5.1], "question": "\ub3c4\ub85c\ud3ec\uc7a5 \ud68c\uc0ac\ub294 \uc720\uc815\uc758 \uc9d1 \uc55e\uac70\ub9ac\ub97c \ud3ec\uc7a5\ud558\uae30 \uc704\ud574 \uc2dc\uba58\ud2b8 10\ud1a4\uacfc \uc720\ub098 \uc9d1 \uc55e\uac70\ub9ac\ub97c \ud3ec\uc7a5\ud558\uae30 \uc704\ud574 \uc2dc\uba58\ud2b8 5.1\ud1a4\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud588\ub2e4. \ub3c4\ub85c\ud3ec\uc7a5 \ud68c\uc0ac\ub294 \ubaa8\ub450 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc2dc\uba58\ud2b8\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "847": {"answer": 60, "equation": "result=(QL[1]*(QL[2]+QL[3]))", "QL": [1, 6, 7, 3], "question": "\uaf43\uc9d1\uc740 \uaf43 \ud55c \uc1a1\uc774\ub2f9 6\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \uc138\uc77c\uc744 \ud558\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\uac00 \uc7a5\ubbf8 7\uc1a1\uc774\uc640 \ub370\uc774\uc9c0 3\uc1a1\uc774\ub97c \uc0c0\ub2e4\uba74, \ucd1d \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc37c\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[3]"]]]]]}, "848": {"answer": 6, "equation": "result=QL[1]/(QL[0]-const1)", "QL": [4, 18], "question": "\uc5b4\ub5a4 \uc22b\uc790 A\uc758 4\ubc30\ub85c\ubd80\ud130 18\uc744 \ube7c\uba74, \uacb0\uacfc\ub294 \uc6d0\ub798 \uc22b\uc790\uac00 \ub098\uc635\ub2c8\ub2e4. \uc22b\uc790 A\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "const1"]]]]]}, "849": {"answer": 1, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [35, 50, 84], "question": "\uc720\ub098\ub294 35\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc0dd\uc77c\uc5d0 50\ub2ec\ub7ec\ub97c \ub354 \ubc1b\uc558\uc9c0\ub9cc \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uac8c\uc784\uc5d0 84\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc37c\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2c8?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "850": {"answer": 24, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [19, 5, 10], "question": "\uc81c\ube75 \ud310\ub9e4\ub97c \uc704\ud574 \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 19\uac1c\uc758 \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\ub4e4 \uc911 5\uac1c\ub97c \ud314\uace0 \uadf8\ub7ec\uace0 \ub098\uc11c 10\uac1c\ub97c \ub354 \ub9cc\ub4e0\ub2e4\uba74, \uadf8\ub140\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "851": {"answer": 8, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])", "QL": [35, 5, 5], "question": "\uc724\uae30\ub294 \ud578\ub4dc\ud3f0\uc5d0\uc11c 35\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 SNS\uc5d0 \uc62c\ub838\uace0 \uadf8\ub140\uc758 \uce74\uba54\ub77c\uc5d0\uc11c SNS\uc5d0 5\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uc62c\ub838\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \uc568\ubc94\uc5d0 \uac19\uc740 \uc591\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uac00\uc9c0\uac8c 5\uc7a5\uc758 \ub2e4\ub978 \uc568\ubc94\uc73c\ub85c \ubd84\ub958\ud588\ub2e4\uba74, \uac01\uac01\uc758 \uc568\ubc94\uc5d0\ub294 \uba87 \uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc774 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "852": {"answer": 5, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])", "QL": [8, 7, 3], "question": "\uc724\uae30\ub294 8\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc800\ucd95\ud588\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc724\uae30\uac00 \uc6a9\ub3c8\uc73c\ub85c 7\ub2ec\ub7ec\ub97c \ub354 \ubc1b\uc558\ub2e4\uba74, \uc724\uae30\ub294 3\ub2ec\ub7ec \uc7a5\ub09c\uac10\uc744 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc0b4 \uc218 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "853": {"answer": 1380, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [115, 12], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 115\uac1c\uc758 \uba38\ud540\uc744 \uad6c\uc6e0\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \ud0dc\ud615\uc774\uac00 \uad6c\uc6b4 \uac83\ubcf4\ub2e4 12\ubc30\ub97c \uad6c\uc6e0\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uba38\ud540\uc744 \uad6c\uc6e0\ub2c8?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "854": {"answer": "35", "equation": "result=QL[0]+QL[2]", "QL": [22, 40, 13], "question": "\uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \ud604\uc7ac 22\uac1c\uc758 \ub09c\ucd08 \ub364\ubd88\uacfc 40\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0 \ub098\ubb34\uac00 \uc788\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc624\ub298 13\uac1c\uc758 \ub09c\ucd08 \ub364\ubd88\uc744 \uc2ec\uc744 \uac83\uc774\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\uac00 \uc77c\uc744 \ub9c8\uce58\uba74 \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub09c\ucd08 \ub364\ubd88\uc774 \uc0dd\uae38\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "855": {"answer": 776, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [183, 593], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 \uad6c\uc2ac\uc774 \uc880 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \ud0dc\ud615\uc774\uc5d0\uac8c 183\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc774\uc81c \ub0a8\uc900\uc774\ub294 593\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\uac00 \ucc98\uc74c\uc5d0 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub358 \uad6c\uc2ac\uc758 \uac1c\uc218\ub294 \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "856": {"answer": 7, "equation": "result=QL[1]/const7", "QL": [1, 49], "question": "\ud55c \ub808\uc2a4\ud1a0\ub791\uc740 \uc9c0\ub09c\uc8fc\uc5d0 49\uac1c\uc758 \ud584\ubc84\uac70\ub97c \ud314\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud558\ub8e8\uc5d0 \ud3c9\uade0 \uba87 \uac1c\uc758 \ud584\ubc84\uac70\uac00 \ud314\ub838\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "const7"]]]]}, "857": {"answer": 5, "equation": "result=((QL[1]+QL[2])/QL[0])", "QL": [5, 6, 19], "question": "\uaf43\ubcd1\uc740 5\uac1c\uc758 \uaf43\uc744 \ub2f4\uc744 \uc218 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ub0a8\uc900\uc774\uac00 6\uac1c\uc758 \uce74\ub124\uc774\uc158\uacfc 19\uac1c\uc758 \uc7a5\ubbf8\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \ub0a8\uc900\uc774\uac00 \uce74\ub124\uc774\uc158\uacfc \uc7a5\ubbf8\ub97c \uaf43\ubcd1\uc5d0 \ub2f4\uc73c\ub824\uace0 \ud55c\ub2e4\uba74 \uba87 \uac1c\uc758 \uaf43\ubcd1\uc774 \ud544\uc694\ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "858": {"answer": 11, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [28, 25, 8], "question": "\ud559\uad50 \ud589\uc0ac\ub97c \uc704\ud574 \uc720\uc815\uc774\ub294 28\uac1c\uc758 \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc720\uc815\uc774\uac00 \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\ub97c 25\uac1c\ub97c \ud314\uace0 \uadf8\ub9ac\uace0 8\uac1c\ub97c \ub354 \ub9cc\ub4e4\uc5c8\ub2e4\uba74, \uc720\uc815\uc774\ub294 \ud604\uc7ac \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "859": {"answer": 10.67, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [19.833333333333332, 9.1666666666], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 19.833333333333332m\uc744 \ub2ec\ub838\uace0 9.1666666666m\uc744 \uac78\uc5c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\uac00 \uac78\uc5b4\uac04 \uac70\ub9ac\uc640 \ub2ec\ub9b0 \uac70\ub9ac\uc758 \ucc28\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc2dc\uc624", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "860": {"answer": 93, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [8, 85], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 8\uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ud0dc\ud615\uc774\ub85c\ubd80\ud130 85\uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc744 \ubc1b\uc558\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ud604\uc7ac \uba87 \uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "861": {"answer": 23, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [5, 28], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 \uc591\ub3d9\uc774\uc5d0 5kg\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \uc591\ub3d9\uc774\uc5d0 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ub354 \ucd94\uac00\ud588\uace0 \ud604\uc7ac 28kg\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\uac00 \ucd94\uac00\ud55c \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc740 \uba87 kg \uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "862": {"answer": 2016, "equation": "result=(QL[0]*const12)*QL[1]", "QL": [4, 42], "question": "\uc0c1\uc790\ub9c8\ub2e4 \uc5f0\ud544 4\ub2e4\uc2a4\uac00 \ub4e4\uc5b4\uc788\ub2e4. 42\uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\uc5d0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc774 \ub4e4\uc5b4\uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "const12"], "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "863": {"answer": "507", "equation": "result=QL[0]-QL[2]", "QL": [679, 110, 172], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 \ud574\ubcc0\uc5d0\uc11c 679\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uc640 110\uac1c\uc758 \ubd88\uac00\uc0ac\ub9ac\ub97c \ubc1c\uacac\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 172\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \uc724\uae30\uc5d0\uac8c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \ud604\uc7ac \uba87 \uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "864": {"answer": "6", "equation": "result=QL[1]-QL[3]", "QL": [1, 9, 4, 3], "question": "\ud55c \ub808\uc2a4\ud1a0\ub791\uc740 \uc810\uc2ec\uc2dc\uac04\uc5d0 \uc81c\uacf5\ud560 \ud584\ubc84\uac70 9\uac1c\uc640 \ud56b\ub3c4\uadf8 4\uac1c\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5c8\ub2e4. \uc624\uc9c1 3\uac1c\uc758 \ud584\ubc84\uac70\ub9cc \uc2e4\uc81c\ub85c \uc81c\uacf5\ub418\uc5c8\ub2e4. \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud584\ubc84\uac70\uac00 \ub0a8\uc544\uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[3]"]]]]}, "865": {"answer": 36, "equation": "result=QL[1]*(QL[2]-QL[3])", "QL": [1, 9, 12, 8], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc794\ub514 \uae4e\ub294 \uc77c\uc744 \ud558\uace0 \uc788\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\uac00 \ubca0\ub294 \uc794\ub514 \ud55c \uac1c\ub2f9 9\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc1b\ub294\ub2e4. \uc6d0\ub798\ub294 \ud0dc\ud615\uc774\uac00 12\uac1c\uc758 \uc794\ub514\ub97c \uae4e\uc73c\ub824\uace0 \ud558\uc600\uc73c\ub098, \uc794\ub514 8\uac1c\ub97c \uae4e\ub294 \uac83\uc744 \uc78a\uc5b4\ubc84\ub838\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc2e4\uc81c\ub85c \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \ubc8c\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[3]"]]]]]}, "866": {"answer": 56, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))", "QL": [11, 4, 8], "question": "\uc0c8 \uac74\ubb3c\uc740 11\uac1c\uc758 \ucc3d\ubb38\uc774 \ud544\uc694\ud588\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc774\ubbf8 4\uac1c\uc758 \ucc3d\ubb38\uc744 \uc124\uce58\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \ucc3d\ubb38\uc744 \uc124\uce58\ud558\ub294 \ub370 8\uc2dc\uac04\uc774 \uac78\ub9b0\ub2e4\uba74, \ud0dc\ud615\uc774\uac00 \ub098\uba38\uc9c0 \ucc3d\ubb38\uc744 \uc124\uce58\ud558\ub294 \ub370 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uac78\ub9b4\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "867": {"answer": 16, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [43, 27], "question": "\uc724\uae30\ub294 \uacfc\uc218\uc6d0\uc5d0\uc11c 43\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \ub530\uace0, 27\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uc815\uad6d\uc5d0\uac8c \uc8fc\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \uc9c0\uae08 \uc0ac\uacfc\ub97c \uba87 \uac1c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "868": {"answer": 220, "equation": "result=QL[1]*QL[2]", "QL": [1, 10, 22], "question": "\uc885\uc774 \ud55c \uc7a5\uc5d0 \uc2a4\ud2f0\ucee4\uac00 10\uac1c\uc529 \ubd99\uc5b4\uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc720\uc815\uc774\uac00 22\uc7a5\uc758 \uc885\uc774\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \uc720\uc815\uc774\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uc2a4\ud2f0\ucee4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "869": {"answer": 29, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [26, 3], "question": "\uc724\uae30\ub294 26\uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc744 \ubaa8\uc73c\uae30 \uc704\ud574 \ucf5c\ub77c 3\uac1c\ub97c \ub354 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \ud604\uc7ac \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "870": {"answer": 10, "equation": "result=QL[0]*(QL[2]-QL[4])", "QL": [5, 1, 8, 8, 6], "question": "\ube44\ub514\uc624 \uac8c\uc784\uc5d0\uc11c, \ud328\ubc30\ud55c \uac01\uac01\uc758 \uc801\ub4e4\uc740 \uc724\uae30\uc5d0\uac8c 5\uc810\uc744 \uc90d\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud55c \ub808\ubca8\uc5d0 \ucd1d 8\uac1c\uc758 \uc801\ub4e4\uc774 \uc788\uace0 \uc724\uae30\uac00 8\uac1c\uc758 \uc801\ub4e4 \uc911 6\uac1c\ub97c \uc81c\uc678\ud55c \ubaa8\ub4e0 \uac83\uc744 \ud30c\uad34\ud55c\ub2e4\uba74, \uc724\uae30\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc810\uc218\ub97c \uc5bb\uaca0\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[4]"]]]]]}, "871": {"answer": "0.33", "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.83333333334, 0.5], "question": "\ud574\ubcc0\uc5d0\uc11c \uc720\uc815 \uc640 \uc720\uc815\uc774\uc758 \ub3d9\uc0dd\uc740 \ubaa8\ub798\uc131\uc744 \uc313\uace0 \ub098\uc11c \ubaa8\ub798\uc131\uc758 \ub192\uc774\ub97c \uce21\uc815\ud588\ub2e4. \uc720\uc815\uc758 \ubaa8\ub798\uc131\uc740 0.83333333334 m\uc600\uace0 \uc720\uc815\uc774\uc758 \ub3d9\uc0dd\uc758 \ubaa8\ub798\uc131\uc740 0.5 m\uc600\ub2e4. \uc720\uc815\uc758 \ubaa8\ub798\uc131\uc740 \uc720\uc815\uc774\uc758 \ub3d9\uc0dd\uc758 \ubaa8\ub798\uc131\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub192\uc558\ub098\uc694? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc2dc\uc624", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "872": {"answer": 1.83, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [3, 1.166666666667], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 \ub4b7\ub9c8\ub2f9\uc5d0\uc11c \ube68\uac04\uc0c9 \uc560\ubc8c\ub808\uc640 \ucd08\ub85d\uc0c9 \uc560\ubc8c\ub808\ub97c \ubc1c\uacac\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ucd08\ub85d\uc0c9 \uc560\ubc8c\ub808\uc758 \uae38\uc774\ub294 3cm\uc600\uace0 \ube68\uac04\uc0c9 \uc560\ubc8c\ub808\uc758 \uae38\uc774\ub294 1.166666666667cm\uc600\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ucd08\ub85d\uc0c9 \uc560\ubc8c\ub808\uac00 \ube68\uac04\uc0c9 \uc560\ubc8c\ub808\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \uae38\uc5c8\ub098\uc694? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc2dc\uc624", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "873": {"answer": 97, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [8, 89], "question": "\ubbfc\uc601\uc740 8\uac1c\uc758 \uc7a5\ub09c\uac10\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\uac00 \ubbfc\uc601\uc774\uc5d0\uac8c 89\uac1c\uc758 \uc7a5\ub09c\uac10\uc744 \uc120\ubb3c\ub85c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \ud604\uc7ac \ubbfc\uc601\uc774\uac00 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294 \uc7a5\ub09c\uac10\uc758 \uac1c\uc218\ub294 \uba87 \uac1c\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "874": {"answer": 41, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [20, 21], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 20\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 21\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\uc640 \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ucd1d \uba87 \uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "875": {"answer": 1.7, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [4.1, 2.4], "question": "4.1kg\uc758 \ubaa8\ub798\ub97c \uc2e4\uc740 \ud2b8\ub7ed\uc740 \uacf5\uc0ac\uc7a5\uc73c\ub85c \uc774\ub3d9\ud558\ub294 \ub3c4\uc911\uc5d0 2.4kg\uc758 \ubaa8\ub798\ub97c \uc783\uc5b4\ubc84\ub838\ub2e4. \ud2b8\ub7ed\uc774 \uacf5\uc0ac\uc7a5\uc5d0 \ub3c4\ucc29\ud558\uc600\uc744 \ub54c, \ub0a8\uc544\uc788\ub294 \ubaa8\ub798\ub294 \uba87 kg \uc778\uac00? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc2dc\uc624", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "876": {"answer": 34, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [40, 23, 29], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 \ud559\uad50\uac00 \uc2dc\uc791\ud558\uae30 \uc804\uc5d0 40\uac1c\uc758 \uc9e7\uc740 \uc18c\ub9e4 \uc154\uce20\uc640 23\uac1c\uc758 \uae34 \uc18c\ub9e4 \uc154\uce20\ub97c \ube68\uc544\uc57c\ub9cc \ud588\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc9c0\ubbfc\uc774\uac00 \ud559\uad50\uac00 \uc2dc\uc791\ud560 \ub54c\uae4c\uc9c0 29\uac1c\ub9cc \ube68\uc558\ub2e4\uba74, \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc55e\uc73c\ub85c \uba87 \uac1c\uc758 \uc154\uce20\ub97c \ub354 \ube68\uc544\uc57c \ud558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "877": {"answer": 2208, "equation": "result=QL[0]*(QL[1]*const12)", "QL": [46, 4], "question": "\uad50\uc2e4\uc5d0\ub294 46\uba85\uc758 \uc544\uc774\ub4e4\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4, \uac01\uac01\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc740 4\ub2e4\uc2a4\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \uc5bb\uc744 \uac83\uc785\ub2c8\ub2e4. \uc120\uc0dd\ub2d8\uc774 \uc5f0\ud544\uc744 \uba87 \uc790\ub8e8 \ub098\ub220\uc8fc\uc154\uc57c \ud558\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "const12"]]]]]}, "878": {"answer": 12, "equation": "result=QL[1]*(QL[0]+QL[2])", "QL": [2, 3, 2], "question": "\uc9c0\ubbfc\uacfc \uc815\uad6d\uc774 \uc628\ub77c\uc778\uc0c1\uc5d0\uc11c \ube44\ub514\uc624 \uac8c\uc784\uc744 \ud558\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub450 \uba85\uc758 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc774 \ub354 \ud569\ub958\ud558\uc600\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01 \uc120\uc218\uac00 3\uac1c\uc758 \uc0dd\uba85\uc744 \uac00\uc84c\ub2e4\uba74, \uc9c0\ubbfc\uacfc \uc815\uad6d\uacfc \ub450 \uba85\uc758 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc740 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uc0dd\uba85\uc744 \uac00\uc84c\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]]}, "879": {"answer": 15, "equation": "result=QL[1]-QL[2]", "QL": [1, 22, 7], "question": "\ud55c \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 22\uac1c\uc758 \uade4\uc774 \uc788\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\uac00 7\uac1c\uc758 \uade4\uc744 \uac00\uc838\uac14\ub2e4. \uba87 \uac1c\uac00 \ub0a8\uc558\ub2c8?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "880": {"answer": 276000, "equation": "result=QL[0]-(QL[0]*(QL[2]/const100))", "QL": [300000, 1, 8], "question": "300000 \ub2ec\ub7ec\uc5d0 \uad6c\uc785\ud55c \uc8fc\ud0dd\uc740 1\ub144 \ub3d9\uc548 8%\uc758 \uac00\uce58\uac00 \ud558\ub77d\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc5f0\ub9d0\uc5d0 \uadf8 \uc9d1\uc758 \uac00\uce58\ub294 \ub2ec\ub7ec\ub85c \uc5bc\ub9c8\uc600\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", "const100"]]]]]]}, "881": {"answer": 54, "equation": "result=QL[2]*(QL[0]-QL[1])", "QL": [14, 5, 6], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 \ucd08\ucf5c\ub9bf \uce94\ub514 14\ubc15\uc2a4\ub97c \uc0c0\uace0 \ub0a8\uc900\uc774\uc758 \ub0a8\ub3d9\uc0dd\uc5d0\uac8c 5\ubc15\uc2a4\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc0c1\uc790\ub9c8\ub2e4 \ucd08\ucf5c\ub9bf\uc774 6\uac1c\uc529 \ub4e4\uc5b4\uc788\ub2e4\uba74, \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \ud604\uc7ac \uba87 \uac1c\uc758 \ucd08\ucf5c\ub9bf\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "882": {"answer": 16, "equation": "result=QL[0]+QL[1]-QL[2]", "QL": [6, 15, 5], "question": "\ud559\uad50 \uad6c\ub0b4\uc2dd\ub2f9\uc740 6\uac1c\uc758 \ube68\uac04 \uc0ac\uacfc\uc640 15\uac1c\uc758 \ucd08\ub85d \uc0ac\uacfc\ub97c \ud559\uc0dd \uc810\uc2ec\uc73c\ub85c \uc8fc\ubb38\ud588\ub2e4. \uadf8\ub7ec\ub098 \ub9cc\uc57d 5\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\ub9cc \uacfc\uc77c\uc744 \uc6d0\ud55c\ub2e4\uba74, \uad6c\ub0b4\uc2dd\ub2f9\uc5d0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uacfc\uc77c\uc774 \ub0a8\uc544\uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "883": {"answer": 1.85, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [0.6, 0.5, 0.75], "question": "\uc724\uae30\ub294 0.6\uc2dc\uac04 \ub3d9\uc548 \uc870\uae45\ud558\uace0, 0.5\uc2dc\uac04 \ub3d9\uc548 \uc218\uc601\ud558\uace0, 0.75\uc2dc\uac04 \ub3d9\uc548 \uc790\uc804\uac70\ub97c \ud0d4\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc624\ub7ab\ub3d9\uc548 \uc6b4\ub3d9\uc744 \ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc2dc\uc624", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "884": {"answer": 8, "equation": "result=QL[0]/QL[1]", "QL": [72, 9, 1], "question": "\uc720\ub098\ub294 72\uac1c\uc758 \uc2a4\ud2f0\ucee4\ub97c \uac00\uc7a5 \uac00\uae4c\uc6b4 \uce5c\uad6c\ub4e4 9\uba85\uc5d0\uac8c \ub098\ub220\uc8fc\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc720\ub098\uac00 \uce5c\uad6c\ub4e4 \ubaa8\ub450\uc5d0\uac8c \ub3d9\uc77c\ud55c \uac1c\uc218\uc758 \uc2a4\ud2f0\ucee4\ub97c \ub098\ub220\uc8fc\ub824\uace0 \ud55c\ub2e4\uba74, \uce5c\uad6c \ud55c \uba85 \ub2f9 \uba87 \uac1c\uc758 \uc2a4\ud2f0\ucee4\ub97c \ubc1b\uc744 \uc218 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "885": {"answer": 5, "equation": "result=(QL[1]+QL[2])/QL[0]", "QL": [5, 6, 19], "question": "\uaf43\ubcd1\uc740 5\uac1c\uc758 \uaf43\uc744 \ub2f4\uc744 \uc218 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc724\uae30\uac00 6\uac1c\uc758 \uce74\ub124\uc774\uc158\uacfc 19\uac1c\uc758 \uc7a5\ubbf8\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \uc724\uae30\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uaf43\ubcd1\uc774 \ud544\uc694\ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "886": {"answer": 16, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [8, 2], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc9c0\ub09c\ub2ec\uc5d0 \uac00\uac8c\uc5d0 8\ubc88 \uac14\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uac00\uac8c\uc5d0 \uac08 \ub54c\ub9c8\ub2e4 \uade4 \ub450 \uac1c\ub97c \uc0b0\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc9c0\ub09c\ub2ec\uc5d0 \uade4\uc744 \uba87 \uac1c\ub098 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "887": {"answer": 18, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [4, 5, 9], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 4\uac1c\uc758 \uc591\ud30c\ub97c \uae38\ub800\uace0, \ud0dc\ud615\uc774\ub294 5\uac1c\uc758 \uc591\ud30c\ub97c \uae38\ub800\uace0, \uc720\uc815\uc5d0\ub294 9\uac1c\uc758 \uc591\ud30c\ub97c \uae38\ub800\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\uc640 \ud0dc\ud615\uc774\uc640 \uc720\uc815\uc774\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \uc591\ud30c\ub97c \ud0a4\uc6e0\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "888": {"answer": 0.33, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.5, 0.16666666666666], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \uadf8\ub140\uc758 \ucc28 \uc548\uc5d0 0.5l \uac00\uc2a4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \ud53c\uc790 \ubc30\ub2ec\uc744 \uc2dc\uc791\ud588\ub2e4. \uc740\uc9c0\uac00 \ud53c\uc790\uac00\uac8c\ub85c \ub3cc\uc544\uac14\uc744 \ub54c, 0.16666666666666l\uc758 \uac00\uc2a4\uac00 \ub0a8\uc544\uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uac00\uc2a4\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc2dc\uc624", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "889": {"answer": 1677, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [679, 998], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ud560\uba38\ub2c8\ub97c \ubc29\ubb38\ud558\uae30 \uc704\ud574 679km\uc744 \uc6b4\uc804\ud588\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \ud560\uba38\ub2c8\ub97c \ubc29\ubb38\ud558\uae30 \uc704\ud574 998km\uc744 \uc6b4\uc804\ud588\ub2e4. \uc11d\uc9c4 \uc640 \uc720\uc815\uc774\uac00 \uc6b4\uc804\ud55c \ucd1d km\uc758 \uc218\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "890": {"answer": 5, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[2]", "QL": [75, 45, 6], "question": "\ud638\uc11d\uc758 \ud300\uc774 \ud53c\uad6c \uacbd\uae30\uc5d0\uc11c \uc774\uae30\uace0 \ucd1d 75\uc810\uc744 \ub4dd\uc810\ud558\uc600\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud638\uc11d\uc774\uac00 45\uc810\uc744 \ub4dd\uc810\ud558\uace0 \ub2e4\ub978 \ubaa8\ub4e0 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \uac01\uac01 6\uc810\uc744 \ub4dd\uc810\ud588\ub2e4\uba74, \ud638\uc11d\uc774\uc758 \ud300\uc740 \uba87 \uba85\uc758 \uc120\uc218\ub85c \uad6c\uc131\ub418\uc5b4\uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "891": {"answer": 7, "equation": "result=(QL[4]+QL[3])/QL[1]", "QL": [1, 15, 20, 20, 85], "question": "\ucd08\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5b4\uc11c \ud55c \uac1c\uc5d0 15\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \ud314\uc544\uc694. 20\uac1c\uc758 \ucd08\ub97c \ub9cc\ub4dc\ub294 \uc7ac\ub8cc\ub294 20\ub2ec\ub7ec\uc785\ub2c8\ub2e4. 85\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc8c\uae30 \uc704\ud574\uc11c\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc591\ucd08\ub97c \ud314\uc544\uc57c \ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[4]", "Add", "QL[3]"], "Divide", "QL[1]"]]]]}, "892": {"answer": 115, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [338, 223], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 338\uc6d0\ub989 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 223\uc6d0\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud558\uc600\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \ud604\uc7ac \uba87 \uc6d0\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "893": {"answer": "59", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [18, 41], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 18\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\ub97c \ubc1c\uacac\ud588\uace0 \ubbfc\uc694\ub294 \ud574\ubcc0\uc5d0\uc11c 41\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\ub97c \ubc1c\uacac\ud588\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\uc640 \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \ud568\uaed8 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "894": {"answer": 14, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [5, 6, 3], "question": "\uc624\ub298 \uc810\uc2ec\uc5d0\ub294 5\uac1c\uc758 \ucf00\uc774\ud06c\ub97c, \uc800\ub141\uc5d0\ub294 6\uac1c\uc758 \ucf00\uc774\ud06c\ub97c \uc81c\uacf5\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc2dd\ub2f9\uc740 \uc5b4\uc81c \ucf00\uc774\ud06c 3\uac1c\ub97c \uc81c\uacf5\ud588\uc5b4\uc694. \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ucf00\uc774\ud06c\uac00 \uc81c\uacf5\ub418\uc5c8\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "895": {"answer": 8564, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [2479, 6085], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 \uc591\ubd09\uac00\uc774\ub2e4. \uc791\ub144\uc5d0, \ud0dc\ud615\uc774\ub294 2479 kg\uc758 \uafc0\uc744 \uc218\ud655\ud588\ub2e4. \uc62c\ud574, \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \ubc8c\uc9d1\uc744 \uc0c0\uace0 \uafc0 \uc218\ud655\uc744 6085 kg \ub9cc\ud07c \ub298\ub838\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc62c\ud574 \uba87 kg\uc758 \uafc0\uc744 \uc218\ud655\ud588\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "896": {"answer": "7", "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [9, 2], "question": "\ud604\uc7ac \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 9\uadf8\ub8e8\uc758 \ucc38\ub098\ubb34\uac00 \uc788\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \ud6fc\uc190\ub41c \ucc38\ub098\ubb34 2\uadf8\ub8e8\ub97c \ubca0\uc5b4\ub0b4\uc57c \ud588\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\uac00 \uc77c\uc744 \ub9c8\uce58\uba74 \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ucc38\ub098\ubb34\uac00 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "897": {"answer": 11, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [2, 9], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 \uc0ac\uacfc 2\uac1c\ub97c \ub544\uace0 \ubbfc\uc601\uc740 \uc0ac\uacfc\ub098\ubb34\uc5d0\uc11c \uc0ac\uacfc 9\uac1c\ub97c \ub544\ub2e4. \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \ub544\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "898": {"answer": 25, "equation": "result=QL[1]*(QL[2]-QL[3])", "QL": [1, 5, 12, 7], "question": "\uc724\uae30\ub294 \uae4e\uc740 \uc794\ub514 \ud55c \uac1c\ub2f9 5\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc8c\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc724\uae30\uac00 12\uac1c\uc758 \uc794\ub514\ub97c \uae4e\uc744 \uc218 \uc788\uc9c0\ub9cc, \uc794\ub514 7\uac1c\ub97c \uae4e\ub294 \uac83\uc744 \uc78a\uc5c8\ub2e4\uba74, \uc724\uae30\ub294 \uc2e4\uc81c\ub85c \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \ubc8c\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[3]"]]]]]}, "899": {"answer": 34, "equation": "result=QL[0]+QL[1]-QL[2]", "QL": [29, 17, 12], "question": "\uc624\ub77d\uc2e4\uc5d0\uc11c \ub0a8\uc900\uc774\ub294 '\ub450\ub354\uc9c0 \ud6c4\ud06c'\ub97c \ud558\ub294 29\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uacfc '\uc2a4\ucf00\ubcfc'\uc744 \ud558\ub294 17\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \ub530\ub0c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ub0a8\uc900\uc774\uac00 12\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \ubaa8\uc790\ub97c \uad6c\uc785\ud558\ub294\ub370 \uc37c\ub2e4\uba74, \ub0a8\uc900\uc774\uc5d0 \uac70 \uba87 \uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc774 \ub0a8\uc544\uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "900": {"answer": 24, "equation": "result=const4*QL[0]", "QL": [6], "question": "\ub0a8\uc900, \uc11d\uc9c4, \uc740\uc9c0, \uadf8\ub9ac\uace0 \uc720\uc815\uc5d0\ub294 \uac01\uac01 6\uac1c\uc758 \uc57c\uad6c \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub0a8\uc900, \uc11d\uc9c4, \uc740\uc9c0, \uc720\uc815\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \uc57c\uad6c \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "const4", "Multiply", "QL[0]"]]]]}, "901": {"answer": 0.38, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [0.25, 0.625], "question": "\ube75\uc744 \ud314\uae30 \uc704\ud574 \ub514\uc800\ud2b8\ub97c \ub9cc\ub4dc\ub294 \ub3d9\uc548, \uc815\uad6d\uc740 \ubc31\uc124\ud0d5 0.25g\uacfc \ud751\uc124\ud0d5 0.625g\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \ubc31\uc124\ud0d5\ubcf4\ub2e4 \ud751\uc124\ud0d5\uc744 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\uc774 \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc2dc\uc624", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "902": {"answer": 43, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [26, 17], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 26\uc870\uac01\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uba39\uc5c8\ub2e4. \uadf8\ub7ec\uace0 \ub098\uc11c, \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc0ac\ud0d5 17\uc870\uac01\uc744 \ub354 \uba39\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uba39\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "903": {"answer": 50, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [14, 13, 49], "question": "\ud559\uad50 \uc2dd\ub2f9\uc5d0\ub294 14\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud559\uc0dd\ub4e4\uc744 \uc704\ud574 13\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uc774\uc6a9\ud558\uc5ec \uc810\uc2ec\uc744 \ub9cc\ub4e4\uace0 49\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \ub354 \uc0b0\ub2e4\uba74, \ud559\uad50 \uc2dd\ub2f9\uc5d0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\uac00 \ub0a8\uc544\uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "904": {"answer": 53, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [95, 42], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 95\uac1c\uc758 \uc9c0\uc6b0\uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 42\uac1c\uc758 \uc9c0\uc6b0\uac1c\ub97c \uc783\uc5b4\ubc84\ub838\ub2e4. \ud604\uc7ac \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc9c0\uc6b0\uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "905": {"answer": 7, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])/QL[3]", "QL": [33, 9, 1, 6], "question": "\uc624\ub77d\uc2e4\uc5d0\uc11c \ub180\uba74\uc11c \uc815\uad6d\uc774\ub294 '\ub450\ub354\uc9c0 \ud6c4\ud06c'\ub85c 33\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \uc5bb\uc5c8\uace0, '\uc2a4\ucf00\ubcfc'\ub85c 9\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \uc5bb\uc5c8\ub2e4. \uc0ac\ud0d5 \ud558\ub098\ub2f9 6\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc774 \ud544\uc694\ud558\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc815\uad6d\uc774\uac00 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294 \ud2f0\ucf13 \uc804\ubd80\ub97c \uc774\uc6a9\ud558\uc5ec \uc0ac\ud0d5\uc744 \uc0ac\ub824\uace0 \ud55c\ub2e4\uba74, \ucd5c\ub300 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uc0b4 \uc218 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[3]"]]]]}, "906": {"answer": 0.75, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [0.333333333, 0.3333333, 0.083333333333], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 \ucc44\uc11d\uc7a5\uc5d0\uc11c \ub300\ub9ac\uc11d \uc870\uac01\uc744 \uad6c\uc785\ud588\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\uac00 \uad6c\uc785\ud55c \uc870\uac01\ub4e4\uc758 \ubb34\uac8c\ub294 \uac01\uac01 0.333333333kg, 0.3333333kg, 0.083333333333kg\uc774\uc5c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 kg\uc758 \ub300\ub9ac\uc11d\uc744 \uad6c\uc785\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc2dc\uc624", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "907": {"answer": 13, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [42, 29], "question": "\ub098\ubb34\uc5d0 42\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc0c8\ub4e4\uc774 \uc549\uc544\uc788\uc5c8\ub2e4. \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \ub2e4\uac00\uc624\uc790 \uba87\uba87 \uc0c8\ub4e4\uc774 \ub180\ub77c \ud558\ub298\ub85c \ub0a0\uc544\uac00 \ubc84\ub838\ub2e4. \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \uc9c0\ub098\uac04 \ud6c4\uc5d0 \ub098\ubb34\uc5d0\ub294 29\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc0c8\ub4e4\uc774 \uc549\uc544\uc788\uc5c8\ub2e4. \ud558\ub298\ub85c \ub0a0\uc544\uac00 \ubc84\ub9b0 \uc0c8\ub4e4\uc740 \ucd1d \uba87 \ub9c8\ub9ac\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "908": {"answer": 14, "equation": "result=QL[1]*QL[3]", "QL": [1, 7, 1, 2, 1], "question": "\ud55c \ub2ec\uc5d0 \ucd1d 7\ubc88\uc758 \uc57c\uad6c \uacbd\uae30\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc57c\uad6c \ud55c \uc2dc\uc98c\uc740 \ub450 \ub2ec \ub3d9\uc548 \uc9c4\ud589\ub429\ub2c8\ub2e4. \ud55c \uc2dc\uc98c\uc5d0 \uc57c\uad6c \uacbd\uae30\uac00 \uba87 \ubc88\uc774\ub098 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[3]"]]]]}, "909": {"answer": 2268, "equation": "result=QL[0]*QL[2]", "QL": [378, 1, 6], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\uc758 \uc9c1\uc5c5\uc740 \uc9c0\uae00\ub7ec\uc785\ub2c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\uc758 \ud300\uc740 378\uba85\uc73c\ub85c \uad6c\uc131\ub418\uc5b4 \uc788\ub294\ub370, \ud300 \uc804\uc6d0\uc774 \ucc38\uc5ec\ud558\ub294 \uc1fc\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc1fc\uc5d0\uc11c \ud55c \uc0ac\ub78c\ub2f9 6\uac1c\uc758 \uacf5\uc744 \uc800\uae00\ub9c1\uc744 \ud55c\ub2e4\uba74, \ud300 \uc804\uc6d0\uc774 \ub3d9\uc2dc\uc5d0 \uc1fc\uc5d0 \ucc38\uc5ec\ud558\uae30 \uc704\ud574\uc11c \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uacf5\uc774 \ud544\uc694\ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "910": {"answer": 6, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])/QL[3]", "QL": [16, 14, 1, 5], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \uc9c0\ub09c \uc8fc\ub9d0\uc5d0 \uc800\ub141 \uc2dd\uc0ac\ub97c \uc704\ud574 \ud30c\uc774\ub97c \uad6c\uc6e0\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 16\uac1c\uc758 \ud53c\uce78 \ud30c\uc774\uc640 14\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc \ud30c\uc774\ub97c \uad6c\uc6e0\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc740\uc9c0\uac00 \ubaa8\ub4e0 \ud30c\uc774\ub97c \ud55c \uc904\uc5d0 5\uac1c\uc529 \uc9c4\uc5f4\ud558\uace0 \uc2f6\ub2e4\uba74, \uba87 \uac1c\uc758 \uc904\uc774 \ub098\uc624\uaca0\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[3]"]]]]}, "911": {"answer": 0.88, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [0.375, 0.5, 1], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub124 \ud559\uae09\uc740 \ud53c\uc790 \ud30c\ud2f0\ub97c \uac00\uc84c\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \ud53c\uc790 0.375\uc870\uac01\uc744 \ub0a8\uacbc\uace0 \uc724\uae30\ub294 \ud53c\uc790 0.5\uc870\uac01\uc744 \ub0a8\uacbc\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \ub0a8\uc740 \ud53c\uc790 \uc870\uac01\ub4e4\uc744 \ud558\ub098\uc758 \ubc15\uc2a4\uc5d0 \ub2f4\uc558\ub2e4. \ub0a8\uc740 \ud53c\uc790\ub294 \ucd1d \uba87 \uc870\uac01\uc778\uac00? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc2dc\uc624", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "912": {"answer": 37, "equation": "result=QL[2]-QL[0]", "QL": [24, 37, 61], "question": "\uacfc\uc77c \ubc14\uad6c\ub2c8\uc5d0 24\uac1c\uc758 \ubcf5\uc22d\uc544\uc640 37\uac1c\uc758 \ubc30\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uacfc\uc218\uc6d0\uc5d0 \uac00\uc11c \ubcf5\uc22d\uc544\ub97c \ub544\ub2e4. \ud604\uc7ac \uacfc\uc77c \ubc14\uad6c\ub2c8\uc5d0\ub294 61\uac1c\uc758 \ubcf5\uc22d\uc544\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \ubcf5\uc22d\uc544\ub97c \ub544\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "913": {"answer": 8484, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [303, 28], "question": "\uc724\uae30\ub294 \uc554\ud0c9\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 \uacc4\ub780\uc744 \ubaa8\uc544 303\uac1c\uc758 \ubc14\uad6c\ub2c8\ub97c \ucc44\uc6e0\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \ubc14\uad6c\ub2c8\uc5d0\uc11c 28\uac1c\uc758 \uacc4\ub780\uc774 \ub4e4\uc5b4\uac04\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uacc4\ub780\uc744 \ubaa8\uc558\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "914": {"answer": 14, "equation": "result=QL[0]+QL[2]", "QL": [8, 7, 6], "question": "\uc724\uae30\ub294 8\uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uacfc 7\uac1c\uc758 \uc21c\ubb34\ub97c \ud0a4\uc6e0\ub2e4. \ubbfc\uc694\ub294 6\uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc744 \ud0a4\uc6e0\ub2e4. \uc724\uae30\uc640 \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc744 \ud0a4\uc6e0\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "915": {"answer": 5, "equation": "result=QL[0]/QL[1]", "QL": [10, 2, 1], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 \uc724\uae30\uc758 \uc9d1\uc73c\ub85c \uc9c8\uc8fc\ud588\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc758 \uc9d1\uc5d0\uc11c \uc724\uae30\uc758 \uc9d1\uae4c\uc9c0 \uac70\ub9ac\ub294 10km\uc774\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\uac00 \uc724\uae30 \uc9d1\uae4c\uc9c0 \uac00\ub294 \ub370 2\uc2dc\uac04\uc774 \uac78\ub838\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \ud55c \uc2dc\uac04\uc5d0 \uba87 km\ub97c \uac08 \uc218 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "916": {"answer": 72, "equation": "result=(QL[1]-QL[0])*QL[3]", "QL": [8, 17, 1, 8], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 8\uac1c\uc758 \ube0c\ub77c\uc6b0\ub2c8\ub97c \uad6c\uc6e0\uc9c0\ub9cc, \ud30c\ud2f0\ub97c \uc704\ud574 \ucd1d 17\uac1c\uc758 \ube0c\ub77c\uc6b0\ub2c8\ub97c \ud544\uc694\ub85c \ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ube0c\ub77c\uc6b0\ub2c8 \ud558\ub098\ub97c \ub9cc\ub4dc\ub294\ub370 8g\uc758 \ubc00\uac00\ub8e8\uac00 \ud544\uc694\ud558\ub2e4\uba74, \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc55e\uc73c\ub85c \uba87 g\uc758 \ubc00\uac00\ub8e8\uac00 \ud544\uc694\ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"], "Multiply", "QL[3]"]]]]}, "917": {"answer": 9.8, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [3, 6.8], "question": "\uc591\ub3d9\uc774\ub294 3l\uc758 \ubb3c\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc740\uc9c0\uac00 6.8l\uc744 \ub354 \ucd94\uac00\ud55c\ub2e4\uba74, \uc591\ub3d9\uc774\uc5d0\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 l\uac00 \uc788\uc744\uae4c\uc694? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc2dc\uc624", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "918": {"answer": 5, "equation": "result=(QL[0]-QL[6])/(QL[3]+QL[5]+QL[2])", "QL": [36, 3, 1, 2, 3, 4, 1], "question": "36m \ud30c\uc774\ud504\ub294 3\uac1c\uc758 \uc870\uac01\uc73c\ub85c \ub098\ub25c\ub2e4. \uccab \ubc88\uc9f8 \uc870\uac01\uc740 \ucd5c\ub2e8 \uc870\uac01\uc758 \ub450 \ubc30, \uc138 \ubc88\uc9f8 \uc870\uac01\uc740 \ucd5c\ub2e8 \uc870\uac01\uc758 \ub124 \ubc30\ubcf4\ub2e4 1m \uae38\ub2e4. \uac00\uc7a5 \uc9e7\uc740 \uc870\uac01\uc758 \uae38\uc774\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[6]"], "Divide", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Add", "QL[5]"], "Add", "QL[2]"]]]]]}, "919": {"answer": 60, "equation": "result=QL[1]*(QL[2]+QL[3])", "QL": [1, 6, 8, 2], "question": "\ub0a8\uc900\uac00 \uac00\uc7a5 \uc88b\uc544\ud558\ub294 \ubc34\ub4dc\ub294 \ud2f0\ucf13 \ud55c \uc7a5\uc5d0 6\ub2ec\ub7ec\uc529 \ud558\ub294 \ucf58\uc11c\ud2b8\ub97c \uc5f4\uc5c8\ub294\ub370, \ub0a8\uc900\uc740 \uc790\uc2e0\uacfc \uce5c\uad6c\ub4e4\uc744 \uc704\ud574 8\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uacfc \ub2e4\ub978 \ub204\uad70\uac00\uac00 \uac00\uace0 \uc2f6\uc5b4 \ud560\uae4c \ubd10 2\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \ucd94\uac00\ub85c \uad6c\uc785\ud588\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \ud2f0\ucf13\uc744 \uad6c\uc785\ud558\ub294\ub370 \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc37c\ub2c8?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[3]"]]]]]}, "920": {"answer": 11.0, "equation": "result=(QL[2]+QL[4])-QL[5]", "QL": [2, 1, 23, 1, 32, 44], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \ub450 \uad8c\uc758 \uc0c9\uce60 \ucc45\uc744 \uc0c0\ub2e4. \ud558\ub098\ub294 23\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uace0 \ub2e4\ub978 \ud558\ub098\ub294 32\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc77c\uc8fc\uc77c \ub3d9\uc548 \uc740\uc9c0\ub294 44\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uc0c9\uce60\ud588\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc55e\uc73c\ub85c \uba87 \uc7a5\uc758 \uadf8\ub9bc\uc744 \ub354 \uc0c9\uce60\ud574\uc57c \ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[4]"], "Subtract", "QL[5]"]]]]}, "921": {"answer": "0.46", "equation": "result=QL[1]-QL[4]", "QL": [3, 0.81, 4, 3, 0.35, 4], "question": "3\uc6d4\uc5d0\ub294 0.81ml\uc758 \ube44\uac00 \ub0b4\ub838\ub2e4. 4\uc6d4\uc5d0\ub294 3\uc6d4\ubcf4\ub2e4 0.35ml \uc801\uc740 \ube44\uac00 \ub0b4\ub838\ub2e4. 4\uc6d4\uc5d0 \ube44\uac00 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc654\ub098\uc694? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc2dc\uc624", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[4]"]]]]}, "922": {"answer": 24, "equation": "result=const3*QL[1]", "QL": [1, 8], "question": "\uc720\ub098\ub294 \uc11d\uc9c4, \uc5f0\uae30\uacfc \ud568\uaed8 \uc810\uc2ec\uc744 \uba39\uc73c\ub7ec \uac04\ub2e4. \ud55c \uc0ac\ub78c\ub2f9 8\ub2ec\ub7ec\uc9dc\ub9ac \uc810\uc2ec \uc2a4\ud398\uc15c\uc744 \uc8fc\ubb38\ud55c\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uacc4\uc0b0\ud558\uae30\ub85c \ub3d9\uc758\ud55c\ub2e4. \uc720\ub098\uac00 \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc9c0\ubd88\ud574\uc57c \ud560\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "const3", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "923": {"answer": 9, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[3]", "QL": [46, 10, 1, 4], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 \ub3c4\uc11c\uad00\uc5d0\uc11c \ucc45\uc744 \uce58\uc6b0\ub294 \uac83\uc744 \ub3d5\uace0 \uc788\ub2e4. \ucd1d 46\uad8c\uc758 \ucc45\uc774 \uc788\ub294\ub370 \ud0dc\ud615\uc774\uac00 10\uad8c\uc744 \uac00\uc838\uac00\uace0 \ub098\uba38\uc9c0 \ucc45\uc740 \ub0a8\uc900\uc5d0\uac8c \ub9e1\uae34\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud558\ub098\uc758 \ucc45\uaf42\uc774\uc5d0 4\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \ub123\uc744 \uc218 \uc788\ub2e4\uba74, \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \ucc45\uaf42\uc774\uac00 \ud544\uc694\ud560\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[3]"]]]]}, "924": {"answer": 128, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [223, 95], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 223\uac1c\uc758 \ud718\ud30c\ub78c\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \ud638\uc11d\uc774\ubcf4\ub2e4 95\uac1c\uc758 \ud718\ud30c\ub78c\uc744 \ub354 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud718\ud30c\ub78c\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "925": {"answer": 58, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [67, 9], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 67\uac1c\uc758 \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 9\uac1c\uc758 \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc720\uc815\uc774\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\uc740 \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "926": {"answer": 15, "equation": "result=QL[0]-QL[2]", "QL": [69, 15, 54], "question": "\uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0\ub294 69\uac1c\uc758 \uc9c0\uc6b0\uac1c\uac00 \uc788\ub2e4. \uc724\uae30\uc758 \uac00\ubc29\uc5d0 15\uac1c\uc758 \uc9c0\uc6b0\uac1c\uac00 \uc788\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \uc0c1\uc790\uc5d0\uc11c 54\uac1c\uc758 \uc9c0\uc6b0\uac1c\ub97c \uaebc\ub0c5\ub2c8\ub2e4. \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 \uc9c0\uc6b0\uac1c\uac00 \uba87 \uac1c \ub0a8\uc558\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "927": {"answer": 3000, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [6, 500], "question": "\uc0ac\ud0d5\uac00\uac8c\uc5d0\ub294 6\ubc15\uc2a4\uc758 \ucd08\ucf5c\ub9bf\uc774 \uc788\ub2e4. \uac01 \uc0c1\uc790\uc5d0\ub294 500\uac1c\uc758 \ucd08\ucf5c\ub9bf\uc774 \uc788\ub2e4. \uc0ac\ud0d5\uac00\uac8c\uc5d0\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ucd08\ucf5c\ub9bf\uc774 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "928": {"answer": 372, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [124, 3], "question": "124\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \ud559\uad50 \ubcbd\uc5d0 \uac01\uac01 3\uac1c\uc758 \ubcc4\uc744 \ub9cc\ub4e4\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud559\uc0dd\ub4e4\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ubcc4\uc744 \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "929": {"answer": 6, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])/QL[3]", "QL": [16, 14, 1, 5], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 \uc9c0\ub09c \uc8fc\ub9d0\uc5d0 \uc800\ub141\uc2dd\uc0ac\ub97c \uc704\ud574 \ud30c\uc774\ub97c \uad6c\uc6e0\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 16\uac1c\uc758 \ud53c\uce78 \ud30c\uc774\uc640 14\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc \ud30c\uc774\ub97c \uad6c\uc6e0\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc9c0\ubbfc\uc774\uac00 \ubaa8\ub4e0 \ud30c\uc774\ub97c \ud55c \uc904\uc5d0 5\uac1c\uc529 \ubc30\uc5f4\ud558\uae30\ub97c \uc6d0\ud55c\ub2e4\uba74, \uba87 \uac1c\uc758 \uc904\uc774 \ub098\uc62c\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[3]"]]]]}, "930": {"answer": 77, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [33, 44], "question": "\ud604\uc7ac \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 33\uadf8\ub8e8\uc758 \ud638\ub450\ub098\ubb34\uac00 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \uc624\ub298 44\uadf8\ub8e8\uc758 \ud638\ub450\ub098\ubb34\ub97c \uc2ec\uc744 \uac83\uc774\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\uac00 \ub098\ubb34 \uc2ec\uae30\ub97c \ub05d\ub0b4\uba74 \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \ud638\ub450\ub098\ubb34\uac00 \uba87 \uadf8\ub8e8\ub098 \ub420\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "931": {"answer": 21, "equation": "result=QL[0]/QL[1]", "QL": [63, 3], "question": "63\uba85\uc758 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \ub3d9\ubb3c\uc6d0\uc5d0 \uac00\uace0 \uc788\ub2e4. \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc744 \ub3d9\ubb3c\uc6d0\uc73c\ub85c \ub370\ub824\uac00\ub294 \ucc28\uac00 3\ub300 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ub3d9\uc77c\ud55c \uc218\ub85c \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc744 \ucc28\uc5d0 \ud0dc\uc6b4\ub2e4\uba74, \uac01 \ucc28\uc5d0 \uba87 \uba85\uc774 \ub4e4\uc5b4\uac08\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "932": {"answer": 63, "equation": "result=QL[1]*(QL[3]+QL[5])", "QL": [1, 9, 1, 5, 2, 2], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 \ubcf4\ubb3c \ud558\ub098\ub97c \ucc3e\uc744 \ub54c\ub9c8\ub2e4 9\uc810\uc744 \ub4dd\uc810\ud558\ub294 \ube44\ub514\uc624 \uac8c\uc784\uc744 \ud558\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc9c0\ubbfc\uc774\uac00 \uccab \ubc88\uc9f8 \ub808\ubca8\uc5d0\uc11c 5\uac1c\uc758 \ubcf4\ubb3c\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\uace0 \ub450 \ubc88\uc9f8 \ub808\ubca8\uc5d0 2\uac1c\uc758 \ubcf4\ubb3c\uc744 \ucc3e\uc558\ub2e4\uba74, \uc9c0\ubbfc\uc774\uc758 \uc810\uc218\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc77c\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Add", "QL[5]"]]]]]}, "933": {"answer": 41, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [5, 46], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 \ubcd1\uc5d0\uc11c 5\uac1c\uc758 \ubc14\ub098\ub098\ub97c \uac00\uc838\uac14\ub2e4. \uc6d0\ub798 \ubcd1\uc5d0\ub294 46\uac1c\uc758 \ubc14\ub098\ub098\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud604\uc7ac \ubcd1\uc5d0 \uba87 \uac1c\uc758 \ubc14\ub098\ub098\uac00 \ub0a8\uc558\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "934": {"answer": 61, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [125, 64], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc815\uc6d0 \uc8fc\uc704\uc5d0 \ub2f4\uc744 \uc313\uace0 \uc2f6\uc5b4 \ud55c\ub2e4. \ub2f4\uc744 \uc9d3\uae30 \uc704\ud574 125\uac1c\uc758 \ubc14\uc704\uac00 \ud544\uc694\ud558\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\uc5d0\uac8c\ub294 64\uac1c\uc758 \ubc14\uc704\uac00 \uc788\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\uac00 \ub2f4\uc744 \uc313\uae30 \uc704\ud574 \uba87 \uac1c\uc758 \ubc14\uc704\uac00 \ub354 \ud544\uc694\ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "935": {"answer": 2, "equation": "result=(QL[0]-QL[3])/QL[1]", "QL": [45, 5, 1, 35], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uce5c\uad6c\uc758 \uacb0\ud63c \uc120\ubb3c\ub85c 45\uac1c\uc758 \uaf43\uc744 \uace8\ub790\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 5\uac1c\uc758 \uaf43\uc73c\ub85c \ud558\ub098\uc758 \uaf43\ub2e4\ubc1c\uc744 \ub9cc\ub4e4\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 35\uac1c\uc758 \uaf43\ub4e4\uc774 \uce5c\uad6c\uac00 \uacb0\ud63c\ud558\uae30 \uc804\uc5d0 \uc2dc\ub4e4\ud574\uc9c4\ub2e4\uba74, \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uaf43\ub2e4\ubc1c\uc744 \uce5c\uad6c\uc5d0\uac8c \ub9cc\ub4e4\uc5b4 \uc904 \uc218 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[3]"], "Divide", "QL[1]"]]]]}, "936": {"answer": 5, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[3]", "QL": [45, 35, 1, 2], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\uac00 45\uba85\uc744 \ucd08\uccad\ud574\uc11c \uc624\ucc2c\uc744 \ud588\ub294\ub370 35\uba85\uc774 \ucc38\uc11d\ud558\uc9c0 \uc54a\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ucc38\uc11d\ud55c \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \ud55c \ud14c\uc774\ube14\uc5d0 2\uba85\uc529 \uc549\uc558\uc73c\uba74 \uba87 \uac1c\uc758 \ud14c\uc774\ube14\uc774 \ud544\uc694\ud55c\uac00\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[3]"]]]]}, "937": {"answer": 8, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])/QL[2]", "QL": [10, 22, 4], "question": "\uc0dd\uc77c\ud30c\ud2f0\ub97c \uc704\ud574 \ud638\uc11d\ub294 10\uac1c\uc758 \uc77c\ubc18 \ud0c4\uc0b0\uc74c\ub8cc\uc640 22\uac1c\uc758 \ub2e4\uc774\uc5b4\ud2b8 \ud0c4\uc0b0\uc74c\ub8cc\ub97c \uc0c0\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud638\uc11d\uc774\uc758 \ub0c9\uc7a5\uace0\uac00 \uac01\uac01\uc758 \uc120\ubc18\uc5d0 \uc74c\ub8cc\ub97c 4\uac1c\ub9cc \ub123\uc744 \uc218 \uc788\ub2e4\uba74, \ud638\uc11d\uc774\ub294 \ub0c9\uc7a5\uace0\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc120\ubc18\ub4e4\uc744 \ucc44\uc6b8\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "938": {"answer": 7, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [2, 5], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 \ub545\ucf69 2\uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc758 \uc544\ubc84\uc9c0\ub294 \uc9c0\ubbfc\uc5d0\uac8c 5\uac1c\uc758 \ub545\ucf69\uc744 \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc740 \ub545\ucf69\uc744 \uba87 \uac1c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2c8?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "939": {"answer": 0.53, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [0.6667, 0.8], "question": "0.6667\uacfc 0.8\uc744 \uacf1\ud55c \uac12\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc2dc\uc624", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "940": {"answer": 39, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])-QL[2]", "QL": [42, 32, 35], "question": "\uc724\uae30\uc640 \uc724\uae30\uc758 \uc5ec\ub3d9\uc0dd\uc740 \ud57c\ub7ec\uc708\uc5d0 \ubc1b\uc740 \uc0ac\ud0d5\uc744 \ud569\ucce4\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \uc724\uae30\uc758 \uc5ec\ub3d9\uc0dd\uc774 42\uac1c\ub97c \ubc1b\uc744 \ub3d9\uc548 32\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \ubc1b\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc724\uae30\uc640 \uc724\uae30\uc758 \uc5ec\ub3d9\uc0dd\uc774 \uccab\ub0a0\ubc24\uc5d0 35\uac1c\ub97c \uba39\uc5c8\ub2e4\uba74, \ud604\uc7ac \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc774 \ub0a8\uc544\uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "941": {"answer": 84, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [89, 5], "question": "\uc724\uae30\ub294 89\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \ub0a8\uc900\uc774\uc5d0\uac8c \uc0ac\uacfc 5\uac1c\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \uc0ac\uacfc\ub97c \uba87 \uac1c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "942": {"answer": 14, "equation": "result=QL[0]-QL[2]", "QL": [66, 49, 52], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \ud574\ubcc0\uc5d0\uc11c 66\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uc640 49\uac1c\uc758 \ubd88\uac00\uc0ac\ub9ac\ub97c \ubc1c\uacac\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8 52\uac1c\ub97c \ud638\uc11d\uc5d0\uac8c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc9c0\uae08 \uba87 \uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "943": {"answer": 13, "equation": "result=QL[0]-QL[2]", "QL": [75, 14, 62], "question": "\ud638\uc11d\uc740 \ud574\ubcc0\uc5d0\uc11c 75\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uc640 14\uac1c\uc758 \ubd88\uac00\uc0ac\ub9ac\ub97c \ubc1c\uacac\ud588\ub2e4. \ud638\uc11d\uc740 \ud0dc\ud615\uc774\uc5d0\uac8c \ud638\uc11d\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8 \uc77c\ubd80\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc740 \ud604\uc7ac 62\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \ud0dc\ud615\uc774\uc5d0\uac8c \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \uc8fc\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "944": {"answer": 343, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [156, 187], "question": "\uc720\ub098\ub294 \uc9c0\ub09c \uc2dc\uc98c\uc5d0 \ucd95\uad6c\ub97c \ud558\uba74\uc11c 156\uace8\uc744 \ub123\uc5c8\ub2e4. \uc774\ubc88 \uc2dc\uc98c\uc5d0\ub294 \uc720\ub098\uac00 187\uace8\uc744 \ub123\uc5c8\ub2e4. \uc720\ub098\uac00 \uc9c0\ub09c \uc2dc\uc98c\uacfc \uc774\ubc88 \uc2dc\uc98c \ub3d9\uc548 \ub4dd\uc810\ud55c \ucd1d \uace8 \uc218\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "945": {"answer": 15, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [67, 52], "question": "\uc815\uad6d\uc758 \ubab8\ubb34\uac8c\ub294 67kg\uc774\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\uc758 \ubab8\ubb34\uac8c\ub294 52kg\uc774\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \uc720\uc815\uc774\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ubb34\uac81\ub2c8?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "946": {"answer": 30, "equation": "result=(QL[0]+QL[2])-QL[1]", "QL": [49, 25, 6], "question": "\uc624\ub77d\uc2e4\uc5d0\uc11c \ubbfc\uc601\uc774\ub294 49\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \uc5bb\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ubbfc\uc601\uc774\uac00 \ubaa8\uc790\ub97c \uc0ac\uae30 \uc704\ud574 25\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud588\uace0 \ub098\uc911\uc5d0 6\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \ub354 \uc5bb\uc5c8\ub2e4\uba74, \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \ud604\uc7ac \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud2f0\ucf13\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "947": {"answer": 18, "equation": "result=QL[1]*QL[0]", "QL": [6, 3], "question": "\uc724\uae30\ub294 6\uc77c \ub3d9\uc548 3\uc2dc\uac04\uc529 \uc77c\ud588\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \ucd1d \uba87 \uc2dc\uac04 \uc77c\ud588\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[0]"]]]]}, "948": {"answer": 6, "equation": "result=QL[0]/QL[2]", "QL": [12, 1, 2, 1], "question": "\uc774\ubc88 \uc2dc\uc98c\uc5d0\ub294 \ucd1d 12\uac1c\uc758 \ub18d\uad6c \uacbd\uae30\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud55c \uc2dc\uc98c\uc740 \ub450 \ub2ec \ub3d9\uc548 \uc9c4\ud589\ub429\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ub9e4\ub2ec \uac19\uc740 \uc218\uc758 \uacbd\uae30\uac00 \uc5f4\ub9b0\ub2e4\uba74, \ud55c \ub2ec \ub3d9\uc548 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ub18d\uad6c \uacbd\uae30\uac00 \uc5f4\ub838\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[2]"]]]]}, "949": {"answer": 30, "equation": "result=QL[2]*(QL[0]-QL[1])", "QL": [13, 8, 6], "question": "13\uba85\uc758 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc774 \uc628\ub77c\uc778\uc73c\ub85c \ube44\ub514\uc624 \uac8c\uc784\uc744 \ud558\uace0 \uc788\uc5c8\ub294\ub370, \uc911\uac04\uc5d0 8\uba85\uc758 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc774 \uac8c\uc784\uc744 \uadf8\ub9cc\ud558\uc600\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \uc120\uc218\ub4e4\uc774 6\uac1c\uc758 \uc0dd\uba85\ub825\uc744 \uac00\uc84c\ub2e4\uba74, \ud604\uc7ac \ub0a8\uc544\uc788\ub294 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc758 \ucd1d \uc0dd\uba85\ub825\uc740 \uba87 \uac1c\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "950": {"answer": 51, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [13, 38], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ud2b8\ub7ed\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc815\uad6d\uc5d0\uac8c 13\ub300\uc758 \ud2b8\ub7ed\uc744 \uc8fc\uc5c8\uace0, \uc9c0\uae08 \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 38\ub300\uc758 \ud2b8\ub7ed\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc6d0\ub798 \uba87 \ub300\uc758 \ud2b8\ub7ed\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "951": {"answer": 45, "equation": "result=(QL[0]+QL[2])-QL[1]", "QL": [33, 11, 23], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 33\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc9c0\ubbfc\uc774\uac00 11\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \ud314\uace0 \ubc88 \ub3c8\uc744 23\uad8c\uc758 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \ucc45\uc744 \uc0ac\uae30 \uc704\ud574 \uc0ac\uc6a9\ud55c\ub2e4\uba74, \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ud604\uc7ac \uba87 \uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "952": {"answer": 9, "equation": "result=QL[0]/QL[1]", "QL": [81, 9], "question": "\uc720\uc815\uc758 \ub0a8\ub3d9\uc0dd\uc774 \uc720\uc815\uc758 \ubc29\uc5d0 \uc788\ub294 \ubaa8\ub4e0 \uc885\uc774 \ud074\ub9bd\uc744 \uc9d1\ub294 \uac83\uc744 \ub3c4\uc654\uc5b4\uc694. \uc720\uc815\uc774\uc758 \ub0a8\ub3d9\uc0dd\uc740 81\uac1c\uc758 \uc885\uc774 \ud074\ub9bd\uc744 \uc218\uc9d1\ud560 \uc218 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc720\uc815\uc774\uc758 \ub0a8\ub3d9\uc0dd\uc774 9\uac1c\uc758 \ubc15\uc2a4\uc5d0 \uc885\uc774 \ud074\ub9bd\uc744 \ubd84\ubc30\ud558\uae30\ub97c \uc6d0\ud55c\ub2e4\uba74, \uac01\uac01\uc758 \uc0c1\uc790\uc5d0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc885\uc774 \ud074\ub9bd\uc774 \ub4e4\uc5b4\uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "953": {"answer": "0.75", "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [0.333333333, 0.333333333, 0.083333333333], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 \ucc44\uc11d\uc7a5\uc5d0\uc11c \ub300\ub9ac\uc11d \uc870\uac01\uc744 \uad6c\uc785\ud588\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\uac00 \uad6c\uc785\ud55c \uc870\uac01\ub4e4\uc758 \ubb34\uac8c\ub294 \uac01\uac01 0.333333333kg, 0.333333333kg, 0.083333333333kg\uc774\uc5c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 kg\uc758 \ub300\ub9ac\uc11d\uc744 \uad6c\uc785\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc2dc\uc624", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "954": {"answer": 12, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [74, 86], "question": "\uc9c0\ub09c\uc8fc\uc5d0 \ud638\uc11d\uc740 74\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc8fc\ub9d0\uc5d0 \uc138\ucc28\ub97c \ud588\uace0 \uc9c0\uae08\uc740 86\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc138\ucc28\ub97c \ud1b5\ud574 \uc5bc\ub9c8\ub9cc\ud07c\uc758 \ub3c8\uc744 \ubc8c\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "955": {"answer": 4.6, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [9.8, 5.2], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 9.8 kg\uc758 \uc124\ud0d5\uc744 \uc0c0\uace0, 5.2 kg\uc758 \uc124\ud0d5\uc744 \ubc14\ub2e5\uc5d0 \uc3df\uc558\ub2e4. \ub0a8\uc544\uc788\ub294 \uc124\ud0d5\uc740 \uba87 kg \uc778\uac00? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc2dc\uc624", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "956": {"answer": 50, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [64, 14], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 64\uac1c\uc758 \ubcf4\ub77c\uc0c9 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4, \uc720\uc815\uc774\uac00 \ubbfc\uc601\uc774\uc5d0\uac8c  \uad6c\uc2ac 14\uac1c\ub97c \uc8fc\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubcf4\ub77c\uc0c9 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "957": {"answer": 35, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [22, 13], "question": "22\uba85\uc758 \uc18c\ub144\ub4e4\uc774 \ubbf8\ub044\ub7fc\ud2c0\uc744 \ud0c0\uace0 \ub0b4\ub824\uac14\ub2e4. 13\uba85\uc758 \uc18c\ub144\ub4e4\uc774 \ub354 \ubbf8\ub044\ub7fc\ud2c0\uc744 \ud0c0\uace0 \ub0b4\ub824\uac14\ub2e4. \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc18c\ub144\ub4e4\uc774 \ubbf8\ub044\ub7fc\ud2c0\uc744 \ud0c0\uace0 \ub0b4\ub824\uac14\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "958": {"answer": "0.09", "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.25, 0.16], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 0.25g\uc758 \ud6c4\ucd94\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uadf8\ub7ec\uace0 \ub098\uc11c \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc2a4\ud06c\ub7a8\ube14 \uc5d0\uadf8\ub97c \ub9cc\ub4e4\uae30 \uc704\ud574 0.16g\uc758 \ud6c4\ucd94\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub0a8\uc740 \ud6c4\ucd94\uc758 \uc591\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc778\uac00\uc694? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc2dc\uc624", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "959": {"answer": 8, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])/QL[3]", "QL": [23, 25, 1, 6], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 23\uac1c\uc758 \ucd08\ucf5c\ub9bf \uce69 \ucfe0\uae30\uc640 25\uac1c\uc758 \uc624\ud2b8\ubc00 \ucfe0\uae30\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5c8\ub2e4. \uac00\ubc29 \ud558\ub098 \ub2f9 6\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \ub123\uc73c\ub824\uace0 \ud55c\ub2e4\uba74, \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uac00\ubc29\uc744 \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[3]"]]]]}, "960": {"answer": "2713", "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [3103, 5816], "question": "\ube44\ub514\uc624 \uac8c\uc784\uc744 \ud558\ub294 \ub3d9\uc548, \ubbfc\uc601\uc740 3103\uc810\uc744 \ub4dd\uc810\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\uc640 \ubbfc\uc601\uc758 \uc544\ubc84\uc9c0\uac00 \ub4dd\uc810\ud55c \uc810\uc218\ub294 \ucd1d 5816\uc810\uc774\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc758 \uc544\ubc84\uc9c0\ub294 \uba87 \uc810\uc744 \ub4dd\uc810\ud558\uc600\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "961": {"answer": "7092", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [1986, 5106], "question": "\ud559\uad50 \ub3c4\uc11c\uad00\uc5d0\ub294 1986\uad8c\uc758 \ucc45\ub4e4\uc774 \uc788\ub2e4. \uc55e\uc73c\ub85c 5106\uad8c\uc758 \ucc45\ub4e4\uc774 \ub354 \ub4e4\uc5b4\uc628\ub2e4\uace0 \ud55c\ub2e4. \ucc45\ub4e4\uc774 \ub354 \ub4e4\uc5b4\uc624\uace0 \ub098\uba74, \ud559\uad50 \ub3c4\uc11c\uad00\uc5d0 \uc788\ub294 \ucc45\uc740 \ucd1d \uba87 \uad8c\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "962": {"answer": 63, "equation": "result=QL[0]*(QL[1]+QL[2])", "QL": [7, 7, 2], "question": "\uc2dd\ub2f9\uc5d0\ub294 7\uac1c\uc758 \ud14c\uc774\ube14\uc774 \uc788\ub2e4. \uac01 \ud14c\uc774\ube14 \ub2f9 7\uba85\uc758 \uc5ec\uc790\uc640 2\uba85\uc758 \ub0a8\uc790\uac00 \uc549\uc544\uc788\ub2e4\uace0 \ud560 \ub54c, \uc2dd\ub2f9 \uc548\uc5d0 \uc788\ub294 \uc190\ub2d8\uc740 \ucd1d \uba87 \uba85\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]]}, "963": {"answer": 4.25, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [0.75, 5.0], "question": "\uc815\uad6d\uc740 0.75\ub2ec\ub7ec \uc0ac\uacfc\ub97c \uc0ac\uae30 \uc704\ud574\uc11c 5.00\ub2ec\ub7ec \uc9c0\ud3d0\ub97c \uc9c0\ubd88\ud558\uc600\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\uac00 \uac70\uc2ac\ub7ec \ubc1b\uc744 \uc794\ub3c8\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc778\uac00? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc2dc\uc624", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "964": {"answer": 26, "equation": "result=QL[0]-QL[1]+QL[2]", "QL": [26, 20, 20], "question": "\ud559\uad50 \ubca0\uc774\ud06c \uc138\uc77c\uc744 \uc704\ud574 \uc720\uc815\uc774\ub294 26\uac1c\uc758 \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc720\uc815\uc774\uac00 \ucef5\ucf00\uc774\ud06c 20\uac1c\ub97c \ud314\uace0 \ub098\uc11c 20\uac1c\uc758 \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\ub97c \ub354 \ub9cc\ub4e0\ub2e4\uba74, \uc720\uc815\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "965": {"answer": 6, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[3]", "QL": [76, 46, 1, 5], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 \uadf8\uc758 \uc624\ub798\ub41c \uac8c\uc784\uc744 \ud314\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 76\uac1c\uc758 \uac8c\uc784\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc9c0\ub9cc 46\uac1c\uc758 \uac8c\uc784\uc744 \ud314\uc558\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc0c1\uc790 \ud558\ub098\uc5d0 5\uac1c\uc758 \uac8c\uc784\uc744 \ub123\uc5b4 \ud314\uc558\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc9c0\uae08\uae4c\uc9c0 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud558\uc600\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[3]"]]]]}, "966": {"answer": 45, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [5, 9], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 5\ub2ec\ub7ec \uc9c0\ud3d0 9\uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\uac00 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294 \ub3c8\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc774\ub2c8?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "967": {"answer": 20, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [43, 23], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 43\uac1c\uc758 \ud638\ubc15\uc744 \uae38\ub800\uc9c0\ub9cc, \uc724\uae30\uac00 23\uac1c\uc758 \ud638\ubc15\uc744 \uba39\uc5c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\uc5d0\uac8c \ub0a8\uc740 \ud638\ubc15\uc740 \uba87 \uac1c\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "968": {"answer": 150, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [30, 5], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 \uacfc\ud559 \ud504\ub85c\uc81d\ud2b8\ub97c \uc218\ud589\ud558\ub294\ub370 30\ubd84\uc744 5\ubc88 \uacf5\ubd80 \ud558\uc600\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \uacfc\ud559 \ud504\ub85c\uc81d\ud2b8\uc5d0 \uba87 \uc2dc\uac04\uc744 \ubcf4\ub0c8\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "969": {"answer": 211, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [107, 104], "question": "\ud604\uc7ac \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 107\uadf8\ub8e8\uc758 \ud638\ub450\ub098\ubb34\uac00 \uc788\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uc624\ub298 104\uadf8\ub8e8\uc758 \ud638\ub450\ub098\ubb34\ub97c \ub354 \uc2ec\uc744 \uac83\uc774\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\uac00 \ub098\ubb34 \uc2ec\uae30\ub97c \ub05d\ub0b4\uba74 \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \ud638\ub450\ub098\ubb34\uac00 \uba87 \uadf8\ub8e8\ub098 \ub420\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "970": {"answer": 38, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [21, 17], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \uc5b4\uc81c \uc601\uc5b4\ucc45\uc744 21\ucabd \uc77d\uc5c8\ub2e4. \uc624\ub298, \uc740\uc9c0\ub294 \uc601\uc5b4\ucc45 17\ucabd\uc744 \uc77d\uc5c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\uac00 \uc77d\uc740 \uc601\uc5b4\ucc45\uc740 \ucd1d \uba87 \ucabd\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "971": {"answer": 27, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [9, 18], "question": "\uc815\uad6d\uc740 9\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 18\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \ub354 \uc0c0\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "972": {"answer": 3, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[2]", "QL": [40, 28, 4], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 \ubc15\ub78c\ud68c\uc5d0\uc11c 40\uc7a5\uc758 \ud45c\ub97c \uc0c0\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 '\ub369\ud06c \uc5b4 \uad11\ub300' \ubd80\uc2a4\uc5d0\uc11c 28\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \uc18c\ube44\ud588\uace0 \ub098\uba38\uc9c0\ub294 \ub180\uc774\uae30\uad6c\uc5d0 \uc0ac\uc6a9\ud558\uae30\ub85c \uacb0\uc815\ud588\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01 \ub180\uc774\uae30\uad6c\ub97c \ud0c0\ub294\ub370 4\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc774 \ud544\uc694\ud558\ub2e4\uba74, \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub180\uc774\uae30\uad6c\ub97c \ud0c8 \uc218 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "973": {"answer": 17, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [76, 59], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 76\uc7a5\uc758 \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\uac00 \uc11d\uc9c4\uc774\uc758 \uce74\ub4dc 59\uc7a5\uc744 \ube8f\uc5b4\uac14\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\uc5d0\uac8c \ub0a8\uc740 \uce74\ub4dc\ub294 \uba87 \uc7a5\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "974": {"answer": 13, "equation": "result=QL[0]-QL[2]", "QL": [48, 14, 35], "question": "\ubbfc\uc694\ub294 48\uac1c\uc758 \ubc14\ub098\ub098\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 14\uac1c\uc758 \ubc14\ub098\ub098\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \ubc14\ub098\ub098 35\uac1c\ub97c \uba39\uc5c8\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \ubc14\ub098\ub098\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "975": {"answer": 104, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [95, 9, 6], "question": "\uc720\ub098\ub294 95\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uc11d \uc9c4\ub85c\ubd80\ud130 9\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \ub354 \ubc1b\ub294\ub2e4. \ub098\uc911\uc5d0, \uc720\uc815\uc774\ub294 \uac00\uac8c\uc5d0\uc11c 6\uac1c\uc758 \uce74\ub4dc\ub97c \uc0b0\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "976": {"answer": 21.33, "equation": "result=(QL[3]-QL[1])/(QL[2]-QL[0])", "QL": [1, 15, 4, 79, 1, 4], "question": "\uccab\uc9f8 \uc8fc\uc5d0 \ubb38\uc758\ud55c \uac74\uc218\ub294 15\uac74\uc774\uc5c8\ub2e4. \ub137\uc9f8 \uc8fc\uc5d0 \ubb38\uc758\ud55c \uac74\uc218\ub294 79\uac74\uc774\uc5c8\ub2e4. \uccab \uc8fc\ubd80\ud130 \ub137\uc9f8 \uc8fc\uae4c\uc9c0\uc758 \ubb38\uc758 \uac74\uc218\uc758 \ud3c9\uade0 \ubcc0\ud654\uc728\uc744 \uc8fc\ub2f9 \ubb38\uc758\ub85c \ucc3e\uc544\ub77c. \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc2dc\uc624", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[0]"]]]]]}, "977": {"answer": 15, "equation": "result=QL[0]-QL[2]", "QL": [39, 9, 24], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 39\uac1c\uc758 \uc57c\uad6c \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uace0, 9\uac1c\ub294 \ucc22\uc5b4\uc84c\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \ud638\uc11d\uc758 \uc57c\uad6c \uce74\ub4dc 24\uac1c\ub97c \uc0c0\ub2e4. \ud638\uc11d\ub294 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc57c\uad6c \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2c8?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "978": {"answer": 36, "equation": "result=(QL[2]+QL[4])-QL[5]", "QL": [2, 1, 10, 1, 39, 13], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 \uceec\ub7ec\ub9c1\ubd81 \ub450 \uad8c\uc744 \uc0c0\ub2e4. \ud558\ub098\ub294 10\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uace0 \ub2e4\ub978 \ud558\ub098\ub294 39\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc77c\uc8fc\uc77c \ud6c4\uc5d0 \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc774\ubbf8 13\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uc0c9\uce60\ud588\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\uac00 \uc55e\uc73c\ub85c \ub354 \uce60\ud574\uc57c \ud560 \uc0ac\uc9c4\uc740 \uba87 \uc7a5\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[4]"], "Subtract", "QL[5]"]]]]}, "979": {"answer": 61, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [65, 4], "question": "\uc724\uae30\ub294 65\uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. 4\uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc740 \ud558\ub9c8\uc5d0\uac8c \uba39\ud78c\ub2e4. \uc724\uae30\uac00 \uc9c0\uae08 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc740 \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "980": {"answer": 12, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [7, 3, 2], "question": "\ud604\uc7ac \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 7\uadf8\ub8e8\uc758 \ub300\ub098\ubb34\uac00 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \uc624\ub298 3\uadf8\ub8e8\uc758 \ub300\ub098\ubb34\uc640 \ub0b4\uc77c 2\uadf8\ub8e8\uc758 \ub300\ub098\ubb34\ub4e4\uc744 \ub354 \uc2ec\uc744 \uac83\uc774\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\uac00 \ub098\ubb34 \uc2ec\uae30\ub97c \ub05d\ub9c8\uce58\uba74 \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \uba87 \uadf8\ub8e8\uc758 \ub300\ub098\ubb34\uac00 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "981": {"answer": 27, "equation": "result=QL[0]-QL[1]-QL[2]", "QL": [53, 7, 19], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 \uc0dd\uc77c \ud30c\ud2f0\ub97c \uc704\ud574 53\uac1c\uc758 \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\uac00 \ud544\uc694\ud558\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \uc774\ubbf8 7\uac1c\uc758 \ucd08\ucf5c\ub9bf \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\uc640 19\uac1c\uc758 \ubc14\ub2d0\ub77c \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\ub97c \uba87 \uac1c \ub354 \uc0ac\uc57c \ud558\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "982": {"answer": 9, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[2]", "QL": [57, 39, 2], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 \uc624\ub798\ub41c \uac8c\uc784\ub4e4\uc744 \ud314\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. 57\uac1c\uc758 \uac8c\uc784\ub4e4 \uc911 39\uac1c\ub97c \ud314\uc558\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \ubc15\uc2a4\ub9c8\ub2e4 2\uac1c\uc758 \uac8c\uc784\uc744 \ub123\uc5b4 \ud314\uc558\ub2e4. \uc9c0\uae08\uae4c\uc9c0 \uc720\uc815\uc774\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "983": {"answer": 8, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [79, 23, 7], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc8fc \ubc15\ub78c\ud68c\uc5d0\uc11c 79\uc7a5\uc758 \ud45c\ub97c \uc0c0\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 '\uad11\ub300 \ub369\ud06c\uc29b' \ubd80\uc2a4\uc5d0\uc11c 23\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \uc18c\ube44\ud588\uace0 \ub098\uba38\uc9c0\ub294 \ub180\uc774\uae30\uad6c\uc5d0 \uc0ac\uc6a9\ud558\uae30\ub85c \uacb0\uc815\ud588\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01 \ub180\uc774\uae30\uad6c\ub97c \ud0c0\ub294\ub370 7\uc7a5\uc529 \ub4e0\ub2e4\uba74, \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub180\uc774\uae30\uad6c\ub97c \ud0c8 \uc218 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "984": {"answer": 18, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [38, 25, 45], "question": "\uc560\uc644\ub3d9\ubb3c \uac00\uac8c\uc5d0\ub294 38\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc0f4\uace0\uc591\uc774\uc640 25\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc9d1\uace0\uc591\uc774\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc138\uc77c \uae30\uac04 \ub3d9\uc548 \ud0dc\ud615\uc774\ub294 45\ub9c8\ub9ac\uc758 \uace0\uc591\uc774\ub97c \ud314\uc558\ub2e4. \uc560\uc644\ub3d9\ubb3c \uac00\uac8c\uc5d0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uace0\uc591\uc774\uac00 \ub0a8\uc544\uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "985": {"answer": 9.8, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [3, 6.8], "question": "\uc591\ub3d9\uc774\ub294 3l\uc758 \ubb3c\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ub0a8\uc900\uc774\uac00 6.8l\uc758 \ubb3c\uc744 \ub354 \ucd94\uac00\ud55c\ub2e4\uba74, \uc591\ub3d9\uc774\uc5d0\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 l\uc758 \ubb3c\uc774 \uc788\uc744\uae4c\uc694?  \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc2dc\uc624", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "986": {"answer": 74.54, "equation": "result=QL[2]/(const1-(QL[0]/const100))", "QL": [15, 1, 63.36], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 15% \uc138\uc77c \uae30\uac04 \ub3d9\uc548 \uc6b4\ub3d9\ud654 \ud55c \ucf24\ub808\ub97c \uc0ac\uae30 \uc704\ud574 63.36\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc9c0\ubd88\ud588\ub2e4. \uc6b4\ub3d9\ud654\uc758 \uc815\uac00\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc2dc\uc624", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", ["BinaryOperation", "const1", "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "const100"]]]]]]}, "987": {"answer": 4, "equation": "result=((QL[2]+QL[3])/QL[0])*QL[1]", "QL": [9, 1, 20, 16], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\uc640 \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc885\uc774\ub97c \uc7ac\ud65c\uc6a9\ud558\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\uc640 \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc885\uc774 9g\uc744 \uc7ac\ud65c\uc6a9\ud560 \ub54c\ub9c8\ub2e4 \uc0c1\uc810 1\uc810\uc744 \ubc8c\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud0dc\ud615\uc774\uac00 20 g\ub97c \uc7ac\ud65c\uc6a9\ud558\uace0 \uc9c0\ubbfc\uc774\uac00 16 g\ub97c \uc7ac\ud65c\uc6a9\ud588\ub2e4\uba74, \ud0dc\ud615\uc774\uc640 \uc9c0\ubbfc\uc774\uae30 \uc5bb\uc740 \uc0c1\uc810\uc740 \uba87 \uc810\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[3]"], "Divide", "QL[0]"], "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "988": {"answer": 4, "equation": "result=QL[0]+QL[1]-QL[2]", "QL": [6, 9, 11], "question": "\ubc29\ud559 \ub3d9\uc548, \uc724\uae30\ub294 \ub3d9\ubb3c\uc6d0\uc5d0\uc11c 6\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \ucc0d\uc5c8\uace0, \ubc15\ubb3c\uad00\uc5d0\uc11c 9\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \ucc0d\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc724\uae30\uac00 \ub098\uc911\uc5d0 11\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uc0ad\uc81c\ud588\ub2e4\uba74, \uc724\uae30\ub294 \ud734\uac00\uc5d0\uc11c \ucc0d\uc740 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uba87 \uc7a5 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "989": {"answer": 0.2, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.9, 0.7], "question": "\uc6d4\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 0.9ml\uc758 \ube44\uac00 \ub0b4\ub838\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud654\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 \uc6d4\uc694\uc77c\ubcf4\ub2e4 0.7ml \uc801\uc740 \ube44\uac00 \ub0b4\ub838\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud654\uc694\uc77c\uc5d0 \ube44\uac00 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc654\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \ud45c\ud604\ud558\uc2dc\uc624", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "990": {"answer": 280, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [212, 68], "question": "\uc720\ub098\ub294 212\ub9c8\ub9ac\uc758 \ubb3c\uace0\uae30\uac00 \uc788\ub294 \uc218\uc871\uad00\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 68\ub9c8\ub9ac\uc758 \ubb3c\uace0\uae30\ub97c \ub354 \uc0ac\uace0 \uc2f6\uc5b4 \ud55c\ub2e4. \ubb3c\uace0\uae30\ub97c \ub354 \uad6c\uc785\ud55c \ub2e4\uba74 \uc720\ub098\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubb3c\uace0\uae30\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "991": {"answer": 2, "equation": "result=QL[1]/QL[0]", "QL": [3, 6], "question": "\ub9cc\uc57d \uc720\uc815\uc774\uac00 \uc2dc\uc18d 3km\ub85c 6km\uc744 \uac77\ub294\ub2e4\uba74, \uc720\uc815\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc624\ub7ab\ub3d9\uc548 \uc5ec\ud589\ud558\uace0 \uc788\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "992": {"answer": 54, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])-QL[2]", "QL": [41, 28, 15], "question": "\uc560\uc644\ub3d9\ubb3c \uac00\uac8c\uc5d0\ub294 41\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc0f4\uace0\uc591\uc774\uc640 28\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc9d1\uace0\uc591\uc774\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc138\uc77c \uae30\uac04 \ub3d9\uc548 \ud0dc\ud615\uc774\ub294 15\ub9c8\ub9ac\uc758 \uace0\uc591\uc774\ub97c \ud314\uc558\ub2e4. \uc560\uc644\ub3d9\ubb3c \uac00\uac8c\uc5d0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uace0\uc591\uc774\ub4e4\uc774 \ub0a8\uc544\uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "993": {"answer": 43, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [14, 29], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 \uc62c\ud574 14\uac1c\uc758 \ucd95\uad6c \uacbd\uae30\ub97c \ubcf4\ub7ec \uac14\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc791\ub144\uc5d0 29\uac1c\uc758 \uacbd\uae30\ub97c \ubcf4\ub7ec \uac14\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ucd95\uad6c \uacbd\uae30\ub97c \ubcf4\ub7ec \uac14\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "994": {"answer": 65057, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [64535, 522], "question": "\uba3c\uc9c0 \ud3ed\ud48d\uc774 \ub300\ucd08\uc6d0\uc744 \ud729\uc4f8\uace0 \uc788\ub2e4. \uba3c\uc9c0 \ud3ed\ud48d\uc740 \ub300\ucd08\uc6d0\uc758 64535 km\ub97c \ub36e\uc5c8\uc9c0\ub9cc, 522 km\ub294 \uc190\ub300\uc9c0 \uc54a\uc740 \ucc44\ub85c \ub0a8\uaca8\ub461\ub2c8\ub2e4. \ub300\ucd08\uc6d0\uc740 \uba87 km\ub098 \ub429\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "995": {"answer": 8, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [47, 7, 5], "question": "\uc720\uc815\uc740 47\uba85\uc744 \ud30c\ud2f0\uc5d0 \ucd08\ub300\ud588\ub294\ub370 7\uba85\uc774 \uc548 \ub098\uc654\ub2e4. \ucc45\uc0c1\uc5d0 5\uba85\uc529 \uc549\uc558\uc73c\uba74 \ucc45\uc0c1\uc774 \uba87 \uac1c \ud544\uc694\ud55c\uac00\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "996": {"answer": 13, "equation": "result=(QL[0]-QL[2])", "QL": [20, 11, 7], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 \uc0ac\uacfc 20\uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc0ac\uacfc 11\uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\uac00 \uc720\uc815\uc5d0\uac8c \uc0ac\uacfc 7\uac1c\ub97c \ub098\ub204\uc5b4 \uc8fc\uba74 \uc11d\uc9c4\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac00\uc9c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "997": {"answer": 0.8, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [0.6, 0.2], "question": "\uc724\uae30 \uac00\uc871\uc740 \uc608\uc0b0\uc758 0.6%\ub97c \uc2dd\ub8cc\ud488 \uad6c\uc785\uc5d0 \uc4f0\uace0 \ub610 \ub2e4\ub978 0.2%\ub294 \uc678\uc2dd\ube44\ub85c \uc4f4\ub2e4. \uc724\uae30 \uac00\uc871\uc740 \ucd1d\uc608\uc0b0\uc758 \uba87 %\ub97c \uc74c\uc2dd\uc5d0 \uc18c\ube44\ud569\ub2c8\uae4c? \ucd5c\uc885 \ub2f5\uc740 \uc18c\uc218\uc810\uc73c\ub85c \ub098\ud0c0\ub0b4\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "998": {"answer": 296, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [37, 8], "question": "(\uac00)\uc5d0 \uce5c\uad6c\ub4e4 37\uba85\uc774 \uc654\ub2e4. \uce5c\uad6c\ub4e4\uc774 \uac01\uac01 8 kg\uc758 \ud53c\uc790\ub97c \uba39\uc5c8\uc744 \ub54c \uce5c\uad6c\ub4e4\uc740 \ucd1d \uba87 kg\uc758 \ud53c\uc790\ub97c \uba39\uc5c8\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "999": {"answer": 971, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [712, 259], "question": "712 \ub9c8\ub9ac\uc758 \uc218\ucef7 \uc5f0\uc5b4\uc640 259 \ub9c8\ub9ac\uc758 \uc554\ucef7 \uc5f0\uc5b4\uac00 (\uac00)\uc5d0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc5f0\uc5b4\uac00 (\uac00)\uc5d0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1000": {"answer": 72, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))", "QL": [5, 4, 8], "question": "\uc720\ub098\ub294 5\uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \ucc45\uaf42\uc774\uc640 4\uac1c\uc758 \ube68\uac04\uc0c9 \ucc45\uaf42\uc774\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uac01\uac01\uc774 \ucc45\uaf42\uc774\uc5d0 8\uac1c\uc758 \ucc45\uc744 \uaf42\uc744 \uc218 \uc788\ub2e4\uba74 \uc720\ub098\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ucc45\uc744 \uaf42\uc744 \uc218 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "1001": {"answer": "0.40", "equation": "result=QL[3]-QL[1]", "QL": [1, 0.5, 2, 0.9, 2], "question": "\ud0dc\ud615\uc774 \ud55c \ub9c8\ub9ac\uc758 \uace0\uc591\uc774\ub97c \ud0a4\uc6b8 \ub54c, \ub9e4\uc77c 0.5 kg\uc758 \uc0ac\ub8cc\uac00 \ud544\uc694\ud558\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\uac00 \ub450 \ubc88\uc9f8 \uace0\uc591\uc774\ub97c \uc785\uc591\ud588\uc744 \ub54c \ub9e4\uc77c 0.9 kg\uc758 \uc0ac\ub8cc\uac00 \ud544\uc694\ud558\ub2e4. \ub450 \ubc88\uc9f8 \uace0\uc591\uc774\ub294 \uc0ac\ub8cc\uac00 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ud544\uc694\ud560\uae4c\uc694? \ucd5c\uc885 \ub2f5\uc740 \uc18c\uc218\uc810\uc73c\ub85c \ub098\ud0c0\ub0b4\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[3]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1002": {"answer": 13, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [8, 5], "question": "\ucc45\uc0c1 \uc704\uc5d0 \uc0ac\uacfc\uac00 8\uac1c \uc788\ub2e4. \uc774\ub54c 5\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \ub354\ud558\uba74 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1003": {"answer": 90, "equation": "result=(QL[0]*QL[2])+(QL[1]*QL[3])", "QL": [24, 14, 2, 3], "question": "(\ub098)\uc5d0\ub294 24\ub300\uc758 \uc790\uc804\uac70\uc640 14\ub300\uc758 \uc138\ubc1c\uc790\uc804\uac70\uac00 \uc788\ub2e4. \uc790\uc804\uac70\ub294 2\uac1c\uc758 \ubc14\ud034\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0 \uc138\ubc1c\uc790\uc804\uac70\ub294 3\uac1c\uc758 \ubc14\ud034\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. (\ub098)\uc5d0 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ubc14\ud034\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[2]"], "Add", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[3]"]]]]]}, "1004": {"answer": 1.3, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [3.6, 2.3], "question": "\ubbfc\uc601\uacfc \uc720\uc815\uc740 \ubaa8\ub798\uc131\uc744 \uc313\uace0 \ub098\uc11c \ubaa8\ub798\uc131\uc758 \ub192\uc774\ub97c \uce21\uc815\ud588\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc758 \ubaa8\ub798\uc131\uc740 3.6 m\uc600\uace0 \uc720\uc815\uc758 \ubaa8\ub798\uc131\uc740 2.3 m\uc600\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc758 \ubaa8\ub798\uc131\uc740 \uc720\uc815\uc758 \ubaa8\ub798\uc131\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub192\uc558\ub098\uc694? \ucd5c\uc885 \ub2f5\uc740 \uc18c\uc218\uc810\uc73c\ub85c \ub098\ud0c0\ub0b4\uc138\uc694", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1005": {"answer": 3, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])", "QL": [60, 180], "question": "\ubc84\uc2a4\uc5d0 60\uac1c\uc758 \uc88c\uc11d\uc774 \uc788\ub2e4. 180\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \ubaa8\ub450 \ubc84\uc2a4\uc5d0 \ud0c0\uae30 \uc704\ud574\uc11c\ub294 \ucd1d \uba87 \ub300\uc758 \ubc84\uc2a4\uac00 \ud544\uc694\ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1006": {"answer": 3.27, "equation": "result=QL[1]+QL[3]", "QL": [1, 2.89, 2.89, 0.38], "question": "(\uac00)\uc5d0\uc11c \ud584\ubc84\uac70\ub97c 1 kg\uc5d0 2.89 usd\uc5d0 \ud314\uace0 \uc788\ub2e4. 2.89 usd\ub294 (\ub098)\uc758 \ud584\ubc84\uac70 \uac00\uaca9\ubcf4\ub2e4 0.38 usd \ub354 \uc800\ub834\ud569\ub2c8\ub2e4. (\ub098)\uc758 \ud584\ubc84\uac70 \uac00\uaca9\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc77c\uae4c\uc694?. \ucd5c\uc885 \ub2f5\uc740 \uc18c\uc218\uc810\uc73c\ub85c \ub098\ud0c0\ub0b4\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[3]"]]]]}, "1007": {"answer": 32, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [10, 4, 26], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \uac8c\uc784\uc5d0\uc11c 10\uc810\uc774 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc774\ud6c4 \uc740\uc9c0\ub294 4\uc810\uc744 \uc783\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc740\uc9c0\uac00 \ub2e4\uc74c \ub2e8\uacc4\uc5d0\uc11c 26\uc810\uc744 \ub354 \uc5bb\ub294\ub2e4\uba74, \uc740\uc9c0\ub294 \ucd1d \uba87 \uc810\uc77c\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1008": {"answer": 25, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [60, 35], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 60\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc774\ub54c \uc720\ub098\uc5d0\uac8c 35\uac1c\ub97c \uc900\ub2e4\uba74 \ub0a8\uc900\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1009": {"answer": 34, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [16, 48, 30], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 16\uac1c\uc758 \uc74c\uc545 \ud30c\uc77c\uacfc 48\uac1c\uc758 \ube44\ub514\uc624 \ud30c\uc77c\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc9c0\ubbfc\uc774 30\uac1c\uc758 \ud30c\uc77c\uc744 \uc0ad\uc81c\ud55c\ub2e4\uba74, \uc9c0\ubbfc\uc740 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ud30c\uc77c\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1010": {"answer": "15", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [6, 9], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 \ub2f9\uadfc \uc5ec\uc12f \uac1c\ub97c \uc2ec\uc5c8\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 9\uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc744 \uc2ec\uc5c8\ub2e4. \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc744 \uc2ec\uc5c8\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1011": {"answer": 9, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])", "QL": [2, 18], "question": "2\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\uc774 \uc5f0\ud544 18\uac1c\ub97c \uacf5\ud3c9\ud558\uac8c \ub098\ub208\ub2e4\uba74, \uac01\uac01 \uba87 \uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \uc5bb\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1012": {"answer": 42, "equation": "result=(QL[2]*(QL[1]-QL[0]))", "QL": [5, 11, 7], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 5\uac1c\uc758 \ube75\uc744 \uad6c\uc6e0\uc9c0\ub9cc, \ud30c\ud2f0\ub97c \uc704\ud574\uc11c\ub294 \ucd1d 11\uac1c\uc758 \ube75\uc774 \ud544\uc694\ud569\ub2c8\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \ube75\uc774 7 kg\uc758 \ubc00\uac00\ub8e8\uac00 \ud544\uc694\ud558\ub2e4\uba74, \uc9c0\ubbfc\uc740 \ud604\uc7ac \uba87 kg\uc758 \ubc00\uac00\ub8e8\uac00 \ud544\uc694\ud560\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]]}, "1013": {"answer": "13", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [4, 9], "question": "\uc724\uae30\ub294 \uc62c\ud574 4\uac1c\uc758 \uac8c\uc784\uc5d0 \ucc38\uac00\ud588\uace0, \uc791\ub144\uc5d0 9\uac1c\uc758 \uac8c\uc784\uc5d0 \ucc38\uac00\ud588\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \uac8c\uc784\uc744 \ubaa8\ub450 \uba87 \ubc88\uc774\ub098 \ucc38\uac00\ud588\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1014": {"answer": 48, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))", "QL": [4, 2, 8], "question": "\ubbfc\uc601\uc740 \uc758\uc790 4\uac1c\uc640 \ud14c\uc774\ube14 2\uac1c\ub97c \uc0c0\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \uac00\uad6c\ub4e4\uc744 \uc870\ub9bd\ud558\ub294\ub370 8\ubd84\uc774 \ud544\uc694\ud558\ub2e4\uba74, \uac00\uad6c\ub97c \ubaa8\ub450 \uc870\ub9bd\ud558\ub294 \ub370 \uba87 \ubd84\uc774 \uac78\ub9b4\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "1015": {"answer": "212", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [110, 102], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 110\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 102\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ucd1d \uba87 \uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \ud568\uaed8 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1016": {"answer": 65, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [18, 47], "question": "\uc720\uc815\uc740 18\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\ub97c \ubc1c\uacac\ud588\uace0 \uc740\uc9c0\ub294 47\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\ub97c \ubc1c\uacac\ud588\ub2e4. \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uc870\uac1c\ub97c \ubc1c\uacac\ud588\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1017": {"answer": "16", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [9, 7], "question": "\uc724\uae30\ub294 \uc8fc\uc0ac\uc704 9\uac1c\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc724\uae30\uc758 \uc544\ubc84\uc9c0\uac00 \uc724\uae30\uc5d0\uac8c \uc8fc\uc0ac\uc704 7\uac1c\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \uc9c0\uae08 \uba87 \uac1c\uc758 \uc8fc\uc0ac\uc704\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1018": {"answer": 45, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])-QL[2]", "QL": [30, 29, 14], "question": "X\ub294 30\uacfc 29\uc758 \ud569\ubcf4\ub2e4 14\uac00 \uc791\ub2e4. X\ub294 \ubb34\uc5c7\uc77c\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1019": {"answer": "43", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [14, 29], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 \uc62c\ud574 14\uac1c\uc758 \ucd95\uad6c \uacbd\uae30\ub97c \ubcf4\ub7ec \uac14\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \uc791\ub144\uc5d0 29\uac1c\uc758 \uacbd\uae30\ub97c \ubcf4\ub7ec \uac14\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ucd95\uad6c \uacbd\uae30\ub97c \ubcf4\ub7ec \uac14\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1020": {"answer": 42, "equation": "result=QL[1]/QL[0]", "QL": [15, 630], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 15\uac1c \ubb36\uc74c\uc73c\ub85c 630\uac1c\uc758 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\ub97c \uc0c0\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\ub97c \uc0c0\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1021": {"answer": "0.63", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [0.25, 0.375], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 0.25 kg\uc758 \uc0ac\uacfc\uc640 0.375 kg\uc758 \uc218\ubc15\uc73c\ub85c \uacfc\uc77c \uc0d0\ub7ec\ub4dc\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 kg\uc758 \uacfc\uc77c\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c? \ucd5c\uc885 \ub2f5\uc740 \uc18c\uc218\uc810\uc73c\ub85c \ub098\ud0c0\ub0b4\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1022": {"answer": 18, "equation": "result=(QL[3]*(QL[0]+QL[1]))", "QL": [2, 4, 1, 3], "question": "(\uac00)\uc5d0 \uc131\uc778 2\uba85\uacfc \uc5b4\ub9b0\uc774 4\uba85\uc774 \uc2dd\uc0ac\ub97c \ud558\ub7ec \uc654\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud55c \uba85\ub2f9 3 usd\uac00 \ud544\uc694\ud558\ub2e4\uba74, \ucd1d \uba87 usd\uac00 \ud544\uc694\ud560\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[3]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "1023": {"answer": 41, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [19, 14, 36], "question": "\uc190\ub2d8 19\uba85\uc774 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 14\uba85\uc758 \uc190\ub2d8\uc774 \ub5a0\ub0ac\uace0 \ub2e4\ub978 36\uba85\uc758 \uc190\ub2d8\uc774 \uc654\ub2e4\uba74, \ucd1d \uba87 \uba85\uc758 \uc190\ub2d8\uc774 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1024": {"answer": 18, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [6, 3], "question": "\uac01 \uc0c1\uc790\uc5d0\ub294 6\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc0c1\uc790\uac00 3\uac1c\uac00 \uc788\ub2e4\uba74 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc774 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1025": {"answer": 1164, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [480, 684], "question": "\uc720\ub098\ub294 480 kg\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uc5bb\uc744 \uac83\uc774\ub77c\uace0 \uc608\uc0c1\ud588\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uc608\uc0c1\ubcf4\ub2e4 684 kg\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \ub354 \ub9ce\uc774 \uc5bb\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uc5bb\uc5c8\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1026": {"answer": 16, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [9, 5, 2], "question": "\uc815\uad6d\uc740 9\uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0, \uc720\ub098\ub294 5\uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0, \uc740\uc9c0\ub294 2\uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1027": {"answer": 40, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [4, 10], "question": "\ud638\uc11d\uc740 \uc0c1\uc790 4\uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \uc0c1\uc790\uc5d0\ub294 10\uac1c\uc758 \uc9c0\uc6b0\uac1c\uac00 \ub4e4\uc5b4\uc788\ub2e4. \ud638\uc11d\uc740 \uc9c0\uc6b0\uac1c\uac00 \uba87 \uac1c \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1028": {"answer": 6003, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [261, 23], "question": "261\uac1c\uc758 \uc5b4\ud56d\uc774 \uc788\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \uc5b4\ud56d\uc740 23 kg\uc758 \ubb3c\uace0\uae30\uac00 \ub4e4\uc5b4\uc788\ub2e4. \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubb3c\uace0\uae30\ub4e4\uc774 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1029": {"answer": 12, "equation": "result=QL[2]/QL[0]", "QL": [5, 1, 60], "question": "\uc720\ub098\uc758 \uac00\uc871\uc740 \ubaa8\ub450 5\uba85\uc785\ub2c8\ub2e4. \ubaa8\ub450\uac00 \uc0ac\uacfc\ub97c \ub9e4\uc77c \ud55c \uac1c\uc529 \uba39\ub294\ub2e4. 60\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\uac00 \uc788\ub2e4\uba74 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc624\ub798 \uc774\uac83\uc744 \ud560 \uc218 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1030": {"answer": 7, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [17, 14, 24], "question": "\ubc14\ub124\uc0ac\uc640 \uadf8\ub140\uc758 \uc5c4\ub9c8\ub294 \uadf8\ub4e4\uc758 \uc815\uc6d0\uc5d0\uc11c \ub2f9\uadfc\uc744 \ub530\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ubc14\ub124\uc0ac\ub294 17\uac1c\ub97c \uace8\ub790\uace0 \uadf8\ub140\uc758 \uc5c4\ub9c8\ub294 14\uac1c\ub97c \uace8\ub790\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 24\uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc774 \uc88b\ub2e4\uba74, \uadf8\ub4e4\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub098\uc05c \ub2f9\uadfc\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1031": {"answer": 15, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [7, 8], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 7\uac1c\uc758 \ubc14\ub098\ub098\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc774\ub54c \uc11d\uc9c4\uc774 \ubc14\ub098\ub098 8\uac1c\ub97c \ub354 \uc0b0\uba74 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ubc14\ub098\ub098\ub97c \uac00\uc9c0\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1032": {"answer": 0.9, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [0.7, 0.2], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 0.7 kg\uc758 \uc0ac\uacfc\uc640 0.2 kg\uc758 \uc218\ubc15\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ucd1d \uba87 kg\uc758 \uacfc\uc77c\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694? \ucd5c\uc885 \ub2f5\uc740 \uc18c\uc218\uc810\uc73c\ub85c \ub098\ud0c0\ub0b4\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1033": {"answer": 17408, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [544, 32], "question": "544\uac1c\uc758 \ud654\ubd84\uc774 \uc788\uace0 \uac01\uac01\uc758 \ud654\ubd84\uc5d0\ub294 32\uac1c\uc758 \uaf43\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \uaf43\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1034": {"answer": 8, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])", "QL": [10, 80], "question": "\uc724\uae30\ub294 \uc2dc\uc18d 10 km\ub85c 80 km\ub97c \ub2ec\ub838\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \ucd1d \uba87 km\ub97c \ub2ec\ub838\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1035": {"answer": 63, "equation": "result=(QL[1]*(QL[0]-QL[2]))", "QL": [11, 7, 2], "question": "\ud638\uc11d\uc740 11\ub9c8\ub9ac\uc758 \uace0\uc591\uc774\ub97c \uadf8\ub824\uc57c \ud55c\ub2e4. \uac01 \uace0\uc591\uc774\ub97c \uadf8\ub9b4 \ub54c 7\uc2dc\uac04\uc774 \uac78\ub9b0\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud638\uc11d\uc774 \uc774\ubbf8 2\ub9c8\ub9ac\uc758 \uace0\uc591\uc774\ub97c \uadf8\ub838\ub2e4\uba74, \uba87 \uc2dc\uac04\uc744 \ub354 \uadf8\ub824\uc57c \ud560\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]]}, "1036": {"answer": 27, "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]-QL[2]))", "QL": [9, 11, 8], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \uc7a5\ubbf8\ub97c \uac1c\ub2f9 9 usd\uc5d0 \ud314\uace0 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc7a5\ubbf8 11\uc1a1\uc774\ub85c \uc2dc\uc791\ud574\uc11c \uc7a5\ubbf8 8\uc1a1\uc774\uac00 \ub0a8\uc558\ub2e4\uba74, \uc740\uc9c0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \ubc8c\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"]]]]]}, "1037": {"answer": 105, "equation": "result=(QL[3]-QL[2])*QL[1]/QL[0]", "QL": [3, 5, 4, 67], "question": "X\uc5d0 3\uc744 \uacf1\ud558\uace0 5\ub85c \ub098\ub208 \ud6c4 4\ub97c \ucd94\uac00\ub85c \ub354\ud558\uba74 67\uc785\ub2c8\ub2e4. X\ub97c \ucc3e\uc73c\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Subtract", "QL[2]"], "Multiply", "QL[1]"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1038": {"answer": 70, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [10, 7], "question": "\ube68\uac04 \ubc40\uc758 \uae38\uc774\ub294 10 km\uc774\ub2e4. \ud30c\ub780 \ubc40\uc740 \ube68\uac04 \ubc40\ubcf4\ub2e4 7\ubc30 \uae38\ub2e4. \ud30c\ub780 \ubc40\uc758 \uae38\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc77c\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1039": {"answer": 18, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [25, 7], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 25\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc774\ub54c \ubbfc\uc601\uc774 7\uac1c\ub97c \uac00\uc838\uac04\ub2e4\uba74 \ud0dc\ud615\uc740 \uc0ac\uacfc\ub97c \uba87 \uac1c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1040": {"answer": 90, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))", "QL": [7, 3, 9], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 \ubaa9\uac78\uc774\ub97c \ud314\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uad6c\uc2ac \ubaa9\uac78\uc774 7\uac1c\uc640 \ubcf4\uc11d \ubaa9\uac78\uc774 3\uac1c\ub97c \ud314\uc558\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \ubaa9\uac78\uc774\uac00 9 usd\ub77c\uba74, \ub0a8\uc900\uc740 \uba87 usd\ub97c \ubc8c\uc5c8\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "1041": {"answer": 790.22, "equation": "result=QL[1]/(const1-QL[0]/const100)", "QL": [8, 727], "question": "8% \ud560\uc778 \ud6c4 727\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \ud314\ub9b0 \uc0ac\uacfc\ub294 \uc6d0\ub798 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c? \ucd5c\uc885 \ub2f5\uc740 \uc18c\uc218\uc810\uc73c\ub85c \ub098\ud0c0\ub0b4\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", ["BinaryOperation", "const1", "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "const100"]]]]]]}, "1042": {"answer": 3, "equation": "result=(QL[0]/QL[1])", "QL": [9, 3], "question": "\uac01 \ubc84\uc2a4\uc5d0\ub294 \ud559\uc0dd 9\uba85\uacfc \uc88c\uc11d 3\uac1c\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ucd1d \uba87 \ub300\uc758 \ubc84\uc2a4\uac00 \ud544\uc694\ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1043": {"answer": 16, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [8, 2], "question": "\ud638\uc11d\ub294 \uc740\uc9c0\uc640 \ud568\uaed8 \ub09a\uc2dc\ub97c \uac04\ub2e4. \ud638\uc11d\ub294 8 \ub9c8\ub9ac\uc758 \uc1a1\uc5b4\ub97c \uc7a1\ub294\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \ud638\uc11d\ubcf4\ub2e4 2\ubc30\ub098 \ub9ce\uc740 \uc1a1\uc5b4\ub97c \uc7a1\ub294\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc1a1\uc5b4\ub97c \uc7a1\uc558\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1044": {"answer": 1196.46, "equation": "result=QL[2]/(const1-QL[1]/const100)", "QL": [5, 18.4, 976.31, 5], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 5\uc6d4\uc5d0 \uc8fc\uc2dd \ud22c\uc790\ub97c \ud588\uc73c\ub098 18.4%\ub97c \uc783\uc5b4 976.31 usd\uac00 \ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. 5\uc6d4 \ucd08\uc5d0 \uc740\uc9c0\uac00 \ud22c\uc790\ud55c \uae08\uc561\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc77c\uae4c\uc694? \ucd5c\uc885 \ub2f5\uc740 \uc18c\uc218\uc810\uc73c\ub85c \ub098\ud0c0\ub0b4\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", ["BinaryOperation", "const1", "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "const100"]]]]]]}, "1045": {"answer": 42, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [58, 16], "question": "\ubbfc\uc601\uc740 58\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc740 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc5d0\uac8c \uc77c\ubd80\ub97c \uc8fc\uc5b4 \uc9c0\uae08\uc740 16\uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0ac\ud0d5\uc744 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc5d0\uac8c \uc8fc\uc5c8\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1046": {"answer": 17, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [31, 14], "question": "\ud638\uc11d\uc758 \uc5f0\ud544\uc740 \uae38\uc774\uac00 31km\uc785\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud638\uc11d\uc774 \uc5f0\ud544\uc744 \uae4e\uc558\ub354\ub2c8 14km\uac00 \ub418\uc5c8\ub2e4\uba74 \uc5f0\ud544\uc744 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uae4e\uc558\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1047": {"answer": 72, "equation": "result=(QL[2]*(QL[1]-QL[0]))", "QL": [7, 16, 8], "question": "\ud638\uc11d\ub294 7\uac1c\uc758 \uc778\ud615\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc9c0\ub9cc \ucd1d 16\uac1c\uac00 \ud544\uc694\ud588\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01 \uc778\ud615\uc774 8 usd\ub77c\uba74 \ucd1d \uc5bc\ub9c8\uac00 \ud544\uc694\ud560\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]]}, "1048": {"answer": 296, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [37, 8], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 37\uba85\uc758 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc744 \uc0dd\uc77c \ud30c\ud2f0\uc5d0 \ucd08\ub300\ud588\ub2e4. \uce5c\uad6c\ub4e4\uc774 \uac01\uac01 8\uc870\uac01\uc758 \ud53c\uc790\ub97c \uba39\uc5c8\ub2e4\uba74 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc740 \ucd1d \uba87 \uc870\uac01\uc758 \ud53c\uc790\ub97c \uba39\uc5c8\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1049": {"answer": "53", "equation": "result=QL[0]+QL[2]", "QL": [41, 26, 12], "question": "41\uac1c\uc758 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\uc640 26\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc774 \uc11c\ub78d \uc548\uc5d0 \uc788\ub2e4. \uc724\uae30\uac00 12\uac1c\uc758 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\ub97c \uc11c\ub78d \uc548\uc5d0 \ub354 \ub123\ub294\ub2e4\uba74 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\uac00 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "1050": {"answer": 8, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [12, 4], "question": "(\ub098)\ub294 \uc62c\ud574 12\uac1c\uc758 \ub18d\uad6c \uacbd\uae30\ub97c \ud588\ub2e4. (\ub098)\ub294 \ub300\ubd80\ubd84\uc758 \uacbd\uae30\uc5d0\uc11c \uc774\uacbc\uc73c\ub098 4\uacbd\uae30 \ub3d9\uc548 \ud328\ubc30\ud588\ub2e4. (\ub098)\ub294 \ub18d\uad6c \uacbd\uae30\ub97c \uba87 \ubc88 \uc774\uacbc\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1051": {"answer": 82, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [8, 74], "question": "\ubbfc\uc601\uc740 \uc0ac\uacfc 8\uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc774\ud6c4 \ubbfc\uc601\uc740 \ub610 \ub2e4\ub978 74\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \ucc3e\uc558\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc740 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1052": {"answer": 3, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [50, 27, 74], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 \uc815\uad6d\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 50\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uc0c0\uace0 \ubbfc\uc601\uc5d0\uac8c 27\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \ub354 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc774\uc911 74\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uc783\uc5b4\ubc84\ub838\ub2e4\uba74 \uc9c0\ubbfc\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1053": {"answer": 35, "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]+QL[2]))", "QL": [7, 3, 2], "question": "\uc9c0\ubbfc\uacfc \uc720\ub098\ub294 \ub9c8\uc220 \uc6a9\ud488\uc744 \uac1c\ub2f9 7 usd\uc5d0 \uc0ac\ub824\uace0 \ud55c\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774 3\uac1c\ub97c \uc0ac\uace0 \uc720\ub098\uac00 2\uac1c\ub97c \uc0b0\ub2e4\uba74 \ucd1d \uc5bc\ub9c8\uac00 \ud544\uc694\ud55c\uac00\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]]}, "1054": {"answer": "0.90", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [0.7, 0.2], "question": "0.7\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc740 \uc0ac\uacfc\ub97c \ubc1b\uc558\uace0 0.2\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc740 \uc218\ubc15\uc744 \ubc1b\uc558\ub2e4. \uba87 \uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \uc0ac\uacfc \ub610\ub294 \uc218\ubc15\uc744 \ubc1b\uc558\ub294\uac00? \ucd5c\uc885 \ub2f5\uc740 \uc18c\uc218\uc810\uc73c\ub85c \ub098\ud0c0\ub0b4\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1055": {"answer": 15, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [29, 20, 34], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 29 usd\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 \uc0dd\uc77c \uae30\ub150\uc73c\ub85c 20 usd\ub97c \ub354 \ubc1b\uc558\uc9c0\ub9cc \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uac8c\uc784\uc5d0 34 usd\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 \uc9c0\uae08 \uba87 usd\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1056": {"answer": "67", "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [10, 24, 33], "question": "\uc720\uc815\uc5d0\ub294 10\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0, \uc11d\uc9c4\uc740 24\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0, \ud638\uc11d\uc740 33\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ucd1d \uba87 \uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \ud568\uaed8 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1057": {"answer": 8, "equation": "result=(QL[0]/QL[1])", "QL": [72, 9], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 72\uac1c\uc758 \uce74\ub4dc\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8 \uce74\ub4dc\ub97c 9\uba85\uc774 \ub098\ub204\uc5b4 \uac00\uc9c4\ub2e4\uba74, \uac01\uac01\uc758 \uba87 \uc7a5\uc758 \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c8\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1058": {"answer": 264, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [409, 145], "question": "\ucd1d 409\uac1c\uc758 \uc870\uac01\ub4e4 \uc911 \ub9cc\uc57d 145\uac1c\uc758 \uc870\uac01\ub4e4\uc774 \ube68\uac04\uc0c9\uc774\uace0 \ub098\uba38\uc9c0\ub294 \ud30c\ub780\uc0c9\uc774\ub77c\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc870\uac01\ub4e4\uc774 \ud30c\ub780\uc0c9\uc774\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1059": {"answer": 38, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [2, 36], "question": "\uc815\uad6d\uc740 \ub545\ucf69 2\uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0 \ubbfc\uc694\ub294 36\uac1c\uc758 \ub545\ucf69\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ubbfc\uc601\uc774 \ubaa8\ub4e0 \ub545\ucf69\uc744 \uc815\uad6d\uc5d0\uac8c \uc900\ub2e4\uba74, \uc815\uad6d\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub545\ucf69\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1060": {"answer": "63", "equation": "result=QL[0]+QL[2]", "QL": [32, 22, 31], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 32\uac1c\uc758 \uc218\ubc15\uacfc 22\uac1c\uc758 \ub538\uae30\ub97c \ud0a4\uc6b4\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 31\uac1c\uc758 \uc218\ubc15\uc744 \ud0a4\uc6b4\ub2e4. \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uc218\ubc15\uc744 \ud0a4\uc6e0\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "1061": {"answer": "211", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [107, 104], "question": "\ud604\uc7ac (\ub2e4)\uc5d0\ub294 107\uadf8\ub8e8\uc758 \ub098\ubb34\uac00 \uc788\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774 \uc624\ub298 104\uadf8\ub8e8\uc758 \ub098\ubb34\ub97c \ub354 \uc2ec\ub294\ub2e4\uba74 (\ub2e4)\uc5d0\ub294 \ub098\ubb34\uac00 \uba87 \uadf8\ub8e8\ub098 \ub420\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1062": {"answer": 13.51, "equation": "result=((QL[1]*QL[0])/const100-(QL[2]/const100)*QL[1])/((QL[2]/const100)-const1/const100)", "QL": [80, 200, 75], "question": "80%\uc758 \uc54c\ucf54\uc62c\uc778 200 kg\uc758 \ud63c\ud569\ubb3c\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubb3c\uc744 \ub354\ud574\uc57c 75%\uc758 \ud63c\ud569\ubb3c\ub85c \uc904\uc77c \uc218 \uc788\uc744\uae4c\uc694? \ucd5c\uc885 \uc810\uc218\ub294 \uc18c\uc218\uc810\uc73c\ub85c \ub098\ud0c0\ub0b4\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[0]"], "Divide", "const100"], "Subtract", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", "const100"], "Multiply", "QL[1]"]], "Divide", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", "const100"], "Subtract", ["BinaryOperation", "const1", "Divide", "const100"]]]]]]}, "1063": {"answer": 4, "equation": "result=QL[2]/QL[1]", "QL": [1, 20, 80], "question": "\uc0c1\uc790 1\uac1c\uc5d0 20\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc774 \ub4e4\uc5b4\uac04\ub2e4\uace0 \ud558\uc790. \uc0ac\ud0d5 80\uac1c\ub97c \ub2f4\uae30 \uc704\ud574\uc11c\ub294 \uc0c1\uc790 \uba87 \uac1c\uac00 \ud544\uc694\ud560\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1064": {"answer": 1766, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [797, 969], "question": "\ub0a8\uc131\uc6a9 \uc218\uc601\ubcf5 797\uac1c\uc640 \uc5ec\uc131\uc6a9 \uc218\uc601\ubcf5 969\uac1c\uac00 \uc788\ub2e4. \uc218\uc601\ubcf5\uc740 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc778\uac00\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1065": {"answer": "0.08", "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.41, 0.33], "question": "\uc720\ub098\uac00 0.41m \uae38\uc774\uc758 \ub098\ubb47\uc870\uac01\uc744 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8\ub7ec\uace0 \ub098\uc11c \uc720\ub098\ub294 \ub05d\uc5d0\uc11c 0.33m \ub5a8\uc5b4\uc9c4 \uacf3\uc744 \uc798\ub790\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8 \ub098\ubb47\uc870\uac01\uc740 \uc9c0\uae08 \uba87 m \uc77c\uae4c\uc694? \ucd5c\uc885 \ub2f5\uc740 \uc18c\uc218\uc810\uc73c\ub85c \ub098\ud0c0\ub0b4\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1066": {"answer": 18, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [25, 22, 15], "question": "\uc624\ub77d\uc2e4\uc5d0\uc11c \ubbfc\uc601\uc740 25\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \uc5bb\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ubbfc\uc601\uc774 22\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud558\uace0 \ub098\uc911\uc5d0 15\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \uc5bb\ub294\ub2e4\uba74, \ubbfc\uc601\uc740 \ucd1d \uba87 \uc7a5\uc758 \ud2f0 \uac83\uc774 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1067": {"answer": 58, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [8, 50, 9], "question": "\uc720\uc815\uc740 8\uac1c\uc758 \ubc14\ub098\ub098\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc740 \ud0dc\ud615\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 50\uac1c\ub97c \ub354 \ubc1b\ub294\ub2e4. \ub098\uc911\uc5d0, \uc720\uc815\uc740 \uac00\uac8c\uc5d0\uc11c 9\uac1c\uc758 \ubc14\ub098\ub098\ub97c \uc0b0\ub2e4. \uc720\uc815\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ubc14\ub098\ub098\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1068": {"answer": 9, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [82, 37, 5], "question": "\uc815\uad6d\uc740 82\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uadf8\uc911 37\uac1c\ub97c \ubc84\ub9ac\uace0 \ub098\uba38\uc9c0\ub294 \uac01\uac01 5\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc774 \ub4e4\uc5b4\uac00\ub294 \uc0c1\uc790\uc5d0 \ub123\uc5c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0c1\uc790 \uac16\uac8c \ub418\uc5c8\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1069": {"answer": 20, "equation": "result=(QL[1]*(QL[0]-const6))", "QL": [10, 5], "question": "(\uac00)\ub294 10\uac1c\uc758 \ucc3d\ubb38\uc774 \ud544\uc694\ud558\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \ucc3d\ubb38\uc744 \uc124\uce58\ud558\ub294 \ub370 5\uc2dc\uac04\uc774 \uac78\ub9b0\ub2e4\uba74, \ucd1d \ud544\uc694\ud55c \uc2dc\uac04\uc740 \uba87 \uc2dc\uac04\uc77c\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "const6"]]]]]}, "1070": {"answer": 180, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [15, 12], "question": "\uc720\uc815\uc740 15 usd \uc9dc\ub9ac \uc758\uc790\ub97c \uc0ac\ub824\uace0 \ud55c\ub2e4. \uc720\uc815\uc740 12\uac1c\uc758 \uc758\uc790\ub97c \uc0ac\uae30 \uc704\ud574 \uc5bc\ub9c8\uac00 \ud544\uc694\ud560\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1071": {"answer": "0.10", "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.3, 0.2, 1, 2], "question": "\uc720\uc815\uc740 0.3 m \uae38\uc774\uc758 \ubb3c\uace0\uae30\uc640 0.2 m \uae38\uc774\uc758 \ub2e4\ub978 \ubb3c\uace0\uae30\ub97c \uce21\uc815\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uccab \ubc88\uc9f8 \ubb3c\uace0\uae30\ub294 \ub450 \ubc88\uc9f8 \ubb3c\uace0\uae30\ubcf4\ub2e4 \uba87 m \ub354 \uae38\uae4c\uc694? \ucd5c\uc885 \ub2f5\uc740 \uc18c\uc218\uc810\uc73c\ub85c \ub098\ud0c0\ub0b4\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1072": {"answer": 399, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [422, 23], "question": "(\uac00)\uc640 (\ub098)\uc5d0 422\uba85\uc758 \uace0\uac1d\ub4e4\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc774\ub4e4 \uc911 23\uba85\uc774 (\uac00)\uc5d0 \uc0b0\ub2e4\uba74, (\ub098)\uc5d0\ub294 \uba87 \uba85\uc774 \uc0b4\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1073": {"answer": 9, "equation": "result=((QL[1]+QL[0])/QL[2])*QL[3]", "QL": [24, 3, 3, 1], "question": "\uc720\uc815\uc774 24 kg\uc744 \uc7ac\ud65c\uc6a9\ud558\uace0 \ud638\uc11d\uc774 3 kg\uc744 \uc7ac\ud65c\uc6a9\ud588\ub2e4. 3 kg\ub2f9 1\uc810\uc744 \uc5bb\uc744 \ub54c, \ucd1d \uba87 \uc810\uc744 \uc5bb\uc5c8\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[0]"], "Divide", "QL[2]"], "Multiply", "QL[3]"]]]]}, "1074": {"answer": 15, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [9, 6], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 9\uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc740\uc9c0\uac00 \uc9c0\ubbfc\uc5d0\uac8c 6\uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\ub97c \ub354 \uc900\uba74 \uc9c0\ubbfc\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1075": {"answer": 40, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))", "QL": [5, 5, 4], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 \uc7ac\ud65c\uc6a9\uc744 \uc704\ud574 \uae61\ud1b5\uc744 \ubaa8\uc73c\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud1a0\uc694\uc77c\uc5d0 \uadf8\ub294 5\uac1c\uc758 \uac00\ubc29\uc744 \ucc44\uc6e0\uace0 \uc77c\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 5\uac1c\uc758 \uac00\ubc29\uc744 \ub354 \ucc44\uc6e0\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \uac00\ubc29\uc774 4\uac1c\uc758 \uae61\ud1b5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \uc11d\uc9c4\uc740 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uae61\ud1b5\uc744 \uc9d1\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "1076": {"answer": 34, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [58, 24], "question": "\ubbfc\uc601 58\uac1c\uc758 \ube68\uac04 \uc7a5\ubbf8\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc740 24\uac1c\uc758 \ube68\uac04 \uc7a5\ubbf8\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774 \uc720\uc815\ubcf4\ub2e4 \ube68\uac04 \uc7a5\ubbf8\ub97c \uba87 \uac1c \ub354 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1077": {"answer": 72, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))", "QL": [6, 2, 9], "question": "\ud638\uc11d\uc740 6\uac1c\uc758 \ube68\uac04 \uc568\ubc94\uacfc 2\uac1c\uc758 \ud30c\ub780 \uc568\ubc94\uc744 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uac01 \uc568\ubc94\uc5d0\ub294 \ub178\ub798\uac00 9\uac1c\uac00 \uc788\ub2e4\uace0 \ud560 \ub54c \ud638\uc11d\uc740 \ucd1d \uba87 \uace1\uc744 \uc0c0\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "1078": {"answer": 8, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[3])", "QL": [72, 32, 1, 5], "question": "\uc720\ub098\ub294 72\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc774 \uc788\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uc0ac\ud0d5 \uc911 32\uac1c\ub97c \uba39\uc5c8\uace0 \uc0c1\uc790 \ud55c \uac1c\uc5d0\ub294 5\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc774 \ub4e4\uc5b4\uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc9c0\ubbfc\uc774\uac00 \uac19\uc740 \uc218\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \uc9c0\ubbfc\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\uac00 \ud544\uc694\ud55c\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[3]"]]]]}, "1079": {"answer": 8, "equation": "result=QL[1]/QL[0]", "QL": [6, 48], "question": "\uc720\ub098\ub294 6\uba85\uc758 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc5d0\uac8c 48\uac1c\uc758 \uc885\uc774\ub97c \ub098\ub204\uc5b4 \uc8fc\ub824\uace0 \ud55c\ub2e4. \ubaa8\ub4e0 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc5d0\uac8c \uac19\uc740 \uac1c\uc218\uc758 \uc885\uc774\ub97c \uc900\ub2e4\uba74, \uce5c\uad6c\ub4e4\uc740 \uac01\uac01 \uba87 \uac1c\uc758 \uc885\uc774\ub97c \ubc1b\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1080": {"answer": 8, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [19, 45, 56], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 19\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc0f4\uace0\uc591\uc774\uc640 45\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc9d1\uace0\uc591\uc774\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 56\ub9c8\ub9ac\uc758 \uace0\uc591\uc774\ub97c \ud314\uc558\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \uc774\uc81c \uace0\uc591\uc774\ub97c \uba87 \ub9c8\ub9ac \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1081": {"answer": 17, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [35, 18], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 35\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\ub97c \ubc1c\uacac\ud588\uace0, \ubbfc\uc601\uc5d0\uac8c 18\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\ub97c \uc8fc\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc870\uac1c\ub97c \uba87 \uac1c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1082": {"answer": 42, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [37, 5], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 37\uac1c\uc758 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc740 \uc724\uae30\ub85c\ubd80\ud130 5\uac1c\ub97c \ub354 \ubc1b\ub294\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1083": {"answer": 8, "equation": "result=(QL[0]+QL[0])", "QL": [4], "question": "\ubbfc\uc601\uacfc \uc740\uc9c0\ub294 \uac01\uac01 4\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\uac00 \ubaa8\ub4e0 \uc0ac\ud0d5\uc744 \ubbfc\uc601\uc5d0\uac8c \uc900\ub2e4\uba74, \ubbfc\uc601\uc740 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uba87 \uac1c \uac00\uc9c8\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[0]"]]]]}, "1084": {"answer": 67, "equation": "result=(QL[0]+(QL[1]+QL[2]))-QL[3]", "QL": [30, 49, 46, 58], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 30 usd\ub97c \uc800\ucd95\ud588\ub2e4. \uadf8\ub9ac\uace0 49 usd\uc640 46 usd\ub97c \ub354 \uc800\ucd95\ud588\ub2e4. \uadf8\ub7ec\uace0 \ub098\uc11c \ub0a8\uc900\uc740 \ube44\ub514\uc624 \uac8c\uc784\uc5d0 58 usd\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 \uba87 usd\uac00 \ub0a8\uc558\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]], "Subtract", "QL[3]"]]]]}, "1085": {"answer": 550, "equation": "result=QL[1]*QL[0]-(QL[3]+QL[5])", "QL": [3, 400, 1, 450, 2, 200, 3], "question": "\uc720\ub098\ub294 3\uac1c\uc6d4 \uc800\ucd95\ud55c \ub3c8\uc73c\ub85c \uce74\uba54\ub77c\ub97c \uc0ac\ub824\uace0 \ud55c\ub2e4. \uc774\ub97c \uc704\ud574\uc11c\ub294 \ub9e4\ub2ec \ud3c9\uade0 400 usd\ub97c \uc800\ucd95\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uccab \ub2ec\uc5d0 450 usd\ub97c \uc800\ucd95\ud558\uace0 \ub450 \ubc88\uc9f8 \ub2ec\uc5d0 200 usd\ub97c \uc800\ucd95\ud55c\ub2e4. \uce74\uba54\ub77c\ub97c \uc0ac\uae30 \uc704\ud574 3\uac1c\uc6d4\uc9f8\uc5d0 \uc800\ucd95\ud574\uc57c \ud560 \uae08\uc561\uc744 \ucc3e\uc544\ub77c.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[0]"], "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Add", "QL[5]"]]]]]}, "1086": {"answer": 17, "equation": "result=QL[2]*QL[1]-QL[0]", "QL": [5, 2, 11], "question": "X\uc640 5\ub97c \ud569\ud55c \uac83\uc744 2\ub85c \ub098\ub204\uc5c8\uc744 \ub54c, \uacb0\uacfc\ub294 11\uc774\ub2e4. X\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", "QL[1]"], "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1087": {"answer": 10, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [11, 9, 8], "question": "\ud638\uc11d\ub294 \ud734\ub300\ud3f0\uc5d0 11\uac1c\uc758 \ub178\ub798\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud638\uc11d\uc774 9\uac1c\uc758 \uc624\ub798\ub41c \ub178\ub798\ub97c \uc0ad\uc81c\ud558\uace0 8\uac1c\uc758 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \ub178\ub798\ub97c \ucd94\uac00\ud55c\ub2e4\uba74, \ud638\uc11d\uc758 \ud734\ub300\ud3f0\uc5d0 \ub178\ub798\uac00 \uba87 \uac1c \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1088": {"answer": "11", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [6, 5], "question": "\ubbfc\uc694\ub294 6\uac1c\uc758 \ubc30\ub97c \uace8\ub790\uace0 \uc9c0\ubbfc\uc740 5\uac1c\uc758 \ubc30\ub97c \uace8\ub790\ub2e4. \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ubc30\uac00 \uc120\ud0dd\ub418\uc5c8\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1089": {"answer": 2.4, "equation": "result=const1/((const1/QL[0])+(const1/QL[1]))", "QL": [4, 6], "question": "\ub9cc\uc57d \ubbfc\uc601\uc774 4\uc2dc\uac04 \uc548\uc5d0 \uc9d1\uc744 \uce60\ud560 \uc218 \uc788\uace0, \ud0dc\ud615\uc740 6\uc2dc\uac04 \uc548\uc5d0 \uac19\uc740 \uc9d1\uc744 \uce60\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4\uba74, \uc9d1\uc744 \ud568\uaed8 \uce60\ud558\ub294 \ub370 \uba87 \uc2dc\uac04\uc774 \uac78\ub9b4\uae4c\uc694? \ucd5c\uc885 \ub2f5\uc740 \uc18c\uc218\uc810\uc73c\ub85c \ub098\ud0c0\ub0b4\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "const1", "Divide", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "const1", "Divide", "QL[0]"], "Add", ["BinaryOperation", "const1", "Divide", "QL[1]"]]]]]]}, "1090": {"answer": 21, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [50, 9, 38], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 (\uac00)\uc5d0\uc11c 50\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \ucc0d\uace0 (\ub098)\uc5d0\uc11c 9\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \ucc0d\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc11d\uc9c4\uc774 \ub098\uc911\uc5d0 38\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uc0ad\uc81c\ud588\ub2e4\uba74, \uc11d\uc9c4\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1091": {"answer": 208, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [344, 136], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 344\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. 136\uad8c\uc740 \ud30c\ub780\uc0c9\uc774\uace0 \ub098\uba38\uc9c0\ub294 \ube68\uac04\uc0c9\uc774\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \ube68\uac04\uc0c9 \ucc45\uc744 \uba87 \uad8c\uc774\ub098 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1092": {"answer": 15, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [13, 17, 15], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 13\uad8c\uc758 \uc18c\uc124\ucc45\uacfc 17\uad8c\uc758 \ub9cc\ud654\ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 15\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \ubc84\ub9b0\ub2e4\uba74, \ud0dc\ud615\uc740 \ucc45\uc744 \uba87 \uac1c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1093": {"answer": 67, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [48, 19, 38], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 48\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\uac00 19\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \ud314\uace0 38\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uc0c8\ub85c \uc0b0\ub2e4\uba74, \uc9c0\ubbfc\uc740 \ucc45\uc744 \uba87 \uac1c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1094": {"answer": 10, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [6, 4], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 6\uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc744 \ud0a4\uc6e0\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 4\uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc744 \ud0a4\uc6e0\ub2e4. \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc744 \ud0a4\uc6e0\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1095": {"answer": 28, "equation": "result=QL[1]*(QL[2]/QL[0])", "QL": [5, 7, 20], "question": "5\ubd84\ub9c8\ub2e4 7\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \ub180\uc774\uae30\uad6c\ub97c \ud0c8 \uc218 \uc788\ub2e4. 20\ubd84 \ub3d9\uc548 \uba87 \uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \ub180\uc774\uae30\uad6c\ub97c \ud0c8 \uc218 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", "QL[0]"]]]]]}, "1096": {"answer": 0.75, "equation": "result=QL[0]+QL[2]", "QL": [0.25, 2, 0.5, 4, 2, 4], "question": "\uc804\uccb4 \ub098\uc0ac\ub4e4 \uc911 0.25 kg\uc758 \ub098\uc0ac\ub294 2 cm\uc774\uace0 0.5 kg\uc758 \ub098\uc0ac\ub294 4 cm\uc774\ub2e4.  2 cm \ub610\ub294 4 cm \uae38\uc774\uc758 \ub098\uc0ac\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 kg \uc778\uac00? \ucd5c\uc885 \ub2f5\uc740 \uc18c\uc218\uc810\uc73c\ub85c \ub098\ud0c0\ub0b4\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "1097": {"answer": 4, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])", "QL": [7, 28], "question": "\uac01 \uc2a4\ucfe8\ubc84\uc2a4\uc5d0\ub294 7\uac1c\uc758 \uc88c\uc11d\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud559\uc0dd\uc774 \ucd1d 28\uba85 \uc788\ub2e4\uba74, \uba87 \ub300\uc758 \ubc84\uc2a4\uac00 \ud544\uc694\ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1098": {"answer": 23, "equation": "result=(QL[1]-QL[0])", "QL": [67, 90], "question": "\uc815\uad6d\uc740 \uaf43\uc744 67\uac1c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc724\uae30\uac00 \uc815\uad6d\uc5d0\uac8c \uaf43\uc744 \uc8fc\uc5c8\ub354\ub2c8 \uc815\uad6d\uc740 90\uac1c\uc758 \uaf43\uc744 \uac00\uc9c0\uac8c \ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \uc815\uad6d\uc5d0\uac8c \uaf43\uc744 \uba87 \uac1c\ub97c \uc8fc\uc5c8\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1099": {"answer": 10, "equation": "result=((QL[2]+QL[3])/QL[0])", "QL": [4, 1, 38, 2], "question": "4 kg\ub9c8\ub2e4 1\uc810\uc744 \uc5bb\uc744 \uc218 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc720\ub098\uac00 38 kg\ub97c \ubaa8\uc73c\uace0 \uc815\uad6d\uc774 2 kg\uc744 \ubaa8\uc558\ub2e4\uba74, \ucd1d \uba87 \uc810\uc744 \uc5bb\uc5c8\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[3]"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1100": {"answer": "42", "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [13, 55], "question": "\ud638\uc11d\uc740 13\uac1c\uc758 \ubcf5\uc22d\uc544\ub97c \uba39\uc5c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774 \ubcf5\uc22d\uc544\ub97c \ucd94\uac00\ub85c \uad6c\ub9e4\ud574 \ud604\uc7ac 55\uac1c\uc758 \ubcf5\uc22d\uc544\uac00 \uc788\ub2e4. \ud638\uc11d\uc740 \ubcf5\uc22d\uc544\ub97c \uba87 \uac1c \uad6c\ub9e4\ud588\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1101": {"answer": 25, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [39, 14], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 \uc62c\ud574 39\uac1c\uc758 \uc57c\uad6c \uacbd\uae30 \uc911 14\uac1c\uc758 \uacbd\uae30\uc5d0 \ucc38\uac00\ud588\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \uc57c\uad6c \uacbd\uae30\uc5d0 \ucc38\uac00\ud558\uc9c0 \ubabb\ud588\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1102": {"answer": 7, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])", "QL": [5, 37, 6], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \uc794\ub514 \uae4e\ub294 \ub370 5 usd, \uc7a1\ucd08\ub97c \uae4e\ub294 \ub370 37 usd\ub97c \ubc8c\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc740\uc9c0\uac00 \uc77c\uc8fc\uc77c\uc5d0 6 usd\ub9cc \uc0ac\uc6a9\ud55c\ub2e4\uba74, \uadf8 \ub3c8\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc624\ub798 \uc9c0\uc18d\ub420\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1103": {"answer": 9, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [8, 43, 42], "question": "8\uac1c\uc758 \ube68\uac04 \uc0ac\uacfc\uc640 43\uac1c\uc758 \ub179\uc0c9 \uc0ac\uacfc\uac00 \uc788\ub2e4. \uadf8\ub7ec\ub098 \ub9cc\uc57d 42\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub9cc \uba39\uc5c8\ub2e4\uba74, \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\uac00 \ub0a8\uc558\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1104": {"answer": 1870, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [952, 918], "question": "\uace1\ubb3c\ub85c \uac00\ub4dd \ucc2c \ubc30\uac00 \uc0b0\ud638\ucd08\uc5d0 \ucda9\ub3cc\ud569\ub2c8\ub2e4. \ubc30\uac00 \uace0\uccd0\uc9c8 \ub54c\ucbe4, 952 kg\uc758 \uace1\ubb3c\uc774 \uc0ac\ub77c\uc84c\uc2b5\ub2c8\ub2e4. 918 kg\uc758 \uace1\uc2dd\ub9cc\uc774 \ubc30\uc5d0 \ub0a8\uc544 \uc788\ub2e4. \ubc30\uc5d0\ub294 \uc6d0\ub798 \uba87 kg\uc758 \uace1\ubb3c\uc774 \ub4e4\uc5b4 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1105": {"answer": "40", "equation": "result=QL[0]+QL[2]", "QL": [29, 14, 11], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 29\uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uacfc 14\uac1c\uc758 \uc218\ubc15\uc744 \ud0a4\uc6e0\ub2e4. \uc720\uc815\uc740 11\uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc744 \ud0a4\uc6e0\ub2e4. \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc744 \ud0a4\uc6e0\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "1106": {"answer": "47", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [37, 10, 30], "question": "\uc724\uae30\ub294 37\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \uace8\ub790\uace0 \ubbfc\uc601\uc740 10\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \uace8\ub790\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 30\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uace8\ub790\ub2e4. \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\uac00 \uc120\ud0dd\ub418\uc5c8\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1107": {"answer": 7760.14, "equation": "result=QL[3]/(((QL[0]*QL[1])/const100)+(((const1-QL[0])*QL[2])/const100))", "QL": [0.33, 5, 6, 440], "question": "X\uc758 0.33 \ub9cc\ud07c\uc73c\ub85c 5%\uc758 \uc774\ub4dd\uc744 \uc5bb\uc5c8\uace0 \ub098\uba38\uc9c0\ub85c 6%\uc758 \uc774\ub4dd\uc744 \uc5bb\uc5c8\ub2e4. \ucd1d \uc774\ub4dd\uc774 440 usd\ub77c\uba74 X\ub294 \uba87 usd \uc77c\uae4c\uc694? \ucd5c\uc885 \ub2f5\uc740 \uc18c\uc218\uc810\uc73c\ub85c \ub098\ud0c0\ub0b4\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[3]", "Divide", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"], "Divide", "const100"], "Add", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "const1", "Subtract", "QL[0]"], "Multiply", "QL[2]"], "Divide", "const100"]]]]]]}, "1108": {"answer": 1.33, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [1, 2.33], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \uc0c8 \uc5f0\ud544\uc744 \uc0c0\ub2e4. \uc624\ub798\ub41c \uc5f0\ud544\uc740 1 m\uc774\uace0 \uc0c8 \uc5f0\ud544\uc740 2.33 m\uc774\ub2e4. \uc0c8 \uc5f0\ud544\uc740 \uc624\ub798\ub41c \uc5f0\ud544\ubcf4\ub2e4 \uba87 m \uae38\uae4c\uc694? \ucd5c\uc885 \ub2f5\uc740 \uc18c\uc218\uc810\uc73c\ub85c \ub098\ud0c0\ub0b4\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1109": {"answer": "5.33", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [2.66, 2.67], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 \uc624\ub80c\uc9c0 \uc74c\ub8cc 2.66 \ubcd1\uacfc \uc218\ubc15 \uc74c\ub8cc 2.67 \ubcd1\uc744 \ub9c8\uc168\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ucd1d \uba87 \ubcd1\uc758 \uc74c\ub8cc\ub97c \ub9c8\uc168\uc744\uae4c\uc694? \ucd5c\uc885 \ub2f5\uc740 \uc18c\uc218\uc810\uc73c\ub85c \ub098\ud0c0\ub0b4\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1110": {"answer": 32, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])*const100", "QL": [25, 8], "question": "25\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\ub85c \uc774\ub8e8\uc5b4\uc9c4 \ud559\uae09\uc5d0\uc11c, 8\uba85\uc774 \ub3d9\uc77c\ud55c \uc810\uc218\ub97c \ubc1b\uc558\ub2e4. \uba87 \ud37c\uc13c\ud2b8\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \ub3d9\uc77c\ud55c \uc810\uc218\ub97c \ubc1b\uc558\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"], "Multiply", "const100"]]]]}, "1111": {"answer": 15, "equation": "result=(QL[1]*QL[0])", "QL": [3, 5], "question": "\ub9cc\uc57d \ub0a8\uc900\uc774 \uc2dc\uc18d 3 km\ub85c 5\uc2dc\uac04 \ub3d9\uc548 \uc774\ub3d9\ud588\ub2e4\uba74. \ub0a8\uc900\uc740 \uba87 km \uac14\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[0]"]]]]}, "1112": {"answer": 8, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])", "QL": [4, 32], "question": "\ub9cc\uc57d \ub0a8\uc900\uc774 \uc2dc\uc18d 4 km\ub85c 32 km\ub97c \uac14\ub2e4\uba74, \uba87 \uc2dc\uac04\uc774 \uac78\ub838\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1113": {"answer": 44, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [11, 17, 16], "question": "\uc720\uc815\uc740 \uc774\ubc88 \ub2ec\uc5d0 11\uac1c\uc758 \ucd95\uad6c \uacbd\uae30\ub97c \ubcf4\ub7ec \uac14\ub2e4. \uc9c0\ub09c\ub2ec\uc5d0\ub294 17\uac1c\uc758 \uacbd\uae30\ub4e4\uc5d0 \uac14\uace0, \ub2e4\uc74c \ub2ec\uc5d0 16\uac1c\uc758 \uacbd\uae30\ub4e4\uc5d0 \uac08 \uacc4\ud68d\uc785\ub2c8\ub2e4. \ucd1d \uba87 \uacbd\uae30\uc5d0 \ucc38\uac00\ud560 \uc608\uc815\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1114": {"answer": "0.65", "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [0.16, 0.41, 0.08], "question": "\uc6d4\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 0.16 cm, \ud654\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 0.41 cm, \uc218\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 0.08 cm\uc758 \ube44\uac00 \ub0b4\ub838\ub2e4. \ubaa8\ub450 \ud569\ud558\uba74 \uba87 cm \ub9cc\ud07c \ube44\uac00 \uc654\uc744\uae4c\uc694? \ucd5c\uc885 \ub2f5\uc740 \uc18c\uc218\uc810\uc73c\ub85c \ub098\ud0c0\ub0b4\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1115": {"answer": "33", "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [22, 55], "question": "(\uac00)\uc5d0\ub294 22\uadf8\ub8e8\uc758 \ub098\ubb34\uac00 \uc788\ub2e4. (\uac00)\uc5d0 \ub098\ubb34\ub97c \ub354 \uc2ec\uc5c8\ub354\ub2c8 55\uadf8\ub8e8\uac00 \ub418\uc5c8\ub2e4. \ub098\ubb34\ub97c \uba87 \uadf8\ub8e8 \ub354 \uc2ec\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1116": {"answer": 57, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [15, 8, 50], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 15\uac1c\uc758 \ub178\ub798\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 8\uac1c\uc758 \uc624\ub798\ub41c \ub178\ub798\ub97c \uc0ad\uc81c\ud558\uace0 50\uac1c\uc758 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \ub178\ub798\ub97c \ucd94\uac00\ud55c\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub178\ub798\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1117": {"answer": 75, "equation": "result=QL[0]*QL[2]", "QL": [15, 1, 5], "question": "\uc720\ub098\ub294 15\uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc0c1\uc790 \ud55c \uac1c\ub2f9 5 \ub9c8\ub9ac\uc758 \uac15\uc544\uc9c0\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uc9c0\uae08 \uba87 \ub9c8\ub9ac\uc758 \uac15\uc544\uc9c0\ub97c \uae30\ub974\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "1118": {"answer": 9, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [85, 40, 5], "question": "\uc815\uad6d\uc740 85\uac1c\uc758 \ud30c\uc77c\uc774 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uadf8\uc911 40\uac1c\ub97c \uc0ad\uc81c\ud558\uace0 \ub098\uba38\uc9c0\ub294 \uac01\uac01 5\uac1c\uc758 \ud30c\uc77c\uc774 \ub4e4\uc5b4\uac00\ub294 \ud3f4\ub354\uc5d0 \ub123\uc5c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \ud3f4\ub354\uac00 \ud544\uc694\ud560\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1119": {"answer": 25, "equation": "result=(QL[2]/QL[0])*const100", "QL": [600, 2, 150], "question": "\uc815\uad6d\uc740 600 usd\uac00 \uc788\ub2e4. \uc774 \uc911 150 usd\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \uba87 %\uc758 usd\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", "QL[0]"], "Multiply", "const100"]]]]}, "1120": {"answer": 104, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [37, 28, 39], "question": "\uc815\uad6d\uc740 37\uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0, \uc724\uae30\ub294 28\uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0, \ubbfc\uc601\uc740 39\uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ud30c\ub780 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1121": {"answer": 11, "equation": "result=(QL[0]+QL[2])", "QL": [7, 1, 4], "question": "\ub9cc\uc57d 7\uac1c\uc758 \ub2ec\uac40\uc774 \ud55c \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 \uc788\uace0 \uc9c0\ubbfc\uc774 4\uac1c\uc758 \ub2ec\uac40\uc744 \ub354 \ub123\ub294\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub2ec\uac40\uc774 \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "1122": {"answer": 18, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [31, 13], "question": "\uc62c\ud574 31\uac1c\uc758 \ucd95\uad6c \uacbd\uae30\ub97c \ud588\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc740 13\uac1c\uc758 \uac8c\uc784\uc5d0 \ucc38\uac00\ud588\ub2e4. \uadf8\ub807\ub2e4\uba74 \ubbfc\uc601\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \ucd95\uad6c \uacbd\uae30\uc5d0 \ucc38\uac00\ud558\uc9c0 \ubabb\ud588\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1123": {"answer": 2, "equation": "result=(QL[0]/QL[1])", "QL": [12, 6], "question": "\uc724\uae30\uc758 \uc9d1\uc5d0\uc11c \uc9c0\ubbfc\uc758 \uc9d1\uae4c\uc9c0\ub294 12 km\uc774\ub2e4. \uc724\uae30\uac00 \uc9c0\ubbfc\uc758 \uc9d1\uae4c\uc9c0 \uac00\ub294 \ub370 6\uc2dc\uac04\uc774 \uac78\ub838\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ube68\ub9ac \uac14\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1124": {"answer": 4.62, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [1.54, 3], "question": "\ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \uacf5\uc774 1.54 usd\ub77c\uba74, 3\uac1c\uc758 \uacf5\uc744 \uc0ac\uae30 \uc704\ud574\uc11c \uc5bc\ub9c8\uac00 \ud544\uc694\ud560\uae4c\uc694? \ucd5c\uc885 \ub2f5\uc740 \uc18c\uc218\uc810\uc73c\ub85c \ub098\ud0c0\ub0b4\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1125": {"answer": 3, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [13, 7, 2], "question": "\uc560\uc644\ub3d9\ubb3c \uac00\uac8c\uc5d0\ub294 13\ub9c8\ub9ac\uc758 \uac15\uc544\uc9c0\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. 7 \ub9c8\ub9ac\ub97c \ud314\uace0 \ub098\uba38\uc9c0\ub294 2\ub9c8\ub9ac\uc529 \ub4e4\uc5b4\uac00\ub294 \uc6b0\ub9ac\uc5d0 \ub123\uc5c8\ub2e4. \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uc6b0\ub9ac\uac00 \ud544\uc694\ud560\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1126": {"answer": 43, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [4, 39], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 4\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc9c0\ubbf8\ub294 \ud0dc\ud615\uc5d0\uac8c 39\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \ub354 \uc900\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1127": {"answer": "35.52", "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [14.02, 9.46, 12.04], "question": "\uc720\uc815\uc740 14.02 usd\uc5d0 \uc0ac\uacfc\ub97c, 9.46 usd\uc5d0 \ub538\uae30\ub97c, \uadf8\ub9ac\uace0 \uc218\ubc15\ub4e4\uc744 12.04 usd\uc5d0 \uad6c\uc785\ud588\ub2e4. \uc720\uc815\uc740 \uacfc\uc77c\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc37c\ub294\uac00? \ucd5c\uc885 \ub2f5\uc740 \uc18c\uc218\uc810\uc73c\ub85c \ub098\ud0c0\ub0b4\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1128": {"answer": 16, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))", "QL": [7, 3, 4], "question": "\uc720\ub098\ub294 \uc0ac\ud0d5 7 \uc0c1\uc790\ub97c \uc0ac\uace0 \uc9c0\ubbfc\uc5d0\uac8c 3 \uc0c1\uc790\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \uc0c1\uc790\uac00 4\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \uc720\ub098\ub294 \uc5ec\uc804\ud788 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "1129": {"answer": 9, "equation": "result=QL[0]/QL[2]", "QL": [90, 1, 10], "question": "\ubbfc\uc601\uc740 90 usd\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc8fc\uc0ac\uc704 \ud55c \uac1c\ub2f9 10 usd\ub77c\uace0 \ud558\uba74, \ubbfc\uc694\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc8fc\uc0ac\uc704\ub97c \uad6c\ub9e4\ud560 \uc218 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1130": {"answer": 4.55, "equation": "result=QL[1]+QL[2]", "QL": [1, 0.25, 4.3], "question": "\uc815\uad6d\uc740 \uc9c0\ub09c 1\ub144 \ub3d9\uc548 0.25 km, \uadf8\uc804 \ud574\uc5d0\ub294 4.3 km \uc774\ub3d9\ud588\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \ucd1d \uba87 km\ub97c \uc774\ub3d9\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c? \ucd5c\uc885 \ub2f5\uc740 \uc18c\uc218\uc810\uc73c\ub85c \ub098\ud0c0\ub0b4\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "1131": {"answer": 4, "equation": "result=(QL[0]/QL[2])", "QL": [16, 8, 4], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 16\uac1c\uc758 \ub2ec\uac40\uacfc 8\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d 4\uba85\uc758 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc5d0\uac8c \ub2ec\uac40\uc744 \ub098\ub204\uc5b4 \uc900\ub2e4\uba74, \uce5c\uad6c\ub4e4\uc740 \uac01\uac01 \uba87 \uac1c\uc758 \ub2ec\uac40\uc744 \ubc1b\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1132": {"answer": "12", "equation": "result=QL[0]-QL[2]", "QL": [30, 9, 18], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 30\uc7a5\uc758 \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uace0, 9\uc7a5\uc740 \ucc22\uc5b4\uc84c\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc740 \ub0a8\uc900\uc758 \uce74\ub4dc \uc911 18\uc7a5\uc744 \uc0c0\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 \uc9c0\uae08 \uba87 \uac1c\uc758 \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1133": {"answer": 80, "equation": "result=(QL[1]*(QL[2]+QL[3]))", "QL": [1, 8, 8, 2], "question": "\uc724\uae30\ub294 \ud55c \uc2dc\uac04\uc5d0 8 usd\ub97c \ubc8c\uc5c8\ub2e4. \uc6d4\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 8\uc2dc\uac04\uc744 \uc77c\ud558\uace0 \ud654\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 2\uc2dc\uac04\uc744 \uc77c\ud588\ub2e4. \uc724\uae30\uc6d0 \uadf8 \uc774\ud2c0 \ub3d9\uc548 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \ubc8c\uc5c8\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[3]"]]]]]}, "1134": {"answer": 0.88, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [0.33, 0.33, 0.22], "question": "\uc218\uc694\uc77c\uc5d0 0.33 kg, \ubaa9\uc694\uc77c\uc5d0 0.33 kg, \uae08\uc694\uc77c\uc5d0 0.22 kg\uc758 \ube44\uac00 \ub0b4\ub838\ub2e4. \ucd1d \uba87 kg\uc758 \ube44\uac00 \ub0b4\ub838\ub098\uc694? \ucd5c\uc885 \ub2f5\uc740 \uc18c\uc218\uc810\uc73c\ub85c \ub098\ud0c0\ub0b4\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1135": {"answer": 135, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [450, 315], "question": "\ucd1d 450 kg\uc774 \uc788\uc5c8\ub294\ub370, \uc9c0\uae08\uc740 315 kg \ubc16\uc5d0 \uc5c6\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ucd1d \uba87 kg\uc774 \uc0ac\ub77c\uc84c\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1136": {"answer": 14, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [6, 8], "question": "\uc720\uc815\uc740 6\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\uace0 \ubbfc\uc601\uc740 8\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\ub2e4. \ucd1d \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1137": {"answer": 68, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [4, 17], "question": "\uc815\uad6d\uc740 4\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uc77d\uc5c8\ub2e4. \uac01 \ucc45\uc5d0\ub294 17\uac1c\uc758 \ucc55\ud130\uac00 \uc788\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \ucd1d \uba87 \ucc55\ud130\ub97c \uc77d\uc5c8\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1138": {"answer": 41, "equation": "result=(QL[0]-QL[2]*QL[1])/(QL[2]-const1)", "QL": [31, 7, 1.5], "question": "\ud0dc\ud615\uacfc \uc724\uae30\ub294 \uac01\uac01 31\uc0b4\uacfc 7\uc0b4\uc785\ub2c8\ub2e4. \uba87 \ub144 \uc548\uc5d0 \ud0dc\ud615\uc758 \ub098\uc774\uac00 \uc724\uae30\uc758 1.5\ubc30\uac00 \ub420\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", "QL[1]"]], "Divide", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "const1"]]]]]}, "1139": {"answer": 6, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [21, 8, 23], "question": "\uc720\uc815\uc740 21\uac1c\uc758 \uac8c\uc784\uc744 \uc0c0\uace0 \ub2e4\uc74c \ub0a0 8\uac1c\uc758 \uac8c\uc784\uc744 \ub354 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 23\uac1c\uc758 \uac8c\uc784\uc744 \ubc84\ub838\ub2e4\uba74, \uc720\uc815\uc740 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uac8c\uc784\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1140": {"answer": 55, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [41, 29, 15], "question": "\uc720\ub098\ub294 (\uac00)\uc5d0\uc11c 41\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \ucc0d\uc5c8\uace0 (\ub098)\uc5d0\uc11c 29\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \ucc0d\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc720\ub098\uac00 \ub098\uc911\uc5d0 15\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uc0ad\uc81c\ud588\ub2e4\uba74, \uc720\ub098\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1141": {"answer": 1, "equation": "result=(QL[1]-QL[0])", "QL": [3, 4], "question": "\ub9cc\uc57d \uc11d\uc9c4\uc774 \uc2dc\uc18d 3km\ub85c 4km\ub97c \uac78\uc5c8\ub354\ub77c\uba74 \uba87 \uc2dc\uac04\uc774 \uac78\ub9b4\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1142": {"answer": 0.15, "equation": "result=QL[0]-QL[1]-QL[2]", "QL": [1, 0.583, 0.266], "question": "\ucd1d 1kg\uc758 \uc0ac\uacfc\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc720\ub098\uac00 0.583kg\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uba39\uc5c8\uace0, \ud0dc\ud615\uc740 0.266kg\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uba39\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uba87 kg\uc758 \uc0ac\uacfc\uac00 \ub0a8\uc558\uc744\uae4c\uc694? \ucd5c\uc885 \ub2f5\uc740 \uc18c\uc218\uc810\uc73c\ub85c \ub098\ud0c0\ub0b4\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1143": {"answer": 32, "equation": "result=(QL[1]*(QL[2]-QL[3]))", "QL": [1, 4, 17, 9], "question": "\uc724\uae30\ub294 \uadf8\uac00 \uae4e\uc740 \uc794\ub514 \ud55c \uac1c\ub2f9 4 usd\ub97c \ubc8c\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 17\uac1c\uc758 \uc794\ub514 \uc911 9\uac1c\ub97c \uae4e\ub294 \uac83\uc744 \uc78a\uc5c8\ub2e4\uba74 \uc724\uae30\ub294 \ucd1d \uba87 usd\uae4c\uc9c0 \ubc8c \uc218 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[3]"]]]]]}, "1144": {"answer": 52, "equation": "result=(QL[1]-const6)/QL[0]", "QL": [3, 162, 3], "question": "\uc5f0\uc18d\ub41c 3\uac1c\uc758 \uc9dd\uc218\uc758 \ud569\uc740 162\uc774\ub2e4. 3\uac1c\uc758 \uc22b\uc790 \uc911 \uac00\uc7a5 \uc791\uc740 \uac83\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "const6"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1145": {"answer": 2, "equation": "result=((QL[1]+QL[2])/QL[0])", "QL": [4, 2, 6], "question": "\ubc84\uc2a4\uc5d0 4\uba85\uc774 \ud0c8 \uc218 \uc788\ub2e4. 2\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\uacfc 6\uba85\uc758 \uc120\uc0dd\ub2d8\uc774 \ubc84\uc2a4\uc5d0 \ud0c4\ub2e4\uba74, \ubc84\uc2a4\uac00 \uba87 \ub300 \ud544\uc694\ud560\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1146": {"answer": 18, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])", "QL": [2, 36], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \uc2dc\uc18d 2km\ub85c 36km\ub97c \uac78\uc5c8\ub2e4\uba74 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc624\ub798 \uac78\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1147": {"answer": 21, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))", "QL": [4, 3, 3], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 \ubaa9\uac78\uc774\ub97c \ud314\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uad6c\uc2ac \ubaa9\uac78\uc774 4\uac1c\uc640 \ubcf4\uc11d \uc18d \ubaa9\uac78\uc774 3\uac1c\ub97c \ud314\uc558\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \ubaa9\uac78\uc774\uac00 3 usd\ub77c\uba74, \ud0dc\ud615\uc740 \uba87 usd\ub97c \ubc8c\uc5c8\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "1148": {"answer": 63, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))", "QL": [3, 4, 9], "question": "\uc720\uc815\uc740 \ud1a0\uc694\uc77c\uc5d0 3\uac1c\uc758 \uac00\ubc29\uc744 \ucc44\uc6e0\uace0 \uc77c\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 4\uac1c\uc758 \uac00\ubc29\uc744 \ub354 \ucc44\uc6e0\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \uac00\ubc29\uc5d0 9\uac1c\uc758 \uae61\ud1b5\uc774 \ub4e4\uc5b4 \uc788\ub2e4\uba74, \uc720\uc815\uc740 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uae61\ud1b5\uc744 \uc9d1\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "1149": {"answer": 93, "equation": "result=QL[1]/(QL[0]/const100)", "QL": [61.3, 57.009], "question": "X\uc758 61.3%\ub294 57.009\uc785\ub2c8\ub2e4. X\ub294 \uc5b4\ub5a4 \uc22b\uc790\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "const100"]]]]]}, "1150": {"answer": 27, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [3, 9], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc5f0\ud544\uc774 \ub2f4\uae34 \uc0c1\uc790 3\uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \uc0c1\uc790\uc5d0\ub294 9\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc774 \ub4e4\uc5b4\uc788\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc5f0\ud544\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1151": {"answer": 16, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])+QL[2])", "QL": [11, 5, 10], "question": "\uc624\ub77d\uc2e4\uc5d0\uc11c \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 11\uac1c\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \uc5bb\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc11d\uc9c4\uc774\uac00 5\uac1c\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud558\uace0 \ub098\uc911\uc5d0 10\uac1c\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \ub354 \uc5bb\uc5c8\ub2e4\uba74, \uc11d\uc9c4\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1152": {"answer": 2, "equation": "result=(QL[1]-QL[0])", "QL": [2, 4], "question": "\ub098\ubb34\uc5d0\ub294 2\uac1c\uc758 \uacac\uacfc\ub958\uc640 4\ub9c8\ub9ac\uc758 \ub2e4\ub78c\uc950\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uacac\uacfc\ub958\ubcf4\ub2e4 \ub2e4\ub78c\uc950\uac00 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1153": {"answer": 54, "equation": "result=(QL[3]*(QL[1]-QL[0]))", "QL": [7, 16, 1, 6], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 7\uac1c\uc758 \ube0c\ub77c\uc6b0\ub2c8\ub97c \uad6c\uc6e0\uc9c0\ub9cc, \uc720\uc815\uc774\uc758 \ud30c\ud2f0\ub97c \uc704\ud574 \ucd1d 16\uac1c\uc758 \ube0c\ub77c\uc6b0\ub2c8\ub97c \ub9cc\ub4e4\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \ube0c\ub77c\uc6b0\ub2c8 \ud558\ub098\uc5d0 \uac01 \ubc00\uac00\ub8e8 6\ucef5\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud588\ub2e4\uba74, \uba87 \uac1c\uc758 \ubc00\uac00\ub8e8 \ucef5\uc774 \ud544\uc694\ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[3]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]]}, "1154": {"answer": 20, "equation": "result=(QL[1]-QL[3])", "QL": [1, 55, 11, 35], "question": "\ud55c \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 55\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\uac00 \uc788\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uac00\ubc29\uc5d0 11\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uc0c1\uc790\uc5d0\uc11c 35\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \uaebc\ub0b8\ub2e4. \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 \uc624\ub80c\uc9c0\uac00 \uba87 \uac1c\ub098 \ub0a8\uc544 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[3]"]]]]}, "1155": {"answer": 11, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [3, 14], "question": "\uaf43\ubcd1\uc5d0\ub294 \uc7a5\ubbf8 \uc138 \uc1a1\uc774\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uaf43\ubc2d\uc5d0\uc11c \uc7a5\ubbf8 \uba87 \uc1a1\uc774\ub97c \ub354 \uc798\ub790\ub2e4. \uaf43\ubcd1\uc5d0\ub294 14\uc1a1\uc774\uc758 \uc7a5\ubbf8\uac00 \ub0a8\uc544\uc788\ub2e4. \uadf8\ub140\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc7a5\ubbf8\ub97c \uc798\ub790\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1156": {"answer": 5, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [25, 15, 2], "question": "\ud559\uad50 \ucd95\uad6c \ud300\uc744 \uc704\ud574 25\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \ub3c4\uc804\ud558\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 15\uba85\uc774 \ud300\uc5d0 \ubf51\ud788\uc9c0 \uc54a\uace0 \ub098\uba38\uc9c0\ub294 \ub450 \ud300\uc73c\ub85c \ub098\ub204\uc5b4\uc9c4\ub2e4\uba74, \uac01 \ud300\uc5d0 \uba87 \uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \ucc38\uc5ec\ud560\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1157": {"answer": 5, "equation": "result=((QL[0]-QL[2])/QL[3])", "QL": [51, 1, 11, 8], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 51\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \ud398\uc774\uc2a4\ubd81\uc5d0 \uc62c\ub838\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \ud55c \uc568\ubc94\uc5d0 11\uac1c\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \ub123\uace0 \ub098\uba38\uc9c0\ub294 8\uac1c\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc740 \uc568\ubc94\uc5d0 \ub123\uc5c8\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \uc568\ubc94\uc5d0\ub294 \uba87 \uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc774 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"], "Divide", "QL[3]"]]]]}, "1158": {"answer": 7, "equation": "result=QL[0]-QL[2]", "QL": [9, 4, 2], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 9\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\uc0c9 \ud48d\uc120\uacfc 4\uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uadf8\ub140\ub294 \uc624\ub80c\uc9c0 \ud48d\uc120 2\uac1c\ub97c \uc783\uc5b4\ubc84\ub838\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1159": {"answer": 12, "equation": "result=(QL[0]/QL[1])", "QL": [48, 4], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 48\uac1c\uc758 \ub3c4\ub11b\uc744 4\uac1c\uc758 \ubc15\uc2a4\uc5d0 \ub611\uac19\uc774 \ub098\ub204\uc5b4 \ub2f4\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \uc0c1\uc790\uc5d0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \ub3c4\ub11b\uc774 \ub4e4\uc5b4 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1160": {"answer": 0.25, "equation": "result=QL[2]+QL[3]", "QL": [2, 1, 0.125, 0.125, 2, 2], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \ub450 \ub9c8\ub9ac\uc758 \uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub9e4\uc77c, \ud55c \uac1c\ub294 0.125\uc758 \uc0ac\ub8cc\ub97c \uba39\uace0 \ub2e4\ub978 \uac1c\ub294 0.125\uc758 \uc0ac\ub8cc\ub97c \uba39\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8 \ub450 \uac1c\ub294 \ud558\ub8e8\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0ac\ub8cc\ub97c \uba39\ub098\uc694? \uc815\ub2f5\uc740 \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[3]"]]]]}, "1161": {"answer": 5, "equation": "result=(QL[2]-QL[0])/QL[1]", "QL": [4, 5, 29], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 4km\ub098 \ub418\ub294 \ub098\ubb34\ub97c \uc2ec\uc5c8\ub2e4. \ub098\ubb34\ub294 \ub9e4\ub144 5km\uc529 \uc790\ub780\ub2e4. 29km\uac00 \ub418\ub824\uba74 \uba87 \ub144\uc774 \uac78\ub9b4\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[0]"], "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1162": {"answer": 56, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [45, 11], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 45\uac1c\uc758 \ubc30\ub97c \uace8\ub790\uace0 \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ubc30\ub098\ubb34\uc5d0\uc11c 11\uac1c\uc758 \ubc30\ub97c \uace8\ub790\ub2e4. \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ubc30\uac00 \uc120\ud0dd\ub418\uc5c8\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1163": {"answer": "15", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [6, 9], "question": "\uc624\ub298 \uc810\uc2ec\uc5d0\ub294 6\uac1c\uc758 \ucf00\uc774\ud06c\ub97c, \uc800\ub141\uc5d0\ub294 9\uac1c\uc758 \ucf00\uc774\ud06c\ub97c \uc81c\uacf5\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc624\ub298 \ucd1d \ucf00\uc774\ud06c\uac00 \uba87 \uac1c\ub098 \ub098\uc654\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1164": {"answer": 3, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [7, 4], "question": "\uc62c\ud574 \ucd1d 7\uac1c\uc758 \ucd95\uad6c \uacbd\uae30\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud638\uc11d\ub294 4\uac1c\uc758 \uacbd\uae30\ub97c \ub193\ucce4\ub2e4. \ud638\uc11d\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ucd95\uad6c \uacbd\uae30\ub97c \ubcf4\ub7ec \uac14\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1165": {"answer": 0.3, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [0.7, 0.4, 2], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 \ud559\uad50\uae4c\uc9c0 0.7km\ub97c \uac77\uace0 \uc815\uad6d\uc774\ub294 \ud559\uad50\uae4c\uc9c0 0.4km\ub97c \uac77\ub294\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 \uc815\uad6d\uc774\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \uac78\uc5b4\uac11\ub2c8\uae4c? \uc815\ub2f5\uc740 \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1166": {"answer": 7, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [10, 6, 9], "question": "\ud57c\ub7ec\uc708\uc744 \uc704\ud574 \ub0a8\uc900\uc774\uc640 \ub0a8\uc900\uc774\uc758 \uc5ec\ub3d9\uc0dd\uc740 \ubc1b\uc740 \uc0ac\ud0d5\uc744 \ud569\ucce4\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 10\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744, \uc5ec\ub3d9\uc0dd\uc740 6\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uadf8\uc911\uc5d0 9\uac1c\ub97c \uba39\uc5c8\ub2e4\uba74, \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc774 \ub0a8\uc544 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1167": {"answer": 56, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [3, 53], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 3\uac1c\uc758 \uc2a4\ud2f0\ucee4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \ubbfc\uc601\uc774\ub85c\ubd80\ud130 53\uac1c\uc758 \uc2a4\ud2f0\ucee4\ub97c \ub354 \ubc1b\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \uc2a4\ud2f0\ucee4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1168": {"answer": 66018, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [65899, 119, 2, 2], "question": "\uc724\uae30\ub294 \ucf58\uc11c\ud2b8\uc5d0 \uac14\ub2e4. \ucd1d 65899\uba85\uc758 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \ucf58\uc11c\ud2b8\uc5d0 \ucc38\uc11d\ud588\ub2e4. \ub2e4\uc74c \uc8fc, \uc724\uae30\ub294 119\uba85\uc774 \ub354 \ucc38\uc11d\ud55c \ub450 \ubc88\uc9f8 \ucf58\uc11c\ud2b8\uc5d0 \uac14\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub450 \ubc88\uc9f8 \ucf58\uc11c\ud2b8\uc5d0\ub294 \uba87 \uba85\uc774 \ucc38\uc11d\ud588\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1169": {"answer": 212, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [110, 102], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 110\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 102\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\uc640 \uc9c0\ubbfc\uc774\uac00 \ud568\uaed8 \uac00\uc9c4 \ucd1d \ucc45\uc740 \uba87 \uac1c\uc778\uac00\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1170": {"answer": 36, "equation": "result=const4*(QL[0])", "QL": [9], "question": "\ubbfc\uc601, \uc9c0\ubbfc, \uc720\uc815, \uc724\uae30\ub294 \uac01\uac01 9\uac1c\uc758 \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubbfc\uc601, \uc9c0\ubbfc, \uc720\uc815, \uc724\uae30\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "const4", "Multiply", "QL[0]"]]]]}, "1171": {"answer": 2, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [77, 75], "question": "\uc0c1\uc790\uc5d0\ub294 77\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc0c1\uc790\uc5d0\uc11c 75\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uaebc\ub0c8\ub2e4. \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 \uc0ac\uacfc\uac00 \uba87 \uac1c \ub0a8\uc558\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1172": {"answer": 1, "equation": "result=QL[0]/QL[1]", "QL": [4, 4, 1], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 4\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c 4\uc6d0\uc5d0 \ube4c\ub838\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud55c \uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc778\uac00\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1173": {"answer": 14, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [30, 16], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 30\uac1c\uc758 \ubcf4\ub77c\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \ud48d\uc120\ub4e4 \uc911 16\uac1c\ub97c \uc720\ub098\uc5d0\uac8c \uc8fc\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \ubcf4\ub77c\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1174": {"answer": 20.52, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [9.05, 4.95, 6.52, 2], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \uad6c\uc2ac\uc744 9.05\ub2ec\ub7ec\uc5d0, \ucd95\uad6c\uacf5\uc744 4.95\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \uc0c0\uace0, \uc57c\uad6c\uacf5\uc5d0 6.52\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc7a5\ub09c\uac10\uc5d0 \ubaa8\ub450 \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc37c\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc815\ub2f5\uc740 \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1175": {"answer": 4, "equation": "result=QL[0]-QL[2]", "QL": [7, 4, 3], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 7\uac1c\uc758 \ubcf4\ub77c\uc0c9 \ud48d\uc120\uacfc 4\uac1c\uc758 \ube68\uac04 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 3\uac1c\uc758 \ubcf4\ub77c\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uc783\uc5b4\ubc84\ub838\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \ubcf4\ub77c\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1176": {"answer": 77, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [81, 4], "question": "\uc815\uad6d\uc774\uc758 \ubab8\ubb34\uac8c\ub294 81kg\uc785\ub2c8\ub2e4. \ub85c\uc774\ub294 \ubab8\ubb34\uac8c\ub294 4k\uc785\ub2c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \ub85c\uc774\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ubb34\uac81\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1177": {"answer": 16, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [8, 8], "question": "8\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\uac00 \uc788\ub2e4. 8\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\uac00 \ub354 \ucd94\uac00\ub41c\ub2e4. \ucd1d \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1178": {"answer": 5, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])", "QL": [5, 35, 8], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 \ud578\ub4dc\ud3f0\uc5d0\uc11c 5\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uc62c\ub838\uace0 \uce74\uba54\ub77c\uc5d0\uc11c 35\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \ucd94\uac00\ub85c \uc62c\ub838\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\ub140\uac00 \uac01\uac01\uc758 \uc568\ubc94\uc5d0 \uac19\uc740 \uc591\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 8\uc7a5\uc758 \ub2e4\ub978 \uc568\ubc94\uc73c\ub85c \ubd84\ub958\ud588\ub2e4\uba74, \uac01\uac01\uc758 \uc568\ubc94\uc5d0\ub294 \uba87 \uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1179": {"answer": 6, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [2, 4], "question": "2\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc0c8\ub4e4\uc774 \uc6b8\ud0c0\ub9ac \uc704\uc5d0 \uc549\uc544\uc788\uc5c8\ub2e4. 4\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc0c8\ub4e4\uc774 \ub354 \uc640\uc11c \uc6b8\ud0c0\ub9ac\uc5d0 \uc549\uc558\ub2e4. \uba87 \ub9c8\ub9ac \uc0c8\ub4e4\uc774 \uc6b8\ud0c0\ub9ac \uc704\uc5d0 \uc549\uc544 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1180": {"answer": 50870, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [49952, 918], "question": "\uace1\uc2dd\uc73c\ub85c \uac00\ub4dd \ucc2c \ubc30\uac00 \uc0b0\ud638\ucd08\uc5d0 \ucda9\ub3cc\ud569\ub2c8\ub2e4. \ubc30\uac00 \uace0\uccd0\uc9c8 \ub54c\ucbe4, 49952\ud1a4\uc758 \uace1\uc2dd\uc774 \ubb3c\uc18d\uc73c\ub85c \uc3df\uc544\uc84c\uc2b5\ub2c8\ub2e4. 918\ud1a4\uc758 \uace1\uc2dd\ub9cc\uc774 \uc120\ub0b4\uc5d0 \ub0a8\uc544 \uc788\ub2e4. \uadf8 \ubc30\uc5d0\ub294 \uc6d0\ub798 \uba87 \ud1a4\uc758 \uace1\uc2dd\uc774 \ub4e4\uc5b4 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1181": {"answer": 30, "equation": "result=(QL[4]*(QL[0]+QL[2]))", "QL": [5, 25, 5, 10, 3], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 5\uac1c\uc758 25\uc13c\ud2b8 \ub3d9\uc804 \uc8fc\uba38\ub2c8\uc640 5\uac1c\uc758 10\uc13c\ud2b8 \ub3d9\uc804 \uc8fc\uba38\ub2c8\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01 \uc8fc\ubb34\uac00 3\uac1c\uc529 \uc788\ub2e4\uba74, \ud638\uc11d\uc774\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ub3d9\uc804\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[4]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]]}, "1182": {"answer": 53, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [31, 22], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 31\uac1c\uc758 \uc120\ubb3c\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ud638\uc11d\uc774\ubcf4\ub2e4 22\uac1c \ub354 \uc120\ubb3c\uc774 \ub9ce\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc120\ubb3c\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2c8?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1183": {"answer": 9, "equation": "result=(QL[2]-QL[0])/QL[1]", "QL": [17, 7, 80], "question": "\uc790\uc804\uac70 \ub300\uc5ec\uc810\uc740 \uc790\uc804\uac70\ub97c \ube4c\ub9ac\ub294\ub370 17\uc6d0\uc73c\ub85c \uc2dc\uc791\ud558\uc5ec \uc2dc\uac04\ub2f9 7\uc6d0\uc744 \ub354\ud569\ub2c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc790\uc804\uac70\ub97c \ube4c\ub9ac\uae30 \uc704\ud574 80\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc9c0\ubd88\ud588\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc790\uc804\uac70\ub97c \uc810\uac80\ubc1b\ub294\ub370 \uba87 \uc2dc\uac04\uc744 \uc9c0\ubd88\ud588\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[0]"], "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1184": {"answer": 6, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[3])", "QL": [47, 17, 1, 5, 5], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 47\uac1c\uc758 \uc138\ud0c1\ud560 \uc637\uc774 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc637 \uc911 17\uac1c\ub97c \ud558\ub098\uc758 \uc9d0\uc5d0 \ub123\uc5c8\uc9c0\ub9cc, \ub098\uba38\uc9c0\ub294 5\uac1c\uc758 \uac19\uc740 \uc9d0\uc73c\ub85c \ub098\ub204\uae30\ub85c \uacb0\uc815\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. 5\uac1c\uc758 \uc9d0\ub4e4 \uac01\uac01\uc5d0 \uba87 \uc870\uac01\uc758 \uc637\uc774 \ub4e4\uc5b4\uac08 \uc218 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[3]"]]]]}, "1185": {"answer": 30, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])*QL[2])", "QL": [6, 4, 3], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc218\ud559 \uc219\uc81c 6\ucabd\uacfc \ub3c5\uc11c \uc219\uc81c 4\ucabd\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01 \ud398\uc774\uc9c0\uac00 3\uac1c\uc758 \ubb38\uc81c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \uc815\uad6d\uc774\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ubb38\uc81c\ub97c \ud480\uc5b4\uc57c \ud588\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "1186": {"answer": 14, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [7, 7], "question": "\ub9cc\uc57d 7\uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc774 \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 \uc788\uace0 \uc724\uae30\uac00 7\uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc744 \uc548\uc5d0 \ub354 \ub123\ub294\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc774 \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1187": {"answer": 18.42, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])+QL[2]*QL[3]+QL[4]*QL[5]", "QL": [2, 2.73, 1, 4.01, 1, 8.95, 2], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uce74\ub4dc \uac70\ub798\ub97c \uc88b\uc544\ud55c\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ucd95\uad6c \uce74\ub4dc 2\uac1c\ub97c \uac01\uac01 2.73\ub2ec\ub7ec\uc5d0, \ud3ec\ucf13\ubaac \uce74\ub4dc \ud55c \uac1c\ub97c 4.01\ub2ec\ub7ec\uc5d0, \uadf8\ub9ac\uace0 \uc57c\uad6c \uce74\ub4dc \ud55c \uac1c\ub97c 8.95\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \uc0c0\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ucd1d \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud558\uc600\ub098\uc694? \uc815\ub2f5\uc740 \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"], "Add", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", "QL[3]"]], "Add", ["BinaryOperation", "QL[4]", "Multiply", "QL[5]"]]]]]}, "1188": {"answer": 9, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [4, 5], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 4\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \ub610 \ub2e4\ub978 5\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \uc5bb\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1189": {"answer": 43, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [2, 41], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 2\uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uadf8\ub294 41\uac1c\ub97c \ub354 \uc0b0\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1190": {"answer": 4, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [7, 3], "question": "7\uac1c\uc758 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\uac00 \uc11c\ub78d \uc548\uc5d0 \uc788\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 3\uac1c\uc758 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\ub97c \uc11c\ub78d\uc5d0\uc11c \uaebc\ub0c8\ub2e4. \uc11c\ub78d\uc5d0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\uac00 \ub0a8\uc544 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1191": {"answer": 3, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])", "QL": [3, 9], "question": "\ub9cc\uc57d \ud558\ub8e8\uc5d0 3\ub9c8\ub9ac\uc758 \uac15\uc544\uc9c0\uac00 \uc785\uc591\ub41c\ub2e4\uba74 \uba70\uce60 \ud6c4\uc5d0 \uc560\uc644\ub3d9\ubb3c \ubcf4\ud638\uc18c\ub294 9\ub9c8\ub9ac\uc758 \uac15\uc544\uc9c0\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1192": {"answer": 1, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [3, 2], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 \ud559\uae09 \ud30c\ud2f0\ub97c \uc704\ud574 3\uac1c\uc758 \uacfc\uc77c\uc744 \uc0c0\ub2e4. \uc774\ud6c4 2\uac1c\uc758 \uacfc\uc77c\uc744 \uba39\uc5c8\ub2e4. \ub0a8\uc740 \uacfc\uc77c\uc740 \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1193": {"answer": 59, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [42, 17], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 42\uac1c\uc758 \ubc30\ub97c \uc5bb\uc5c8\uace0, \uc740\uc9c0\ub294 \ub098\ubb34\uc5d0\uc11c 17\uac1c\uc758 \ubc30\ub97c \uc5bb\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ubc30\ub97c \uc5bb\uc5c8\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1194": {"answer": 9, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [9, 4, 4], "question": "\uc624\ub77d\uc2e4\uc5d0\uc11c \ubbfc\uc694\ub294 9\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \uc5bb\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ubbfc\uc601\uc774\uac00 4\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud558\uace0 \ub098\uc911\uc5d0 4\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \ub354 \uc5bb\uc5c8\ub2e4\uba74, \ubbfc\uc601\uc774\uac00 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294 \ud2f0\ucf13\uc758 \uc218\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1195": {"answer": 9, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [5, 30, 26], "question": "\uc1fc\ud551\ud558\ub294 \ub3d9\uc548, \uc720\ub098\ub294 5\uac1c\uc758 \ub179\uc0c9 \uc218\uac74\uacfc 30\uac1c\uc758 \ud558\uc580 \uc218\uac74\uc744 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc720\ub098\uac00 26\uac1c\uc758 \uc218\uac74\uc744 \uc5b4\uba38\ub2c8\uc5d0\uac8c \ub4dc\ub9b0\ub2e4\uba74, \uc720\ub098\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc218\uac74\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1196": {"answer": 14, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [11, 22, 19], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 \uce5c\uad6c\ub85c\ubd80\ud130 11\uac1c\uc758 \uac8c\uc784\uc744 \uc0c0\uace0 \uc774\ud6c4 22\uac1c\uc758 \uac8c\uc784\uc744 \ub354 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 19\uac1c\uc758 \uac8c\uc784\uc774 \uc791\ub3d9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294\ub2e4\uba74 \uba87 \uac1c\uc758 \uac8c\uc784\uc774 \uc791\ub3d9\ud558\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1197": {"answer": 156, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [13, 12], "question": "\uc720\ub098\ub294 13\uac1c\uc758 \uace8\ud504\uacf5\uc744 12\ubb36\uc74c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uace8\ud504\uacf5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1198": {"answer": 14720, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [14507, 213], "question": "\uc791\ub144\uc5d0 (\uac00) \uacf5\ud56d\uc5d0 14507\uba85\uc758 \uc2b9\uac1d\ub4e4\uc774 \ucc29\ub959\ud588\ub2e4. \uc774\ud6c4, 213\uba85\uc758 \uc2b9\uac1d\ub4e4\uc740 \ub354 \ucc29\ub959\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc791\ub144\uc5d0 (\uac00)\uc5d0 \ucc29\ub959\ud55c \uc2b9\uac1d\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uba85\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1199": {"answer": 48, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [8, 6], "question": "\uac01 \uc0c1\uc790\uc5d0\ub294 8\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. 6\uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\uc5d0 \uad6c\uc2ac\uc774 \uba87 \uac1c \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1200": {"answer": 96, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [12, 8], "question": "\ubbfc\uc694\ub294 \uc9d1\uc744 \uccad\uc18c\ud558\ub294 \ub370 \uc2dc\uac04\ub2f9 12\uc6d0\uc744 \ubc88\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ubbfc\uc601\uc774\uac00 8\uc2dc\uac04 \ub3d9\uc548 \uc77c\ud55c\ub2e4\uba74, \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \ucd1d \uc5bc\ub9c8\ub97c \ubc8c\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1201": {"answer": 7, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [17, 14, 24], "question": "\uc815\uad6d\uc774\uc640 \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc815\uc6d0\uc5d0\uc11c \ub2f9\uadfc\uc744 \ub530\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 17\uc744 \ub544\uace0 \ud638\uc11d\uc774\ub294 14\uac1c\ub97c \ub544\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 24\uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc774 \uc88b\ub2e4\uba74, \ub098\uc05c \ub2f9\uadfc\uc758 \uac1c\uc218\ub294 \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1202": {"answer": 20, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [5, 4], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 5\uac1c\uc758 \ud53c\uc790\ub97c \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \ud53c\uc790\ub294 4\uac1c\uc758 \uc870\uac01\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ucd1d \ud53c\uc790\ub294 \uba87 \uc870\uac01\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1203": {"answer": 6, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [8, 2], "question": "\uc11d\uc9c4\uc758 \uace0\uc591\uc774\ub294 8\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc0c8\ub07c \uace0\uc591\uc774\ub97c \ub098\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8\ub140\ub294 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc5d0\uac8c 2\ub9c8\ub9ac\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uadf8\ub140\ub294 \uc9c0\uae08 \uba87 \ub9c8\ub9ac\uc758 \uc0c8\ub07c \uace0\uc591\uc774\ub97c \uae30\ub974\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1204": {"answer": 5, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [9, 4], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 9\uac1c\uc758 \ub77c\uc784\uc744 \uace8\ub790\uace0 \uadf8\uc911 \uc11d\uc9c4\uc5d0\uac8c 4\uac1c\uc758 \ub77c\uc784\uc744 \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \ub77c\uc784\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1205": {"answer": 163.28, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [149.16, 9.98, 4.14, 2], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 \ud559\uad50 \ubc34\ub4dc\uc5d0 \uac00\uc785\ud588\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \ud2b8\ub7fc\ud3ab\uc744 149.16\ub2ec\ub7ec\uc5d0, \uc74c\uc545 \ub3c4\uad6c\ub97c 9.98\ub2ec\ub7ec\uc5d0, \uadf8\ub9ac\uace0 \ub178\ub798\ucc45\uc744 4.14\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \uc0c0\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \uc74c\uc545 \uac00\uac8c\uc5d0\uc11c \ucd1d \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc37c\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc815\ub2f5\uc740 \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1206": {"answer": 100, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [45, 23, 32], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 45\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\uace0, \uc815\uad6d\uc774\ub294 23\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\uace0, \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \ud574\ubcc0\uc5d0\uc11c 32\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774, \uc815\uad6d\uc774, \ubbfc\uc601\uc774\uac00 \ubc1c\uacac\ud55c \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc758 \uc218\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1207": {"answer": 3, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[3])", "QL": [59, 32, 1, 9, 1], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uc138\ud0c1\ud560 59\uac1c\uc758 \uc637\uc774 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\ub294 32\uac1c\ub97c \ud55c \uc9d0\uc5d0 \ub123\uc5c8\uc9c0\ub9cc, \ub098\uba38\uc9c0\ub294 9\uac1c\uc758 \uc791\uc740 \uc9d0\uc73c\ub85c \ub098\ub204\uae30\ub85c \uacb0\uc815\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc791\uc740 \uc9d0 \ud558\ub098\uc5d0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc637\uc774 \ub4e4\uc5b4 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[3]"]]]]}, "1208": {"answer": 0.5, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[0]", "QL": [0.2, 0.1, 0.2, 2], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 \ube14\ub80c\ub354\uc5d0\uc11c \uc2a4\ubb34\ub514\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 0.2\ucef5\uc758 \ub538\uae30, 0.1\ucef5\uc758 \uc694\uad6c\ub974\ud2b8, 0.2\ucef5\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0 \uc8fc\uc2a4\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc2a4\ubb34\ub514\ub97c \uc704\ud574 \ucd1d \uba87 \ucef5\uc758 \uc7ac\ub8cc\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc815\ub2f5\uc740 \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[0]"]]]]}, "1209": {"answer": 71, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [34, 37], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 34\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ud0dc\ud615\uc774\uc5d0\uac8c\uc11c 37\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \ub354 \ubc1b\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1210": {"answer": 6, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])", "QL": [7, 42], "question": "\ubc18\uc5d0\ub294 7\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\uc774 \uc788\uace0 42\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\uac00 \uc788\ub2e4. \uc0ac\uacfc\ub97c \ud559\uc0dd\ub4e4\uc5d0\uac8c \uade0\ub4f1\ud558\uac8c \ub098\ub204\uc5b4\uc900\ub2e4\uba74, \uac01\uac01\uc758 \ud559\uc0dd\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \ubc1b\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1211": {"answer": 9, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])", "QL": [9, 81, 1], "question": "9\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\uc774 \ubc18\uc5d0 \uc788\uace0 81\uba85\uc758 \ud2f0\ucf13\uc774 \uc788\ub2e4. \ud2f0\ucf13\uc744 \ud559\uc0dd\uc5d0\uac8c \ud3c9\ub4f1\ud558\uac8c \ub098\ub204\uc5b4\uc900\ub2e4\uba74, \ud55c \uba85\uc758 \ud559\uc0dd\uc774 \uac00\uc9c0\ub294 \ud2f0\ucf13\uc758 \uc218\ub294 \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1212": {"answer": 66, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [12, 54], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc720\uc815\uc774\uc5d0\uac8c \uad6d\uc218 12\uac1c\ub97c \uc8fc\uace0 \uc815\uad6d\uc774\ub294 54\uac1c\uc758 \uad6d\uc218\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \ucc98\uc74c \uba87 \uac1c\uc758 \uad6d\uc218\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1213": {"answer": 98, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [25, 73], "question": "\ud604\uc7ac \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 25\uadf8\ub8e8\uc758 \ub098\ubb34\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uacf5\uc6d0 \uadfc\ub85c\uc790\ub4e4\uc740 \uc624\ub298 73\uadf8\ub8e8\uc758 \ub098\ubb34\ub97c \uc2ec\uc744 \uac83\uc785\ub2c8\ub2e4. \uadfc\ub85c\uc790\ub4e4\uc774 \uc77c\uc744 \ub9c8\uce58\uba74 \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \uba87 \uadf8\ub8e8\uc758 \ub098\ubb34\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1214": {"answer": 452, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [676, 224], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 676\uac1c\uc758 \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc740\uc9c0\uc758 \uce74\ub4dc 224\uac1c\ub97c \uac00\uc838\uac14\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\uac00 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294 \uce74\ub4dc\ub294 \uba87 \uac1c\uc778\uac00\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1215": {"answer": 18, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [3, 6, 9], "question": "\uc815\uad6d\uc774\uc758 \uace0\uc591\uc774\ub294 \uc0c8\ub07c \uace0\uc591\uc774\ub4e4\uc744 \ub0b3\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc740\uc9c0\uc5d0\uac8c 3\ub9c8\ub9ac, \ud0dc\ud615\uc5d0\uac8c 6\ub9c8\ub9ac\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc774\ud6c4 \uc815\uad6d\uc774\ub294 9\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc0c8\ub07c \uace0\uc591\uc774\ub4e4\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\uc758 \uace0\uc591\uc774\ub294 \ucc98\uc74c\uc5d0 \uba87 \ub9c8\ub9ac\uc758 \uc0c8\ub07c\ub97c \ub0b3\uc558\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1216": {"answer": 99, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [121, 22], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 121\uac1c\uc758 \ub2cc\ud150\ub3c4 \uac8c\uc784\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc740\uc9c0\uac00 \uce5c\uad6c\uc5d0\uac8c \uac8c\uc784\uc744 \ub098\ub220\uc8fc\uace0 22\uac1c\uac00 \ub0a8\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\uac00 \uce5c\uad6c\uc5d0\uac8c \ub098\ub220\uc900 \uac8c\uc784\uc758 \uac1c\uc218\ub294 \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1217": {"answer": 11, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [6, 5], "question": "\uc724\uae30\uc758 \uc5c4\ub9c8\ub294 \uc724\uae30\uc758 \uc0dd\uc77c \ud30c\ud2f0\ub97c \uc900\ube44\ud558\uace0 \uc788\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \uc624\ub298 \uc544\uce68 6\uac1c\uc758 \ud48d\uc120\uc744 \ubd88\uc5c8\uace0 \uc624\ud6c4\uc5d0\ub294 5\uac1c\uc758 \ud48d\uc120\uc744 \ubd88\uc5c8\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ud48d\uc120\uc744 \ubd88\uc5c8\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1218": {"answer": 7, "equation": "result=((QL[0]-QL[2])/QL[1])", "QL": [103, 8, 47], "question": "\uc720\ub098\ub294 \uce5c\uad6c\uc758 \uacb0\ud63c\uc2dd\uc5d0 103\uac1c\uc758 \uaf43\uc744 \uace8\ub790\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 8\uac1c\uc758 \uaf43\uc73c\ub85c \uaf43\ub2e4\ubc1c\uc744 \ub9cc\ub4e4\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 47\uac1c\uc758 \uaf43\ub4e4\uc774 \uacb0\ud63c \uc804\uc5d0 \uc2dc\ub4e4\ud574\uc9c4\ub2e4\uba74, \uc720\ub098\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uaf43\ub2e4\ubc1c\uc744 \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"], "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1219": {"answer": 3, "equation": "result=(QL[0]/QL[2])", "QL": [36, 36, 12, 1], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 36\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 36\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c 12\uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\uc5d0 \ub098\ub204\uc5b4 \ub2f4\uc73c\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \ud55c \uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\uc5d0 \uba87 \uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\uac00 \ub4e4\uc5b4\uac00\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1220": {"answer": 84, "equation": "result=(QL[1]+QL[2])", "QL": [13, 4, 80], "question": "\uc720\ub098\ub294 13\uac1c\uc758 \ube14\ub85d\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 4\uac1c\uc758 \ube14\ub85d\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ub2e4\ub978 80\uac1c\uc758 \ube14\ub85d\uc744 \ubc1b\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \ube14\ub85d\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "1221": {"answer": 19, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [9, 4, 6], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 \uc7a5\ub09c\uac10\uc744 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uad6c\uc2ac\uc744 9\uc6d0\uc5d0, \ucd95\uad6c\uacf5\uc744 4\uc6d0\uc5d0 \uc0c0\uace0, \uc57c\uad6c\uacf5\uc5d0 6\uc6d0\uc5d0 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc720\uc815\uc5d0\ub294 \ucd1d \uc7a5\ub09c\uac10\uc744 \uc0ac\ub294\ub370 \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1222": {"answer": 7827, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])*QL[2]", "QL": [1134, 1475, 3], "question": "\ube44\ud589\uae30 \uc870\uc885\uc0ac\ub294 \ud654\uc694\uc77c\uc5d0 1134km\uc744 \ub0a0\uc558\uace0 \ubaa9\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 1475km\uc744 \ub0a0\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc870\uc885\uc0ac\uac00 3\uc8fc \uc5f0\uc18d\uc73c\ub85c \uac19\uc740 \uc218\uc758 km\ub97c \ub0a0\uba74, \uc870\uc885\uc0ac\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 km\ub97c \ub0a0\uc544\uac11\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "1223": {"answer": 7, "equation": "result=QL[1]/QL[0]", "QL": [12, 84, 1], "question": "\ud06c\ub79c\ubca0\ub9ac \uc8fc\uc2a4 12L \uce94\uc740 84\uc6d0\uc5d0 \ud314\ub9b0\ub2e4. \ud06c\ub9b0\ubca0\ub9ac \uc8fc\uc2a4 1L\uc758 \uac00\uaca9\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1224": {"answer": 5, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])", "QL": [3, 15], "question": "\ub9cc\uc57d \uc11d\uc9c4\uc774\uac00 \uc790\uc2e0\uc758 \ubc18\uc5d0\uc11c 3\uba85\uc758 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc5d0\uac8c 15\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \ub098\ub204\uc5b4 \uc8fc\uace0\uc790 \ud569\ub2c8\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \uce5c\uad6c\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uc5bb\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1225": {"answer": 83, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [34, 49], "question": "\uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \ud604\uc7ac 34\uadf8\ub8e8\uc758 \ub098\ubb34\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadfc\ub85c\uc790\ub4e4\uc740 \uc624\ub298 49\uadf8\ub8e8\uc758 \ub098\ubb34\ub4e4\uc744 \ub354 \uc2ec\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadfc\ub85c\uc790\ub4e4\uc774 \uc77c\uc744 \ub9c8\uce58\uba74 \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \uba87 \uadf8\ub8e8\uc758 \ub098\ubb34\uac00 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1226": {"answer": 9, "equation": "result=QL[0]-(QL[1]+QL[2])", "QL": [20, 8, 3], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 20\uc6d0\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc57c\uad6c \uacbd\uae30 \ud2f0\ucf13\uac12\uc73c\ub85c 8\uc6d0\uc744 \uc9c0\ubd88\ud558\uace0, \ud56b\ub3c4\uadf8\ub97c 3\uc6d0\uc5d0 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\uac00 \uac00\uc9c4 \ub0a8\uc740 \ub3c8\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]]}, "1227": {"answer": 2, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])", "QL": [3, 3, 3], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 \uc794\ub514\ub97c \uae4e\uc544 3\uc6d0\uacfc \uc7a1\ucd08\ub97c \ubf51\uc544 3\uc6d0\uc744 \ubc8c\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud0dc\uc601\uc774\uac00 \uc77c\uc8fc\uc77c\uc5d0 3\uc6d0\uc529 \uc4f4\ub2e4\uba74, \uba87 \uc8fc\uc77c\uc774 \uc9c0\ub098\uba74 \ub3c8\uc744 \ub2e4 \uc4f0\uac8c \ub420\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1228": {"answer": 9, "equation": "result=((QL[2]+QL[3])/QL[1])", "QL": [1, 8, 39, 33], "question": "\uc740\uc9c0\uc758 \uc138\ud0c1\uae30\ub294 \ud55c \ubc88\uc5d0 8\ubc8c\uc758 \uc637\ub9cc \uc138\ud0c1\ud560 \uc218 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\uac00 39\uac1c\uc758 \uc154\uce20\uc640 33\uac1c\uc758 \uc2a4\uc6e8\ud130\ub97c \uc138\ud0c1\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4\uba74 \uc740\uc9c0\ub294 \uba87 \ubc88 \uc138\ud0c1\uae30\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud574\uc57c \ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[3]"], "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1229": {"answer": 29, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [33, 18, 14], "question": "\ud559\uae30 \ucd08 33\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc774\ud6c4 18\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \ub5a0\ub0ac\uace0 14\uba85\uc758 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \ud559\uad50\uc5d0 \uc654\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9c8\uc9c0\ub9c9 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc740 \uba87 \uba85\uc774\uc5c8\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1230": {"answer": 6, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [78, 30, 8], "question": "\uc560\uc644\ub3d9\ubb3c \uac00\uac8c\uc5d0\ub294 78\ub9c8\ub9ac\uc758 \uac15\uc544\uc9c0\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. 30\ub9c8\ub9ac\uc758 \uac15\uc544\uc9c0\uac00 \ud314\ub838\uace0, \ub098\uba38\uc9c0\ub294 \uac01 \uc6b0\ub9ac\uc5d0 8\ub9c8\ub9ac\uc529 \uc6b0\ub9ac\uc5d0 \ub123\uc5c8\ub2e4. \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uc6b0\ub9ac\uac00 \uc0ac\uc6a9\ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1231": {"answer": 820, "equation": "result=QL[0]/(QL[2]-QL[1])", "QL": [4100, 10, 15], "question": "\ud638\uc11d \uc640 \uc740\uc9c0 \ubaa8\ub450 \ub9e4\uc8fc \uc57d\uac04\uc758 \ub3c8\uc744 \uc800\ucd95\ud558\uae30\ub85c \uacb0\uc815\ud588\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 4100\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc800\ucd95\ud588\uace0, \uc77c\uc8fc\uc77c\uc5d0 10\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc800\ucd95\ud560 \uacc4\ud68d\uc774\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc77c\uc8fc\uc77c\uc5d0 15\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc800\ucd95\ud560 \uacc4\ud68d\uc774\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\uc640 \uc740\uc9c0\uac00 \uac19\uc740 \uae08\uc561\uc744 \uc800\uc7a5\ud558\ub824\uba74 \uba87 \uc8fc\uac00 \uc9c0\ub098\uc57c \ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "1232": {"answer": 100, "equation": "result=QL[1]*QL[2]", "QL": [1, 20, 5], "question": "\ucc28\uac00 1L\ub2f9 20km\ub97c \uac11\ub2c8\ub2e4. 5L\ub294 \uba87 km\ub97c \uc6b4\uc804\ud560 \uc218 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "1233": {"answer": 4, "equation": "result=(QL[1]-QL[0])", "QL": [7, 11], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 7\ub9c8\ub9ac\uc758 \uadc0\ub69c\ub77c\ubbf8\ub97c \uc218\uc9d1\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. 11\ub9c8\ub9ac\uc758 \uadc0\ub69c\ub77c\ubbf8\ub97c \uac00\uc9c0\ub824\uba74 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \uadc0\ub69c\ub77c\ubbf8\ub97c \uc218\uc9d1\ud574\uc57c \ud558\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1234": {"answer": 60, "equation": "result=(QL[1]*QL[2])", "QL": [1, 12, 5], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 \ub18d\uad6c\uc5d0\uc11c \ud55c \uacbd\uae30\uc5d0 \ud3c9\uade0 12\uc810\uc744 \ub4dd\uc810\ud55c\ub2e4. \uadf8\ub294 5\uac8c\uc784\uc5d0\uc11c \uba87 \uc810\uc744 \ub4dd\uc810\ud560\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "1235": {"answer": 3.25, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [1.125, 2.125, 2], "question": "\uc720\ub098\ub294 \uccb4\uc721 \uc2dc\uac04\uc5d0 1.125\ubc14\ud034, \ud734\uc2dd \uc2dc\uac04\uc5d0 2.125\ubc14\ud034\ub97c \ub6f0\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4 \uc720\ub098\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \ubc14\ud034\ub97c \ub6f0\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc815\ub2f5\uc740 \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1236": {"answer": 56, "equation": "result=QL[0]*const7", "QL": [8], "question": "\uc5b4\ub5a4 \ub808\uc2a4\ud1a0\ub791\uc740 \uc77c\uc8fc\uc77c \ub3d9\uc548 \ub9e4\uc77c 8\uac1c\uc758 \ud30c\uc774\ub97c \ud314\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc77c\uc8fc\uc77c \ub3d9\uc548 \uba87 \uac1c\uc758 \ud30c\uc774\uac00 \ud314\ub838\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "const7"]]]]}, "1237": {"answer": "3.25", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [1.125, 2.125, 2], "question": "\uc720\ub098\ub294 \uccb4\uc721 \uc2dc\uac04\uc5d0 1.125\ubc14\ud034, \ud734\uc2dd \uc2dc\uac04\uc5d0 2.125\ubc14\ud034\ub97c \ub6f0\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \ubc14\ud034\ub97c \ub6f0\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc815\ub2f5\uc740 \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1238": {"answer": 8, "equation": "result=QL[1]/QL[0]", "QL": [4, 32], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 4\uac1c\uc758 \ubc29\uc5d0 \uac19\uc740 \uc218\uc758 \uadf8\ub9bc\uc744 \ub193\uc744 \uc0dd\uac01\uc744 \ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc720\uc815\uc774\uac00 32\uac1c\uc758 \uadf8\ub9bc\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \uac01 \ubc29\uc5d0 \uba87 \uac1c\uc758 \uadf8\ub9bc\uc774 \ubc30\uce58\ub429\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1239": {"answer": "18", "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [4, 5, 9], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 4\uac1c\uc758 \uc591\ud30c\ub97c \uae38\ub800\uace0, \uc815\uad6d\uc774\ub294 5\uac1c\uc758 \uc591\ud30c\ub97c \uae38\ub800\uace0, \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 9\uac1c\uc758 \uc591\ud30c\ub97c \uae38\ub800\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc720\uc815, \uc815\uad6d, \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \uc591\ud30c\ub97c \uae38\ub800\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1240": {"answer": 17, "equation": "result=(QL[2]-QL[0])/QL[1]", "QL": [177, 19, 500], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc624\ub298 177\uc6d0\uc744 \uc800\ucd95\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc55e\uc73c\ub85c 19\uc8fc \ub3d9\uc548 \ucd1d 500\uc6d0\uc744 \uc800\ucd95\ud558\uae30\ub97c \uc6d0\ud55c\ub2e4\uba74, \ub9e4\uc8fc \uba87 \uc6d0\uc744 \uc800\ucd95\ud574\uc57c \ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[0]"], "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1241": {"answer": 2120, "equation": "result=QL[1]/QL[0]", "QL": [0.4, 848, 1], "question": "\uc720\ub098\uc758 \ub9e4\ub2ec \uc218\uc785\uc758 0.4\uac00 \uc138\uae08\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac04\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc720\ub098\ub294 \ub9e4\ub2ec 848\uc6d0\uc758 \uc138\uae08\uc744 \ub0b8\ub2e4\uba74, \uc720\ub098\uc758 \ud55c \ub2ec \uc218\uc785\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1242": {"answer": 34, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [67, 33], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc0dd\uc77c\uc120\ubb3c\ub85c 67\uc6d0\uc744 \ubc1b\uc558\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc2a4\ud3ec\uce20 \uc6a9\ud488 \uac00\uac8c\ub85c \uac14\uace0 \uc57c\uad6c \uae00\ub7ec\ube0c, \uc57c\uad6c, \uadf8\ub9ac\uace0 \ubc30\ud2b8\ub97c \uc0ac\uace0 33\uc6d0\uc774 \ub0a8\uc544 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc2a4\ud3ec\uce20 \uc6a9\ud488\uc810\uc5d0\uc11c \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc37c\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1243": {"answer": 30, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))", "QL": [2, 3, 6], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 2\uac1c\uc758 \ud55c\uad6d \uc568\ubc94\uacfc 3\uac1c\uc758 \ud31d \uc568\ubc94\uc744 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uac01 \uc568\ubc94\uc5d0\ub294 6\uace1\uc774 \ub4e4\uc5b4\uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc720\uc815\uc5d0\ub294 \ucd1d \uba87 \uace1\uc744 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "1244": {"answer": 21, "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]-QL[2]))", "QL": [7, 11, 8], "question": "\ube44\ub514\uc624 \uac8c\uc784\uc5d0\uc11c \uc801\uc744 \ucc98\uce58\ud558\uba74 7\uc810\uc744 \uc90d\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc815\uad6d\uc774\uac00 11\uba85\uc758 \uc801 \uc911 8\uba85 \uc81c\uc678\ud55c \ubaa8\ub4e0 \uac83\uc744 \ucc98\uce58\ud558\uc600\ub2e4\uba74, \uc815\uad6d\uc774\uac00 \uc5bb\uc740 \uc810\uc218\ub294 \uba87 \uc810\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"]]]]]}, "1245": {"answer": "0.7", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [0.3, 0.4], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 \ud2b8\ub808\uc77c \ubbf9\uc2a4\uc5d0 0.3\ucef5\uc758 \ub178\ub780 \uac74\ud3ec\ub3c4\uc640 0.4\ucef5\uc758 \uac80\uc740 \uac74\ud3ec\ub3c4\ub97c \ub354\ud588\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \ucd1d \uba87 \ucef5\uc758 \uac74\ud3ec\ub3c4\ub97c \ub123\uc5c8\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1246": {"answer": 18, "equation": "result=QL[1]*QL[2]", "QL": [1, 2, 9], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 1kg\uc758 \uc637\uc744 \uc138\ud0c1\ud558\uae30 \uc704\ud574 2L\uc758 \uc138\uc81c\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc9c0\ubbf8\ub294 9kg\uc758 \uc637\uc744 \uc138\ud0c1\ud558\ub294\ub370 \uba87 L\uc758 \uc138\uc81c\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "1247": {"answer": 27, "equation": "result=(QL[1]*(QL[2]+QL[3]))", "QL": [1, 3, 5, 4], "question": "(\uac00)\uc758 \uaf43\uc9d1\uc740 \uaf43 \ud55c \uc1a1\uc774\ub2f9 3\uc6d0\uc73c\ub85c \ud314\uace0 \uc788\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\uac00 \uc7a5\ubbf8 5\uc1a1\uc774\uc640 \ub370\uc774\uc9c0 4\uc1a1\uc774\ub97c \uc0c0\ub2e4\uba74, \uc815\uad6d\uc774\uac00 \uc9c0\ubd88\ud574\uc57c \ud560 \ub3c8\uc744 \uc5d8\ub9c8\ub97c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[3]"]]]]]}, "1248": {"answer": 3, "equation": "result=(QL[0]/QL[1])", "QL": [270, 90, 1], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 270\uac1c\uc758 \uc9c0\uc6b0\uac1c\ub97c 90\uac1c\uc758 \ud544\ud1b5\uc5d0 \ub098\ub204\uc5b4 \ub2f4\uace0 \uc2f6\uc5b4 \ud569\ub2c8\ub2e4. \ud558\ub098\uc758 \ud544\ud1b5\uc5d0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc9c0\uc6b0\uac1c\uac00 \ub4e4\uc5b4\uac00\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1249": {"answer": "12", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [7, 5], "question": "\uc724\uae30\uc758 \uac1c\ub294 \uac15\uc544\uc9c0\ub97c \ub0b3\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc5d0\uac8c 7\ub9c8\ub9ac\ub97c \uc8fc\uace0 5\ub9c8\ub9ac\uc758 \uac15\uc544\uc9c0\ub97c \ud0a4\uc6b0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc724\uae30\uc758 \uac15\uc544\uc9c0\uac00 \ucc98\uc74c \ub0b3\uc740 \uac15\uc544\uc9c0\ub294 \uba87 \ub9c8\ub9ac\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1250": {"answer": 168, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [21, 8], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 21\uac1c\uc758 \ud53c\uc790\ub97c \uc8fc\ubb38\ud588\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \ud53c\uc790\ub294 8\uc870\uac01\uc785\ub2c8\ub2e4. \ud53c\uc790\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uc870\uac01\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1251": {"answer": 6755, "equation": "result=QL[1]+QL[2]", "QL": [1, 3884, 2871], "question": "\ud55c \uc790\ub3d9\ucc28 \ud68c\uc0ac\ub294 \ubd81\ubbf8\uc5d0\uc11c 3884\ub300\uc758 \uc790\ub3d9\ucc28\ub97c \uc0dd\uc0b0\ud588\uace0 \uc720\ub7fd\uc5d0\uc11c\ub294 2871\ub300\uc758 \uc790\ub3d9\ucc28\ub97c \uc0dd\uc0b0\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc0b0\uc0b0\ud55c \uc790\ub3d9\ucc28\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \ub300\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "1252": {"answer": 5, "equation": "result=(QL[0]/QL[2])", "QL": [45, 1, 9], "question": "45\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\uc774 \uc788\uace0 \ud558\ub098\uc758 \ubc84\uc2a4\uc5d0\ub294 9\uac1c\uc758 \uc88c\uc11d\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubaa8\ub4e0 \ud559\uc0dd\uc744 \ubc84\uc2a4\uc5d0 \ud0dc\uc6b0\uae30 \uc704\ud574\uc11c\ub294 \ucd1d \uba87 \ub300\uc758 \ubc84\uc2a4\uac00 \ud544\uc694\ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1253": {"answer": 16, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [9, 7], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 \uc637\uc744 \uc138\ud0c1\ud558\ub294 \ub370 9\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc1b\uc558\uace0, \uc794\ub514\ub97c \uae4e\ub294 \ub370 7\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc1b\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \ucd1d \uc5bc\ub9c8\ub97c \ubc8c\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1254": {"answer": 96, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [44, 52, 2], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 44\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0, \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 52\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub450 \uba85\uc740 \ucd1d \uba87 \uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1255": {"answer": 3824, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [8, 478], "question": "\ub3c4\uc11c\uad00\uc740 \ub2e4\ub978 \uc885\ub958\uc758 \ucc45\uc744 \uc704\ud574 \ub2e4\ub978 \uad6c\uc5ed\uc73c\ub85c \ub098\ub269\ub2c8\ub2e4. \uacf5\uc0c1\uacfc\ud559 \uc139\uc158\uc740 8\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01 \ucc45\uc774 478 \ud398\uc774\uc9c0\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \ubaa8\ub4e0 \ucc45\ub4e4\uc740 \ucd1d \uba87 \ud398\uc774\uc9c0\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1256": {"answer": 63, "equation": "result=(QL[0]/QL[1])", "QL": [252, 4], "question": "\uc724\uae30\ub294 \ud30c\ud2f0\uc5d0 252\uba85\uc758 \uc190\ub2d8\uc744 \ucd08\ub300\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uac01 \ud14c\uc774\ube14\uc5d0\ub294 4\uba85\uc758 \uc190\ub2d8\uc774 \uc549\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ud14c\uc774\ube14\uc774 \ud544\uc694\ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1257": {"answer": 74, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [49, 25], "question": "\ud638\uc11d\uc740 \uadf8\uc758 \uc740\ud589\uc5d0 49\uc6d0\uc744 \uc800\ucd95\ud558\uc600\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc544\ubc84\uc9c0\ub294 \ucd94\uac00\ub85c 25\uc6d0\uc744 \uc8fc\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ucd1d \uc5bc\ub9c8\uc758 \ub3c8\uc744 \uc800\ucd95\ud558\uc600\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1258": {"answer": 11, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [4, 7], "question": "4\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. 7\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc774 \ub354 \ucd94\uac00\ub429\ub2c8\ub2e4. \uad6c\uc2ac\uc740 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1259": {"answer": 29, "equation": "result=QL[0]+QL[1]-QL[2]", "QL": [15, 43, 29], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 15\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\ub97c \ubc1c\uacac\ud588\uace0 \uc724\uae30\ub294 \ud574\ubcc0\uc5d0\uc11c 43\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\ub97c \ubc1c\uacac\ud588\ub2e4. \uc724\uae30\uc640 \uc815\uad6d\uc774\ub294 29\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uac00 \uae08\uc774 \uac14\ub2e4\ub294 \uac83\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc724\uae30\uc640 \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uad1c\ucc2e\uc740 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1260": {"answer": 5, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [49, 44], "question": "\uc740\uc9c0\uc758 \ubab8\ubb34\uac8c\ub294 49kg\uc774\ub2e4. \uc720\ub098\uc758 \ubab8\ubb34\uac8c\ub294 44kg\uc774\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc720\ub098\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ubb34\uac81\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1261": {"answer": 15, "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]-QL[2]))", "QL": [3, 12, 7], "question": "\ub808\uc2a4\ud1a0\ub791\uc5d0\uc11c \uac01 \uc131\uc778 \uc2dd\uc0ac\ub294 3\ub2ec\ub7ec\uc774\uace0 \uc544\uc774\ub4e4\uc740 \ubb34\ub8cc\ub85c \uba39\ub294\ub2e4. \ub9cc\uc57d 12\uba85\uc758 \ubaa8\uc784 \uc911 7\uba85\uc774 \uc544\uc774\ub4e4\uc774\ub77c\uba74, \uadf8 \ubaa8\uc784\uc774 \uc9c0\ubd88\ud574\uc57c \ub3c8\uc744 \uc5bc\ub9c8\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"]]]]]}, "1262": {"answer": 28, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [12, 16], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc2dd\ub8cc\ud488\uc810\uc5d0 \uac14\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 12\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\uc640 16\uac1c\uc758 \uad6d\uc218\ub97c \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \uc2dd\ub8cc\ud488\uc744 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1263": {"answer": 174, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [175, 1], "question": "\ud314\ucc0c\ub294 175\uc6d0\uc73c\ub85c \ud45c\uc2dc\ub418\uc5b4 \uc788\uace0, \uadf8\uac83\uc740 \uc6d0\ub798 \uac00\uaca9\uc5d0 1\uc6d0 \uc99d\uac00\uc5d0 \ud574\ub2f9\ud55c\ub2e4. \ud314\ucc0c\uc758 \uc6d0\ub798 \uac00\uaca9\uc740 \uba87 \uc6d0\uc778 \uac00\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1264": {"answer": 14720, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [14507, 213], "question": "\uc791\ub144\uc5d0 (\uac00) \uacf5\ud56d\uc5d0 14507\uba85\uc758 \uc2b9\uac1d\ub4e4\uc774 \ucc29\ub959\ud588\ub2e4. \ucd94\uac00\ub85c 213\uba85\uc758 \uc2b9\uac1d\ub4e4\uc774 \ucc29\ub959\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc791\ub144\uc5d0 (\uac00) \ucc29\ub959\ud55c \uc2b9\uac1d\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uba85\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1265": {"answer": 776, "equation": "result=QL[1]+QL[0]", "QL": [183, 593], "question": "\uc720\uc815\uc5d0\ub294 183\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \uc815\uad6d\uc774\uc5d0\uac8c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc720\uc815\uc5d0\ub294 593\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc774 \ub0a8\uc558\ub2e4. \uc720\uc815\uc5d0\ub294 \uc6d0\ub798 \uba87 \uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[0]"]]]]}, "1266": {"answer": 243, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [157, 86], "question": "\uc720\uc815\uc774\uc640 \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc218\ud559 \uc2dc\ud5d8\uc744 \ud1b5\uacfc\ud588\ub2e4. \uadf8\ub798\uc11c \uc5c4\ub9c8\ub294 \uc5b4\uc81c \uc720\uc815\uc774\uc640 \uc9c0\ubbfc\uc774\uc5d0\uac8c \ud2b8\ub7a8\ud384\ub9b0\uc744 \uc0ac\uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \ud2b8\ub7a8\ud384\ub9b0 \uc704\uc5d0\uc11c 157\ubc88 \ub6f0\uc5c8\uace0, \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc720\uc815\uc774\ubcf4\ub2e4 86\ubc88 \ub354 \ub6f0\uc5c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uba87 \ubc88 \ub6f0\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1267": {"answer": 27, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))", "QL": [6, 3, 9], "question": "\ubc15\ub78c\ud68c\uc5d0\uc11c \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 6\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\uac00 \ub300\uad00\ub78c\ucc28\ub97c \ud0c4 \ud6c4\uc5d0 3\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \ub0a8\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01 \ud2f0\ucf13\uc774 9\ub2ec\ub7ec\ub77c\uba74, \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ub300\uad00\ub78c\ucc28\ub97c \ud0c0\ub294\ub370 \uba87 \ub2ec\ub7ec\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud558\uc600\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "1268": {"answer": 113, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [63, 50], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 63\uac1c\uc758 \uc544\uc774\uc2a4\uce94\ub514 \uc2a4\ud2f1\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc544\uc774\uc2a4\uce94\ub514 \uc2a4\ud2f1\uc744 50\uac1c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc740\uc9c0 \uc544 \uc815\uad6d\uc774\uc758 \uc544\uc774\uc2a4\uce94\ub514 \uc2a4\ud2f1\uc758 \ud569\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1269": {"answer": 0.7, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [0.3, 0.4, 2], "question": "\uc720\ub098\ub294 \ubbf9\uc2a4\uc5d0 \ud669\uac74 \ud3ec\ub3c4 0.3\ucef5\uacfc \ud751\uac74 \ud3ec\ub3c4 0.4\ucef5\uc744 \ub354\ud588\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \ucef5\uc758 \uac74\ud3ec\ub3c4\ub97c \ub123\uc5c8\ub098\uc694? \uc815\ub2f5\uc740 \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1270": {"answer": 5, "equation": "result=(QL[0]/QL[1])", "QL": [35, 7], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 35\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \ub098\ub204\uc5b4 \ub2f4\uc73c\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 7\uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\uac00 \uc788\ub2e4\uba74, \uac01 \uc0c1\uc790\uc5d0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \ub098\ub204\uc5b4 \ub2f4\uc544\uc57c \ud558\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1271": {"answer": 3, "equation": "result=(QL[0]/QL[1])", "QL": [30, 10], "question": "\uc720\ub098\ub294 30\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc0ac\ud0d5\uc774 10\uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\uc5d0 \ub098\ub204\uc5b4 \ub2f4\uc544\uc838 \uc788\ub2e4\uba74, \uac01\uac01\uc758 \uc0c1\uc790\uc5d0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc774 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1272": {"answer": 2250, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [150, 15], "question": "150\uac1c\uc758 \ucc45\uaf42\uc774\uc5d0 \uac01\uac01 15\uad8c\uc758 \ucc45\uc774 \uaf42\ud600\uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ucc45\uaf42\uc774\uc5d0 \uaf42\ud600\uc788\ub294 \ucc45\uc740 \ucd1d \uba87 \uad8c\uc774\ub098 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1273": {"answer": 58, "equation": "result=((QL[1]-QL[3])+QL[4])", "QL": [1, 48, 3, 11, 21], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 1\uc6d4\uc5d0 48\uc6d0\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. 3\uc6d4\uc5d0 \uadf8\ub294 11\uc6d0\uc744 \uc37c\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud638\uc11d\uc774\uac00 \uc5b4\uba38\ub2c8\ub85c\ubd80\ud130 21\uc6d0\uc744 \ub354 \ubc1b\uc558\ub2e4\uba74, \ud638\uc11d\uc774\uac00 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294 \ub3c8\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[3]"], "Add", "QL[4]"]]]]}, "1274": {"answer": 9, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [120, 39, 9], "question": "\uc720\ub098\ub294 120\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \ubcf4\uc720\ud558\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 39\uac1c\uc758 \ucc45\uc744 \ud314\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \ud314\uc9c0 \ubabb\ud55c \ucc45\uc744 \uc120\ubc18\uc5d0 9\uac1c\uc529 \uc62c\ub824\ub193\uc558\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uc120\ubc18\ub4e4\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud558\uc600\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1275": {"answer": 22, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [11, 3, 14], "question": "\uc720\uc815\uc5d0\ub294 11\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uac00\uac8c\uc5d0\uc11c \uc720\ub098\ub294 \uc0c8 \uac8c\uc784\uc5d0 3\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc37c\ub2e4. \uc720\ub098\uac00 \uc6a9\ub3c8\uc73c\ub85c 14\ub2ec\ub7ec\ub97c \ub354 \ubc1b\uc558\ub2e4\uba74, \uc720\ub098\ub294 \uba87 \ub2ec\ub7ec\uc758 \ub3c8\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1276": {"answer": 48, "equation": "result=(QL[1]*QL[0])", "QL": [12, 4], "question": "\uc0c8 \uac74\ubb3c\uc740 12\uac1c\uc758 \ucc3d\ubb38\uc774 \ud544\uc694\ud588\ub2e4. \uac74\ucd95\uc5c5\uc790\uac00 \uac01\uac01\uc758 \ucc3d\ubb38\uc744 \uc124\uce58\ud558\ub294 \ub370 4\uc2dc\uac04\uc774 \uac78\ub9b0\ub2e4\uba74, \uac74\ucd95\uc5c5\uc790\uac00 \ubaa8\ub4e0 \ucc3d\ubb38\uc744 \uc124\uce58\ud558\ub294 \ub370 \uac78\ub9ac\ub294 \uc2dc\uac04\uc740 \uba87 \uc2dc\uac04\uc778\uac00\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[0]"]]]]}, "1277": {"answer": 13, "equation": "result=(QL[0]/QL[1])", "QL": [143, 11], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 143\uac1c\uc758 \uc544\uc774\uc2a4\ud06c\ub9bc \uc0cc\ub4dc\uc704\uce58\ub97c \uc0c0\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 11\uba85\uc758 \ubc30\uace0\ud508 \uc870\uce74\ub4e4\uc5d0\uac8c \uc544\uc774\uc2a4\ud06c\ub9bc \uc0cc\ub4dc\uc704\uce58\ub97c \ub611\uac19\uc774 \ub098\ub204\uc5b4 \uc8fc\uace0 \uc2f6\ub2e4\uba74, \uac01\uac01\uc758 \uc870\uce74\ub4e4\uc740 \uba87 \uac1c\ub97c \uc5bb\uc744 \uc218 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1278": {"answer": 143, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [73, 70], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 73\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \uc815\uad6d\uc774\uc5d0\uac8c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc774\uc81c \ud0dc\ud615\uc774\ub294 70\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\uac00 \ucc98\uc74c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub358 \uad6c\uc2ac\uc740 \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1279": {"answer": 62, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [50, 12], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 50\ub300\uc758 \uc7a5\ub09c\uac10 \uc790\ub3d9\ucc28\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\uac00 12\ub300\uc758 \uc790\ub3d9\ucc28 \uc7a5\ub09c\uac10\uc744 \ub354 \uac00\uc9c0\uac8c \ub41c\ub2e4\uba74, \uc815\uad6d\uc774\uac00 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294 \uc7a5\ub09c\uac10 \uc790\ub3d9\ucc28\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1280": {"answer": 16, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [7, 9], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 \ub808\ubaac 7\uac1c\ub97c \ub530\uace0 \uc720\ub098\ub294 \ub808\ubaac 9\uac1c\ub97c \ub544\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\uc640 \uc720\ub098\uac00 \ub534 \ub808\ubaac\uc740 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc778\uac00\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1281": {"answer": "3", "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [5, 2], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ud574\ubcc0\uc5d0\uc11c \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8 5\uac1c\ub97c \ubc1c\uacac\ud588\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ub0a8\uc900\uc774\uc5d0\uac8c \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8 2\uac1c\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1282": {"answer": 48, "equation": "result=(QL[1]*(QL[2]+QL[3]))", "QL": [1, 6, 3, 5], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc2dd\ub8cc\ud488\uc810\uc5d0\uc11c \ud55c \uc2dc\uac04\uc5d0 6\uc6d0\uc744 \ubc8c \uc218 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc6d4\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 3\uc2dc\uac04, \ud654\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 5\uc2dc\uac04\uc744 \uc77c\ud588\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\uac00 \uc774\ud2c0 \ub3d9\uc548 \ubc88 \ub3c8\uc744 \ucd1d \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[3]"]]]]]}, "1283": {"answer": 5.46, "equation": "result=(QL[0]*QL[1]+QL[3]*QL[2])/(QL[0]+QL[3])", "QL": [10, 4.2, 5.6, 90, 2], "question": "10kg\uc758 \ud3ec\ub3c4\uac00 kg\ub2f9 4.20\ub2ec\ub7ec\uc774\uace0 kg\ub2f9 5.60\ub2ec\ub7ec\uc778 \uc218\ubc15\uc774 90kg \uc788\ub2e4. \uc774\ub54c \ub450 \uacfc\uc77c\uc758 kg\ub2f9 \uac00\uaca9\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc815\ub2f5\uc744 \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"], "Add", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Multiply", "QL[2]"]], "Divide", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[3]"]]]]]}, "1284": {"answer": 4, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[3])", "QL": [44, 12, 1, 8], "question": "44\uac1c\uc758 \uacf5\ucc45\uc774 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uacf5\ucc45 12\uac1c\uac00 \uc5c6\uc5b4\uc9c0\uace0 \ucc45\uaf42\uc774 \ud558\ub098\uc5d0 8\uac1c\uc758 \uacf5\ucc45\uc774 \uc788\ub2e4\uba74, \ucc45\uaf42\uc774\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[3]"]]]]}, "1285": {"answer": 6, "equation": "result=(QL[0]/QL[1])", "QL": [42, 7], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 42\uac1c\uc758 \uade4\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 7\uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\uac00 \uc788\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uade4\uc774 \uac01 \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac00\uc57c \ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1286": {"answer": 6, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [39, 21, 3], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 39\uac1c\uc758 \ube75\uc744 \uad6c\uc6e0\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ub0a8\uc900\uc774\uac00 21\uac1c\ub97c \uba39\uace0 3\uac1c\uc758 \ube75\uc744 \uac01\uac01\uc758 \uc0c1\uc790\uc5d0 \ub123\ub294\ub2e4\uba74 \uc0c1\uc790\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1287": {"answer": 13, "equation": "result=QL[0]/QL[1]", "QL": [143, 11], "question": "\uc724\uae30\ub294 143\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uc0c0\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ub3d9\uc0dd 11\uba85\uc5d0\uac8c \uc0ac\ud0d5\uc744 \uc8fc\uace0 \uc2f6\ub2e4\uba74, \uac01\uac01\uc758 \ub3d9\uc0dd\uc740 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uba87 \uac1c\ub97c \uc5bb\uc744 \uc218 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1288": {"answer": 47, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [11, 6, 42], "question": "\ud559\uad50\uc5d0 11\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\uc774 \uc788\uc5c8\ub2e4. 6\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\uc774 \ub5a0\ub0ac\uace0 42\uba85\uc758 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \ud559\uc0dd\uc774 \ud559\uad50\uc5d0 \uc654\ub2e4. \ud559\uad50\uc5d0 \ub0a8\uc740 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc740 \uba87 \uba85\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1289": {"answer": 85, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [82, 3], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 82\uac1c\uc758 \ubc14\ub098\ub098\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ud0dc\ud615\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 \ubc14\ub098\ub098 3\uac1c\ub97c \ub354 \ubc1b\ub294\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ubc14\ub098\ub098\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1290": {"answer": 62, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [27, 35], "question": "\uc26c\ub294 \uc2dc\uac04\uc5d0 \uc6b4\ub3d9\uc7a5\uc5d0\ub294 27\uba85\uc758 \uc18c\ub144\uacfc 35\uba85\uc758 \uc18c\ub140\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc26c\ub294 \uc2dc\uac04\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc544\uc774\ub4e4\uc774 \uc6b4\ub3d9\uc7a5\uc5d0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1291": {"answer": 8, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [12, 4], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc62c\ud574 12\uac1c\uc758 \ub18d\uad6c \uacbd\uae30\ub97c \ud588\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 4\uacbd\uae30\ub97c \ud328\ubc30\ud588\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uac8c\uc784\uc744 \uc774\uacbc\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1292": {"answer": 135, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [9, 15], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 9\uac1c\uc758 \uaecc\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uac01 \ud3ec\uc7a5\uc5d0\ub294 15\uac1c\uc758 \uc870\uac01\uc774 \ub4e4\uc5b4 \uc788\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uaecc \uc870\uac01\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1293": {"answer": 44, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [11, 17, 16], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 \uc774\ubc88 \ub2ec\uc5d0 11\uac1c\uc758 \ucd95\uad6c \uacbd\uae30\ub97c \ubcf4\ub7ec \uac14\ub2e4. \uc9c0\ub09c\ub2ec\uc5d0\ub294 17\uac1c\uc758 \uacbd\uae30\ub4e4\uc744 \uac14\uace0, \ub2e4\uc74c \ub2ec\uc5d0 16\uac1c\uc758 \uacbd\uae30\ub4e4\uc5d0 \uac08 \uacc4\ud68d\uc785\ub2c8\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \ucd1d \uba87 \uacbd\uae30\ub97c \ubcf4\ub7ec \uac08 \uc608\uc815\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1294": {"answer": 48, "equation": "result=(QL[0]+QL[0])*QL[1]", "QL": [4, 6], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 \ud558\ub8e8\uc5d0 4\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uc77d\uc744 \uc218 \uc788\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \ub9e4\uc8fc \uc6d4\uc694\uc77c\uacfc \ud654\uc694\uc77c\uc5d0 \ucc45\uc744 \uc77d\ub294\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 6\uc8fc \uc548\uc5d0 \uba87 \uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uc77d\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[0]"], "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1295": {"answer": 37, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [23, 7, 21], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 23\uc870\uac01\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uccab\ub0a0\ubc24 7\uc870\uac01\uc744 \uba39\uc5c8\uace0 \ub3d9\uc0dd\uc774 \uc9c0\ubbfc\uc5d0\uac8c 21\uc870\uac01\uc744 \ub354 \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc9c0\uae08 \uba87 \uc870\uac01\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1296": {"answer": 100, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [39, 41, 20], "question": "\uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \ud604\uc7ac 39\uadf8\ub8e8\uc758 \ub098\ubb34\uac00 \uc788\ub2e4. \uacf5\uc6d0 \uadfc\ub85c\uc790\ub4e4\uc740 \uc624\ub298 41\uadf8\ub8e8\uc758 \ub098\ubb34\uc640 \ub0b4\uc77c 20\uadf8\ub8e8\uc758 \ub098\ubb34\ub97c \uc2ec\uc744 \uac83\uc774\ub2e4. \uc77c\uafbc\ub4e4\uc774 \uc77c\uc744 \ub9c8\uce58\uba74 \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \uba87 \uadf8\ub8e8\uc758 \ub098\ubb34\uac00 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1297": {"answer": 12, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [6, 6, 10], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 6\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uadf8\ub140\ub294 \ud0dc\ud615\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 6\uac1c\ub97c \ub354 \ubc1b\ub294\ub2e4. \ub098\uc911\uc5d0, \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uac00\uac8c\uc5d0\uc11c 10\uac1c\uc758 \ubc30\ub97c \uc0b0\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1298": {"answer": 54, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [7, 47], "question": "\uc720\ub098\ub294 7\uc7a5\uc758 \uce74\ub4dc\ub97c \uac16\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \ub610 \ub2e4\ub978 47\uac1c\uc758 \uce74\ub4dc\ub97c \ubc1c\uacac\ud588\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \uce74\ub4dc\ub97c \uac16\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1299": {"answer": 5, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])", "QL": [5, 35, 8], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \ud578\ub4dc\ud3f0\uc5d0\uc11c 5\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uc62c\ub838\uace0 \uce74\uba54\ub77c\uc5d0\uc11c 35\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uc62c\ub838\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \uc568\ubc94\uc5d0 \uac19\uc740 \uc591\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uc62c\ub824 8\uc7a5\uc758 \ub2e4\ub978 \uc568\ubc94\uc73c\ub85c \ubd84\ub958\ud588\ub2e4\uba74, \uac01\uac01\uc758 \uc568\ubc94\uc5d0\ub294 \uba87 \uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc774 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1300": {"answer": 32, "equation": "result=(QL[0]*(QL[2]+QL[3]))", "QL": [8, 1, 2, 2, 2], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 \ubcf4\ubb3c\uc744 \ucc3e\uc73c\uba74 8\uc810\uc744 \uc5bb\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ubbfc\uc601\uc774\uac00 \uccab \ub2e8\uacc4\uc5d0\uc11c 2\uac1c\uc758 \ubcf4\ubb3c\ub4e4\uc744 \ucc3e\uace0 \ub450 \ubc88\uc9f8 \ub2e8\uacc4\uc5d0 2\uac1c\uc758 \ubcf4\ubb3c\ub4e4\uc744 \ucc3e\uc558\ub2e4\uba74, \ubbfc\uc601\uc774\uc758 \uc810\uc218\ub294 \uba87 \uc810\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[3]"]]]]]}, "1301": {"answer": 3, "equation": "result=((QL[1]+QL[2])/QL[0])", "QL": [5, 12, 3], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\uc758 \ud559\uae09\uc740 \uacac\ud559\uc744 \uac08 \uac83\uc774\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \uc790\ub3d9\ucc28\uac00 5\uba85\uc744 \ud0dc\uc6b8 \uc218 \uc788\uace0 12\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\uacfc 3\uba85\uc758 \uc5b4\ub978\ub4e4\uc774 \uc788\ub2e4\uba74, \uba87 \ub300\uc758 \uc790\ub3d9\ucc28\uac00 \ud544\uc694\ud560\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1302": {"answer": 18, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [15, 3], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 15\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \uc0ac\uace0, 3\uac1c\ub97c \ub354 \uc0b0\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\uac00 \uac16\uace0 \uc788\ub294 \ucd1d \ud2f0\ucf13\uc740 \uba87 \uc7a5\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1303": {"answer": 67, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [10, 24, 33, 3], "question": "\uc724\uae30\ub294 10\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0, \ub0a8\uc900\uc774\ub294 24\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0, \ud0dc\ud615\uc774\ub294 33\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc138 \uba85\uc774 \uac16\uace0 \uc788\ub294 \ucc45\uc740 \ucd1d \uba87 \uad8c\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1304": {"answer": 5.88, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [1.08, 4.8, 20], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc218\ud504\uc5d0 1.08\ub2ec\ub7ec, \uc0d0\ub7ec\ub4dc\uc5d0 4.80\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc37c\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 20\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\uac00 \uc0ac\uc6a9\ud55c \uae08\uc561\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc815\ub2f5\uc744 \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1305": {"answer": 4, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])+QL[2])-(QL[3]+QL[4])", "QL": [7, 12, 4, 6, 13], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 7\uc6d0\uc9dc\ub9ac \uc5f0\ud544, 12\uc6d0\uc9dc\ub9ac \uc9c0\uc6b0\uac1c, 4\uc6d0\uc9dc\ub9ac \uad6c\uc2ac\uc744 \uc0ac\uace0 \uc2f6\uc5b4 \ud55c\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 6\uc6d0\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0 \uc0bc\ucd0c\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 13\uc6d0\uc744 \ubc1b\uc558\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\uac00 \uc5f0\ud544, \uc9c0\uc6b0\uac1c, \uadf8\ub9ac\uace0 \uad6c\uc2ac\uc744 \uc0ac\uae30 \uc704\ud574 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc774 \ud544\uc694\ud55c\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"], "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Add", "QL[4]"]]]]]}, "1306": {"answer": 78, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [43, 19, 16], "question": "\uc11c\ub78d\uc5d0\ub294 43\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc774 \uc788\uace0 \ucc45\uc0c1 \uc704\uc5d0\ub294 19\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc774 \uc788\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 16\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \ucc45\uc0c1 \uc704\uc5d0 \ub193\uc558\ub2e4. \ud604\uc7ac \uc5f0\ud544\uc740 \ucd1d \uba87 \uc790\ub8e8\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1307": {"answer": 25.31, "equation": "result=QL[1]+QL[3]", "QL": [1, 13.04, 1, 12.27], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc1fc\ud551\ubab0\uc5d0 \uac00\uc11c \ud14c\uc774\ud504 \ud558\ub098\uc5d0 13.04\uc6d0, \uc0c9\uc885\uc774 \ud558\ub098\uc5d0 12.27\uc6d0\uc744 \uc37c\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \uc37c\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc815\ub2f5\uc744 \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[3]"]]]]}, "1308": {"answer": 28, "equation": "result=(QL[1]*QL[2])", "QL": [1, 7, 4], "question": "\ucfe0\ud0a4 \ud558\ub098\ub97c \uad7d\ub294 \ub370 7\ubd84\uc774 \uac78\ub9bd\ub2c8\ub2e4. 4\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uad7d\ub294 \ub370 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uac78\ub9b4\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "1309": {"answer": 0.5, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.75, 0.25], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 \ud559\uad50\uae4c\uc9c0\uc758 \uac70\ub9ac\uac00 0.75km, \uc720\ub098\ub294 0.25km\uc774\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \uc720\ub098\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \uba40\ub9ac \uac00\uc57c \ud558\ub294\uac00? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc815\ub2f5\uc744 \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1310": {"answer": 2, "equation": "result=(QL[1]-QL[0])", "QL": [2, 4], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uc2dc\uc18d 2km\ub85c 4km\ub97c \ub3cc\uc544\ub2e4\ub154\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc624\ub7ab\ub3d9\uc548 \ub3cc\uc544\ub2e4\ub154\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1311": {"answer": 68, "equation": "result=((QL[2]+QL[4])-QL[5])", "QL": [2, 1, 44, 1, 44, 20], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uacf5\ucc45 \ub450 \uad8c\uc744 \uc0c0\ub2e4. \uacf5\ucc45 \ud558\ub098\ub294 44\uc7a5\uc774\uace0 \ub2e4\ub978 \ud558\ub098\ub294 44\uc7a5\uc774\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc774\ubbf8 20\uc7a5\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud588\ub2e4. \uba87 \uc7a5\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud560 \uc218 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[4]"], "Subtract", "QL[5]"]]]]}, "1312": {"answer": 3, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [27, 9, 6], "question": "\uc740\uc9c0\uc758 \ucef4\ud4e8\ud130\uc5d0\ub294 27\uac1c\uc758 \ud30c\uc77c\uc774 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud30c\uc77c 9\uac1c\ub97c \uc0ad\uc81c\ud558\uace0 \ub098\uba38\uc9c0\ub294 \uac01\uac01 6\uac1c\uc758 \ud30c\uc77c\uc744 \ub123\uc744 \uc218 \uc788\ub294 \ud3f4\ub354\uc5d0 \ub123\uc5c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \ud3ec\ub97c \uac16\uac8c \ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1313": {"answer": 0.375, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [0.625, 0.25], "question": "\ucf00\uc774\ud06c\uc758 0.625\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud615\uc740 0.25\uc758 \ucf00\uc774\ud06c\ub97c \uba39\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8 \ud6c4\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\uc758 \ucf00\uc774\ud06c\uac00 \ub0a8\uc558\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc815\ub2f5\uc744 \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1314": {"answer": 45, "equation": "result=(QL[1]*(QL[2]+QL[3]))", "QL": [1, 5, 7, 2], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 \ub9c8\ud2b8\uc5d0\uc11c \ud55c \uc2dc\uac04\uc5d0 5\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc8c\uace0 \uc788\ub2e4. \uc5b4\uc81c\ub294 7\uc2dc\uac04\uc744 \uc77c\ud558\uace0 \uc624\ub298\uc740 2\uc2dc\uac04\uc744 \uc77c\ud588\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \uc774\ud2c0 \ub3d9\uc548 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \ubc8c\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[3]"]]]]]}, "1315": {"answer": 50, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [86, 36], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\uc640 \uc720\uc815\uc774\ub294 86\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5c8\ub2e4. \ub458\uc740 36\uac1c\uc758 \ube68\uac04\uc0c9 \ucfe0\ud0a4\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5c8\uace0 \ub098\uba38\uc9c0\ub294 \ubd84\ud64d\uc0c9\uc774\ub2e4. \ub458\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubd84\ud64d\uc0c9 \ucfe0\ud0a4\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1316": {"answer": 8, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [4, 2], "question": "\uad50\uc2e4\uc5d0\ub294 4\uba85\uc758 \uc544\uc774\ub4e4\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4, \uac01\uac01\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc740 2\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \ubc1b\uc744 \uac83\uc785\ub2c8\ub2e4. \uc5f0\ud544\uc774 \uba87 \uc790\ub8e8 \ud544\uc694\ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1317": {"answer": 26, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]+QL[3]", "QL": [8, 7, 9, 2], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \uc740\ud589\uc5d0 8\uc6d0\uc640 7\uc6d0\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc544\ube60\ub294 \uc740\uc9c0\uc5d0\uac8c 9\uc6d0\uc744 \uc8fc\uc5c8\uace0 \uc5c4\ub9c8\ub294 2\uc6d0\uc744 \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc9c0\uae08 \uba87 \uc6d0\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"], "Add", "QL[3]"]]]]}, "1318": {"answer": 0.75, "equation": "result=QL[0]+QL[2]", "QL": [0.25, 2, 0.5, 4, 2, 4], "question": "\ub9c8\ud2b8\uc5d0\uc11c 0.25cm\uc758 \uc5f0\ud544\uc740 2\uc6d0\uc774\uace0 0.5cm \uc5f0\ud544\uc740 4\uc6d0\uc785\ub2c8\ub2e4. 2\uc6d0\uc9dc\ub9ac \uc5f0\ud544\uacfc 4\uc6d0\uc9dc\ub9ac \uc5f0\ud544\uc758 \uae38\uc774\uc758 \ud569\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc815\ub2f5\uc744 \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "1319": {"answer": 20, "equation": "result=(QL[1]*QL[2])", "QL": [1, 5, 4], "question": "\ubc14\ub098\ub098 \ud55c \uac1c\ub2f9 5\ub2ec\ub7ec\uc785\ub2c8\ub2e4. 4\uac1c\uc758 \ubc14\ub098\ub098\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "1320": {"answer": 32, "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]+QL[2]))", "QL": [4, 2, 6], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 4\uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\ub97c \ubc1c\uacac\ud588\uace0 \uac01\uac01\uc758 \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0\ub294 2\uac1c\uc758 \ud1a0\ub9c8\ud1a0\uc640 6\uac1c\uc758 \ubc30\ucd94\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uc74c\uc2dd\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]]}, "1321": {"answer": 93, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [96, 3], "question": "\uc720\ub098\ub294 96\uac1c\uc758 \uacc4\ub780\uc744 \uac16\uace0 \uc788\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\uac00 3\uac1c\ub97c \ube7c\uc557\ub294\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uacc4\ub780 \uba87 \uac1c\ub97c \uac16\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1322": {"answer": 1.75, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [2.5, 0.75], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 2.50\ub2ec\ub7ec\uac00 \ud544\uc694\ud558\uace0 0.75\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc774 \ud544\uc694\ud55c\uac00? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc815\ub2f5\uc744 \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1323": {"answer": 3, "equation": "result=QL[0]-QL[2]", "QL": [7, 4, 4], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc815\uc6d0\uc5d0 \uac10\uc790 7\uac1c\uc640 \ub2f9\uadfc 4\uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud1a0\ub07c\ub4e4\uc740 \uac10\uc790 4\uac1c\ub97c \uba39\uc5c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc9c0\uae08 \uac10\uc790\ub97c \uba87 \uac1c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1324": {"answer": 14.02, "equation": "result=QL[2]+QL[4]", "QL": [2, 1, 9.91, 2, 4.11], "question": "\uc724\uae30\ub294 \uc218\ubc15 2\uac1c\ub97c \uc0c0\ub2e4. \uccab \ubc88\uc9f8 \uc218\ubc15\uc740 9.91kg\uc774\uace0, \ub450 \ubc88\uc9f8 \uc218\ubc15\uc740 4.11kg\uc774\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \ucd1d \uba87 kg\uc758 \uc218\ubc15\uc744 \uc0c0\ub294\uac00? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc815\ub2f5\uc744 \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[4]"]]]]}, "1325": {"answer": 2, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])", "QL": [2, 4, 3], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 \ud578\ub4dc\ud3f0\uc5d0\uc11c 2\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uc62c\ub838\uace0 \uce74\uba54\ub77c\uc5d0\uc11c 4\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uc62c\ub838\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc568\ubc94 3\uac1c\uc5d0 \uac19\uc740 \uc591\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uc62c\ub9b0\ub2e4\uba74, \uac01\uac01\uc758 \uc568\ubc94\uc5d0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0ac\uc9c4\uc774 \uc788\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1326": {"answer": 1, "equation": "result=(QL[0]/QL[1])", "QL": [12, 12, 1], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ub77c\uba74 12\uac1c\ub97c \uc0c0\ub2e4. \uc0c1\uc790 12\uac1c\uc5d0 \uac19\uc740 \uc591\uc758 \ub77c\uba74\uc744 \ub2f4\uc744 \ub54c \uc0c1\uc790 \ud558\ub098\uc5d0 \ub2f4\uae30\ub294 \ub77c\uba74\uc740 \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1327": {"answer": 6, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [2, 4], "question": "\uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \uc7a5\ubbf8\uac00 2\uac1c \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc7a5\ubbf8\ub97c 4\uac1c \ub354 \uc2ec\uc744 \uc608\uc815\uc785\ub2c8\ub2e4. \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \uc7a5\ubbf8\uac00 \uba87 \uac1c\uac00 \ub420 \uc608\uc815\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1328": {"answer": 13, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [39, 38, 64], "question": "\uc720\ub098\uc640 \uc5c4\ub9c8\ub294 \uc815\uc6d0\uc5d0\uc11c \ub2f9\uadfc\uc744 \ub530\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 39\uac1c\ub97c \uace8\ub790\uace0 \uc5c4\ub9c8\ub294 38\uac1c\ub97c \uace8\ub790\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ub2f9\uadfc \uc911 64\uac1c\ub9cc \ud544\uc694\ud558\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub2f9\uadfc\uc774 \ud544\uc694\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1329": {"answer": 4, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [8, 4], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uaf43\ubcd1 8\uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub3d9\uc0dd\uc5d0\uac8c 4\uac1c\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uaf43\ubcd1\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1330": {"answer": 5, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])", "QL": [5, 25], "question": "\ub9cc\uc57d \ubbfc\uc601\uc774\uac00 \ubc18\uc5d0\uc11c 5\uba85\uc758 \uce5c\uad6c\uc5d0\uac8c 25\uac1c\uc758 \uc74c\ub8cc\uc218\ub97c \ub098\ub208\ub2e4\uba74, \uac01\uac01\uc758 \ubc18 \uce5c\uad6c\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc74c\ub8cc\uc218\ub97c \uc5bb\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1331": {"answer": 55, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [14, 41, 38], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 14\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \uace8\ub790\uace0 \uc720\ub098\ub294 41\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \uace8\ub790\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 38\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uace8\ub790\ub2e4. \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\ub098 \uace8\ub790\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1332": {"answer": 2, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [12, 8, 2], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 12\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 8\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc37c\ub2e4\uba74, \ub0a8\uc740 \ub3c8\uc73c\ub85c 2\ub2ec\ub7ec\uc9dc\ub9ac \uc7a5\ub09c\uac10\uc744 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc774 \uc0b4 \uc218 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1333": {"answer": 29, "equation": "result=(QL[0]/QL[1])", "QL": [58, 2], "question": "58\uba85\uc758 \uc5b4\ub9b0\uc774\ub4e4\uc774 \ub3d9\ubb3c\uc6d0\uc73c\ub85c \uac00\ub294 \ubc84\uc2a4\ub97c \ud0c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubc84\uc2a4\uc5d0\ub294 \ubaa8\ub4e0 \uc88c\uc11d\uc5d0 2\uba85\uc758 \uc544\uc774\ub4e4\uc744 \uc549\ud78c\ub2e4. \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \uc88c\uc11d\uc774 \ud544\uc694\ud560\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1334": {"answer": 70, "equation": "result=QL[1]+QL[2]", "QL": [25, 21, 49, 25, 25], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc740\ud589\uc5d0 25\uc6d0\uc9dc\ub9ac \ub3d9\uc804 21\uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\uc758 \uc544\ubc84\uc9c0\ub294 49\uac1c\uc758 25\uc6d0\uc9dc\ub9ac \ub3d9\uc804\uc744 \ub354 \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc9c0\uae08 25\uc6d0\uc9dc\ub9ac \ub3d9\uc804 \uba87 \uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "1335": {"answer": 100, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [39, 41, 20], "question": "\uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \ud604\uc7ac 39\uac1c\uc758 \uce74\ub124\uc774\uc158\uc774 \uc788\ub2e4. \uadfc\ub85c\uc790\ub4e4\uc740 \uc624\ub298 41\uac1c\uc758 \uce74\ub124\uc774\uc158 \uc640 \ub0b4\uc77c 20\uac1c\uc758 \uce74\ub124\uc774\uc158\uc744 \ub354 \uc2ec\uc744 \uac83\uc774\ub2e4. \uc77c\uafbc\ub4e4\uc774 \uc77c\uc744 \ub9c8\uce58\uba74 \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uce74\ub124\uc774\uc158\uc774 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1336": {"answer": 0.2, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.4, 0.2], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 0.4km\uc744 \ub2ec\ub9ac\uace0 0.2km\uc744 \uac78\uc5c8\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \uac78\uc5b4\uac00\ub294 \uac83\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \uba40\ub9ac \ub2ec\ub838\ub294\uac00? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc815\ub2f5\uc744 \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1337": {"answer": 86, "equation": "result=(QL[1]+QL[2])", "QL": [13, 2, 84], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 13\uac1c\uc758 \ub098\ubb34\ud1a0\ub9c9\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub0a8\uad6d\uc774\ub294 2\uac1c\uc758 \ub098\ubb34\ud1a0\ub9c9\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub0a8\uad6d\uc774\ub294 \ub610 \ub2e4\ub978 84\uac1c\uc758 \ub098\ubb34\ud1a0\ub9c9\uc744 \ucc3e\ub294\ub2e4. \ub0a8\uad6d\uc774\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \ub098\ubb34\ud1a0\ub9c9\uc73c\ub85c \uac16\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "1338": {"answer": 16, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [4, 9, 3], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 4\uac1c\uc758 \uc790\ub450\ub97c, \uc815\uad6d\uc740 9\uac1c\uc758 \uc790\ub450\ub97c, \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc790\ub450\ub098\ubb34\uc5d0\uc11c 3\uac1c\uc758 \uc790\ub450\ub97c \ub544\ub2e4. \uc790\ub450\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1339": {"answer": 5, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [8, 3], "question": "\uc740\uc9c0\uc5d0\uac8c\ub294 \ub3d9\uc804\uc774 8\uac1c \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc5ec\ub3d9\uc0dd\uc774 \uc740\uc9c0\uc758 \ub3d9\uc804 \uc911 3\uac1c\ub97c \ube4c\ub838\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc9c0\uae08 \ub3d9\uc804 \uba87 \uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1340": {"answer": 6, "equation": "result=(QL[1]*QL[0])", "QL": [2, 3], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 \uc724\uae30\uc758 \uc9d1\uae4c\uc9c0 \uc2dc\uc18d 2km\ub85c \uac00\ub294 \ub370 3\uc2dc\uac04\uc774 \uac78\ub838\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\uc758 \uc9d1\uacfc \uc724\uae30\uc758 \uc9d1 \uc0ac\uc774\uc758 \uac70\ub9ac\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub429\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[0]"]]]]}, "1341": {"answer": 41, "equation": "result=QL[4]/(QL[3]-QL[1])", "QL": [1, 18, 1, 75, 2337], "question": "\uc8fc\uc2a4 \ud55c \ucef5\uc744 \ub9cc\ub4dc\ub294\ub370 18\uc6d0\uc774 \ud544\uc694\ud558\ub2e4. \uc8fc\uc2a4 \ud55c \ucef5\uc740 75\uc6d0\uc5d0 \ud314\ub9bd\ub2c8\ub2e4. 2337\uc6d0\uc758 \uc774\uc775\uc744 \ub0b4\uae30 \uc704\ud574 \uc8fc\uc2a4\ub97c \uba87 \uc794\uc774\ub098 \ud314\uc544\uc57c \ud558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[4]", "Divide", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "1342": {"answer": 4, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [15, 11], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 15\uc5d0 \ub204\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uc5f0\ud544\uc744 11\uc5d4\uc5d0 \uc0c0\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\uc5d0\uac8c\ub294 \ub3c8\uc774 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub0a8\uc558\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1343": {"answer": 72, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))", "QL": [4, 5, 8], "question": " \uc740\uc9c0\ub294 \uc0c1\uc790 4\uac1c\uc640 \uc0c1\uc790 5\uac1c\ub97c \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uac01 \uc0c1\uc790\uc5d0\ub294 8\uc7a5\uc758 \ub3c4\ud654\uc9c0\uac00 \ub4e4\uc5b4\uc788\uc5c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \ub3c4\ud654\uc9c0\ub97c \ucd1d \uba87 \uc7a5 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "1344": {"answer": 0.52, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [0.14, 0.38], "question": "\uc740\uc9c0\uac00 0.14kg\uc758 \ud3ec\ub3c4\uc640 0.38kg\uc758 \uac10\uc744 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ucd1d \uba87 kg\uc758 \uacfc\uc77c\uc744 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc815\ub2f5\uc744 \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1345": {"answer": 672, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [84, 8], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 84\uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \ud638\uc11d\uc774\ubcf4\ub2e4 8\ubc30\ub098 \ub354 \ub9ce\uc740 \ud30c\ub780\uc0c9 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \ud30c\ub780 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1346": {"answer": 4.05, "equation": "result=QL[2]-QL[0]-QL[1]", "QL": [9.14, 6.81, 20], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc7a5\ub09c\uac10\uc744 \uc0c0\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 9.14\ub2ec\ub7ec\uc9dc\ub9ac \ucd95\uad6c\uacf5\uacfc 6.81\ub2ec\ub7ec\uc9dc\ub9ac \uc57c\uad6c\uacf5\uc5d0 20\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc9c0\ubd88\ud588\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc758 \uac70\uc2a4\ub984\ub3c8\uc744 \ubc1b\uc544\uc57c \ud569\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc815\ub2f5\uc744 \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[0]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1347": {"answer": 73, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [82, 9], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 82\uc7a5\uc758 \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\uac00 9\uc7a5\uc744 \ube7c\uc557\uc558\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\uc5d0\uac8c\ub294 \uba87 \uc7a5\uc758 \uce74\ub4dc\uac00 \ub0a8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1348": {"answer": 0.625, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [0.125, 0.5], "question": "\uc218\uc601\uc7a5\uc5d0 \uc624\uc804\uc5d0\ub294 0.125m, \uc624\ud6c4\uc5d0\ub294 0.5m\ub9cc\ud07c \ub208\uc774 \ub0b4\ub838\ub2e4. \ucd1d \ub0b4\ub9b0 \ub208\uc758 \uc591\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc600\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc815\ub2f5\uc744 \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1349": {"answer": 6, "equation": "result=((QL[1]+QL[2])/QL[0])", "QL": [9, 13, 41], "question": "\uc720\ub098\ub294 \uac01\uac01\uc758 \uac00\ubc29\uc5d0 9\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \ub2f4\ub294\ub2e4. \ub9cc\uc57d 13\uac1c\uc758 \ud770 \ucfe0\ud0a4\uc640 41\uac1c\uc758 \uac80\uc740 \ucfe0\ud0a4\uac00 \uc788\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uac00\ubc29\uc774 \ud544\uc694\ud560\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1350": {"answer": 350, "equation": "result=((QL[1]/QL[0])*QL[4])+((QL[3]/QL[0])*QL[4])", "QL": [2, 100, 2, 75, 4], "question": "\uc720\ub098\uac00 2\uc2dc\uac04\uc5d0 100m \ucc45\uaf42\uc774\ub97c \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\uace0 \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 2\uc2dc\uac04\uc5d0 75m \ucc45\uaf42\uc774\ub97c \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\ub2e4\uba74, \uc720\ub098\uc640 \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 4\uc2dc\uac04\uc5d0 \uba87 m\uc758 \ucc45\uaf42\uc774\ub97c \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"], "Multiply", "QL[4]"], "Add", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Divide", "QL[0]"], "Multiply", "QL[4]"]]]]]}, "1351": {"answer": 60, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [23, 10, 47], "question": "\uc720\ub098\uac00 \uc815\uc6d0\uc5d0\uc11c 23\uac1c\uc758 \ubc30\ucd94\ub97c \ubf51\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. 10\uac1c\uc758 \ubc30\ucd94\ub97c \ubc84\ub9ac\uace0 \uadf8\ub9ac\uace0 \ub2e4\uc74c \ub0a0 47\uac1c\uc758 \ubc30\ucd94\ub97c \ub354 \ubf51\uc558\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubc30\ucd94\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1352": {"answer": 0.53, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [0.32, 0.21], "question": "\uc6d4\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 0.32cm, \ud654\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 0.21cm\uc758 \ub208\uc774 \ub0b4\ub838\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc6d4\uc694\uc77c\uacfc \ud654\uc694\uc77c\uc5d0 \ub208\uc774 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc654\ub098\uc694? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc815\ub2f5\uc744 \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1353": {"answer": 3, "equation": "result=((QL[1]+QL[2])/QL[0])", "QL": [9, 19, 8], "question": "\uc724\uae30\uc758 \ud654\ubd84\uc5d0\ub294 9\uac1c\uc758 \uaf43\ub9cc \uaf42\uc744 \uc218 \uc788\ub2e4. 19\uac1c\uc758 \ubc31\ud569\uacfc 8\uac1c\uc758 \uad6d\ud654\ub97c \uaf42\uc544\uc57c \ud55c\ub2e4\uba74 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud654\ubd84\uc774 \ud544\uc694\ud560\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1354": {"answer": 74, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [126, 200], "question": "\uc791\ub144\uc5d0\ub294 126\uac1c\uc758 \uc9d1\uc774 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc62c\ud574\uc5d0\ub294 200\uac1c\uc758 \uc9d1\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc9d1\uc744 \uc9c0\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1355": {"answer": 48, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [10, 38, 2], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 10\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 38\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub450 \uc0ac\ub78c\uc740 \uba87 \uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \ud568\uaed8 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1356": {"answer": 18, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))", "QL": [14, 8, 3], "question": "\uc720\ub098\ub294 \uc0ac\ud0d5 14\uc0c1\uc790\ub97c \uc0c0\uace0, \ub3d9\uc0dd\uc5d0\uac8c 8\uc0c1\uc790\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \uc0c1\uc790\uac00 \uc0ac\ud0d5 3\uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \uc720\ub098\ub294 \uc0ac\ud0d5 \uba87 \uc870\uac01\ub4e4\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "1357": {"answer": 13, "equation": "result=(QL[1]-QL[0])", "QL": [34, 47], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 34\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. 47\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\ub824\uba74 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ud544\uc694\ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1358": {"answer": 24, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [2, 27, 5], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc791\ub144\uc5d0 2\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc8c\uc5c8\uace0 \uc62c\ud574\uc5d0 27\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc8c\uc5c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\uac00 5\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc4f4\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\uc758 \ub3c8\uc774 \ub0a8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1359": {"answer": 2, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [5, 3], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 5\uac1c\uc758 \uc57c\uad6c\uacf5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ud638\uc11d\uc774\uc758 \uc57c\uad6c\uacf5 \uc911 3\uac1c\uc744 \uc0c0\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc57c\uad6c\uacf5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1360": {"answer": 0.2, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.6, 0.4], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\uc640 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc740 \uc800\uc6b8\uc5d0 \ub098\ubb34\ud1a0\ub9c9\uc744 \ub193\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub178\ub780\uc0c9 \ub098\ubb34\ud1a0\ub9c9\uc758 \ubb34\uac8c\ub294 0.6g, \ub179\uc0c9 \ub098\ubb34\ud1a0\ub9c9\uc758 \ubb34\uac8c\ub294 0.4g\uc774\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub178\ub780\uc0c9 \ub098\ubb34\ud1a0\ub9c9\uc740 \ub179\uc0c9 \ub098\ubb34\ud1a0\ub9c9\ubcf4\ub2e4 \ubb34\uac8c\uac00 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub098\uac14\ub098\uc694? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc815\ub2f5\uc744 \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1361": {"answer": 43, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [70, 27], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 \ubc14\ub2e4\uc5d0\uc11c 70\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc870\uac1c\ub97c \ubc1c\uacac\ud588\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uc9c0\ubbfc\uc774\uc5d0\uac8c \uc870\uac1c \uc911 \uc77c\ubd80\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\ub294 27\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc870\uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uc9c0\ubbfc\uc774\uc5d0\uac8c \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc870\uac1c\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1362": {"answer": 30, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))", "QL": [2, 4, 5], "question": "\uc724\uae30\ub294 \uc218\ud559 \uc219\uc81c 2\uac1c\uc640 \ub3c5\uc11c \uc219\uc81c 4\uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01 \uc219\uc81c\uc5d0 5\uac1c\uc758 \ubb38\uc81c\uac00 \uc788\ub2e4\uba74, \uc724\uae30\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ubb38\uc81c\ub97c \ud480\uc5b4\uc57c \ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "1363": {"answer": 15, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [20, 14, 19], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\uc640 \uc5c4\ub9c8\ub294 \ud654\ub2e8\uc5d0\uc11c \uc624\uc774\ub97c \ub530\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 20\uac1c\ub97c \ub544\uace0 \uc5c4\ub9c8\ub294 14\uac1c\ub97c \ub544\ub2e4. 19\uac1c\uc758 \uc624\uc774\uac00 \ub0a8\uc558\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc624\uc774\ub97c \ubc84\ub838\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1364": {"answer": 117, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [48, 30, 39, 45], "question": "\uc11c\ub78d\uc5d0\ub294 48\uac1c\uc758 \uc9c0\uc6b0\uac1c\uac00 \uc788\uace0 \ucc45\uc0c1\uc5d0\ub294 30\uac1c\uc758 \uc9c0\uc6b0\uac1c\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 39\uac1c\uc758 \uc9c0\uc6b0\uac1c\uc640 45\uba85\uc758 \uc790\ub97c \ucc45\uc0c1 \uc704\uc5d0 \ub193\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud604\uc7ac \uc9c0\uc6b0\uac1c\uac00 \ucd1d \uba87 \uac1c \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1365": {"answer": 0.75, "equation": "result=(QL[1]+QL[2])/((QL[0]+QL[1])+QL[2])", "QL": [4, 3, 9, 1], "question": "4\uac1c\uc758 \ube68\uac04 \uc7a5\ub09c\uac10, 3\uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \uc7a5\ub09c\uac10, \uadf8\ub9ac\uace0 9\uac1c\uc758 \ub179\uc0c9 \uc7a5\ub09c\uac10\uc774 \uc788\ub2e4. \ubb34\uc791\uc704\ub85c 1\uac1c\uc758 \uc7a5\ub09c\uac10\uc744 \uc120\ud0dd\uc744 \uc120\ud0dd\ud560 \ub54c \ube68\uac04\uc0c9\uc774 \uc544\ub2d0 \ud655\ub960\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc815\ub2f5\uc744 \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"], "Divide", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]]}, "1366": {"answer": 2.75, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [8.75, 6], "question": "\ud560\uc544\ubc84\uc9c0\uac00 8.75\uac1c\uc758 \uc528\uc557\uc73c\ub85c \ud558\ub8e8\ub97c \uc2dc\uc791\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc544\uce68\uc5d0 \uc528\uc557\uc744 \ubfcc\ub9b0 \ud6c4, 6\uac1c\uc758 \uc528\uc557\uc774 \ub0a8\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud560\uc544\ubc84\uc9c0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc591\uc758 \uc528\uc557\uc744 \ubfcc\ub838\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc815\ub2f5\uc744 \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1367": {"answer": 5, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [3, 2, 5], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 3\uac1c\uc758 \ubc30\ub97c \uace8\ub790\uace0 \uc815\uad6d\uc774\ub294 \ub098\ubb34\uc5d0\uc11c 2\uac1c\uc758 \ubc30\ub97c \uace8\ub790\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ub098\ubb34\uc5d0\uc11c 5\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uace8\ub790\ub2e4. \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ubc30\uac00 \uc120\ud0dd\ub418\uc5c8\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1368": {"answer": 7, "equation": "result=((QL[1]+QL[2])/QL[0])", "QL": [5, 33, 2], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uac01\uac01\uc758 \uac00\ubc29\uc5d0 5\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\uac00 \ub2f4\ub294\ub2e4. 33\uac1c\uc758 \ubcf4\ub77c\uc0c9 \ucfe0\ud0a4\uc640 2\uac1c\uc758 \ucd08\ub85d\uc0c9 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uac00\ubc29\uc774 \ud544\uc694\ud560\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1369": {"answer": 162, "equation": "result=(QL[0]/QL[1])", "QL": [648, 4], "question": "648\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc774 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d 4\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \uac01\uac01\uc758 \uc0c1\uc790\uc5d0 \ub123\ub294\ub2e4\uba74, \uba87 \uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\uac00 \ucc44\uc6cc\uc9c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1370": {"answer": 6, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [8, 2], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 8\uac1c\uc758 \uc8fc\ud669\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc9c0\ub9cc 2\uac1c\ub97c \uc783\uc5b4\ubc84\ub838\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc8fc\ud669\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1371": {"answer": 12, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [4, 8], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 4\uc7a5\uc758 \uce74\ub4dc\ub97c \uac16\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\uc758 \uc544\ubc84\uc9c0\ub294 \uc740\uc9c0\uc5d0\uac8c 8\uc7a5\uc744 \ub354 \uc90d\ub2c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1372": {"answer": 10.33, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [11.16, 0.83], "question": "\ucca0 \uc870\uac01\uc758 \ubb34\uac8c\ub294 11.16kg\uc774\uace0 \uc54c\ub8e8\ubbf8\ub284 \uc870\uac01\uc758 \ubb34\uac8c\ub294 0.83kg\uc774\ub2e4. \ucca0 \uc870\uac01\uc774 \uc54c\ub8e8\ubbf8\ub284 \uc870\uac01\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ubb34\uac70\uc6b4\uac00? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc815\ub2f5\uc744 \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1373": {"answer": 0.2, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.6, 0.4], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 0.6km\uc744 \ub2ec\ub9ac\uace0 0.4km\uc744 \uac78\uc5c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uac78\uc5b4\uac00\ub294 \uac83\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \uba40\ub9ac \ub6f0\uc5c8\ub294\uac00? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc815\ub2f5\uc744 \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1374": {"answer": 9, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]-QL[3]", "QL": [2, 7, 1, 1], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uae40\ubc25, \ub77c\uba74, \uadf8\ub9ac\uace0 \ube75\uc744 \uc0ac\uace0 \uc2f6\uc5b4 \ud569\ub2c8\ub2e4. \uae40\ubc25\uc740 2\uc6d0, \ub77c\uba74\uc740 7\uc6d0, \ube75\uc740 1\uc6d0\uc774\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 1\uc6d0\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc774 \ud544\uc694\ud55c\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[3]"]]]]}, "1375": {"answer": 4, "equation": "result=QL[0]-QL[2]", "QL": [8, 4, 4], "question": "\uc815\uad6d\uc5d0\uac8c\ub294 8\ub9c8\ub9ac\uc758 \ud770\uc0c9 \uac15\uc544\uc9c0\uc640 4\ub9c8\ub9ac\uc758 \uac08\uc0c9 \uac15\uc544\uc9c0\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc5d0\uac8c \uac15\uc544\uc9c0 4\ub9c8\ub9ac\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uac15\uc544\uc9c0\ub97c \uae30\ub974\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1376": {"answer": 9, "equation": "result=QL[0]+QL[2]", "QL": [5, 3, 4], "question": "5\uac1c\uc758 \uac00\uc704\uc640 3\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc774 \uc11c\ub78d \uc548\uc5d0 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 4\uac1c\uc758 \uac00\uc704\ub97c \uc11c\ub78d \uc548\uc5d0 \ub450\uc5c8\ub2e4. \uc9c0\uae08 \uac00\uc704\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "1377": {"answer": 30, "equation": "result=(QL[0]/QL[1])", "QL": [240, 8], "question": "\ub3c4\uc11c\uad00\uc5d0\ub294 240\uad8c\uc758 \ucc45\uc774 \uc788\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \uc120\ubc18\uc5d0\ub294 8\uad8c\uc758 \ucc45\uc774 \uaf42\ud600 \uc788\ub2e4. \ub3c4\uc11c\uad00\uc5d0 \uc120\ubc18\uc774 \uba87 \uac1c \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1378": {"answer": 2.4, "equation": "result=const1/((const1/QL[0])+(const1/QL[1]))", "QL": [4, 6, 2], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\uac00 4\uc2dc\uac04 \uc548\uc5d0 \uc9d1\uc744 \uac80\uc740\uc0c9\uc73c\ub85c \uce60\ud560 \uc218 \uc788\uace0, \uc720\uc815\uc774\ub294 6\uc2dc\uac04 \uc548\uc5d0 \uc9d1\uc744 \ub178\ub780\uc0c9\uc73c\ub85c \uce60\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4\uba74, \ub458 \ub2e4 \ud568\uaed8 \uc9d1\uc744 \uce60\ud558\ub294 \ub370 \uba87 \uc2dc\uac04\uc774 \uac78\ub9b4\uae4c\uc694? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc815\ub2f5\uc744 \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "const1", "Divide", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "const1", "Divide", "QL[0]"], "Add", ["BinaryOperation", "const1", "Divide", "QL[1]"]]]]]]}, "1379": {"answer": 0.92, "equation": "result=(QL[1]-QL[0])", "QL": [0.75, 1.67], "question": "\uc5b4\ub5a4 \uc218\uc5d0\uc11c 0.75\ub9cc\ud07c \uc99d\uac00\ub41c \uc22b\uc790\ub294 1.67\uc785\ub2c8\ub2e4, \uc5b4\ub5a4 \uc218\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc815\ub2f5\uc744 \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1380": {"answer": 36, "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]+QL[1]))", "QL": [9, 2, 2], "question": "\uc560\uc644\ub3d9\ubb3c \uac00\uac8c\uc5d0\ub294 9\uac1c\uc758 \uc0c8\uc7a5\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \uc0c8\uc7a5\uc5d0 2\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc575\ubb34\uc0c8\uc640 2\ub9c8\ub9ac\uc758 \ube44\ub458\uae30\uac00 \uc788\ub2e4\uba74, \uc560\uc644\ub3d9\ubb3c \uac00\uac8c\uc5d0\ub294 \ucd1d \uba87 \ub9c8\ub9ac\uc758 \uc0c8\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "1381": {"answer": 50, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [64, 14], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 64\uac1c\uc758 \ubcf4\ub77c\uc0c9 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4, 14\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \uc9c0\ubbfc\uc774\uc5d0\uac8c \uc8fc\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubcf4\ub77c\uc0c9 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1382": {"answer": 5, "equation": "result=(QL[0]/QL[1])", "QL": [10, 2], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 10\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4.  \ud2f0\ucf13\uc744 2\uba85\uc758 \uce5c\uad6c\uc5d0\uac8c \ub098\ub204\uc5b4\uc900\ub2e4\uba74, \uce5c\uad6c\ub294 \uac01\uac01 \uba87 \uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \uc5bb\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1383": {"answer": 29, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [36, 7], "question": "\uc724\uae30\ub294 36\uac1c\uc758 \uc2a4\ud2f0\ucee4\ub97c \uac16\uace0 \uc788\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \uc815\uad6d\uc774\uc5d0\uac8c \uc2a4\ud2f0\ucee4 7\uac1c\ub97c \uc900\ub2e4. \uc724\uae30\uc5d0\uac8c\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc2a4\ud2f0\ucee4\uac00 \ub0a8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1384": {"answer": 18.8, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [10.2, 8.6], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 10.2m\ub97c \uac77\uace0 8.6m\ub97c \ub6f0\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \ucd1d \uba87 m\ub97c \uc774\ub3d9\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc815\ub2f5\uc744 \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1385": {"answer": 10, "equation": "result=(QL[2]*QL[1])", "QL": [1, 2, 5], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\uac00 \ud55c \uc2dc\uac04\ub2f9 2km\ub85c \ubc15\ubb3c\uad00\uc5d0\uc11c \uc8fc\ucc28\uc7a5\uae4c\uc9c0 \uac00\ub294 \ub370 5\uc2dc\uac04\uc774 \uac78\ub838\ub2e4. \ubc15\ubb3c\uad00\uacfc \uc8fc\ucc28\uc7a5 \uc0ac\uc774\uc758 \uac70\ub9ac\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub429\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1386": {"answer": 4, "equation": "result=QL[0]/QL[1]", "QL": [12, 3], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 \uacfc\uc790 12 \uc870\uac01\uc744 \uc900\ube44\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc138 \uba85\uc774 \uac19\uc740 \uc591\uc758 \uacfc\uc790\ub97c \uba39\ub294\ub2e4\uba74, \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uba87 \uc870\uac01\uc744 \uba39\uc5c8\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1387": {"answer": 9, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [4, 5], "question": "\uc724\uae30\ub294 \ub124 \uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc724\uae30\uc5d0\uac8c \ub2e4\uc12f \uac1c\ub97c \ub354 \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1388": {"answer": 4, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[3])", "QL": [71, 43, 1, 7], "question": "\uc724\uae30\ub294 71\uac1c\uc758 \uacfc\uc790\ub97c \uad6c\uc6e0\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\uac00 \uacfc\uc790 43\uac1c\ub97c \uba39\uc5c8\ub2e4. \ud55c \uc0c1\uc790\uc5d0 \uacfc\uc790\ub97c 7\uac1c \ub2f4\ub294\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uacfc\uc790 \uc0c1\uc790\ub97c \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[3]"]]]]}, "1389": {"answer": 5, "equation": "result=(QL[0]/QL[1])", "QL": [10, 2], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \ud0dc\ud615\uc774\uc758 \uc9d1\uc73c\ub85c \uac78\uc5b4\uac14\ub2e4. \uc740\uc9c0\uc758 \uc9d1\uc5d0\uc11c \ud0dc\ud615\uc774\uc758 \uc9d1\uae4c\uc9c0\ub294 10km\uc774\ub2e4. \uc740\uc9c0\uac00 \uac00\ub294 \ub370 2\uc2dc\uac04\uc774 \uac78\ub838\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ube68\ub9ac \uac78\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1390": {"answer": 12, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [2, 6, 5], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 2\uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \uc0c1\uc790\uc5d0\ub294 6\uac1c\uc758 \ud14c\uc774\ud504\uc640 5\uac1c\uc758 \ud480\uc774 \uc788\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 \ud14c\uc774\ud504\ub97c \uba87 \uac1c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1391": {"answer": 18, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [69, 51], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 69kg\uc774\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 51kg\uc774\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc9c0\ubbfc\uc774\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ubb34\uac81\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1392": {"answer": 36, "equation": "result=((QL[0]+QL[3])-QL[2])", "QL": [40, 1, 25, 21], "question": "40\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\uac00 \ud55c \uc0c1\uc790\uc5d0 \ub2f4\uaca8\uc788\ub2e4. 25\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \ubc84\ub9ac\uace0 21\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \uadf8 \uc0c1\uc790\uc5d0 \ub123\ub294\ub2e4\uba74 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc624\ub80c\uc9c0\uac00 \uadf8 \uc0c1\uc790\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[3]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1393": {"answer": 0.6, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [0.2, 0.4], "question": "\ub3d9\ubb3c\uc6d0\uc758 \uacf0\uc740 0.2 \ubc14\uad6c\ub2c8\uc758 \ubb3c\uace0\uae30\uc640 0.4 \ubc14\uad6c\ub2c8\uc758 \uc624\ub9ac\ub97c \uba39\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uacf0\uc740 \ud558\ub8e8\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc591\uc758 \ub3d9\ubb3c\uc744 \uba39\ub098\uc694? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc815\ub2f5\uc744 \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1394": {"answer": 7, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [35, 7, 4], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uc62c\ud574 35\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc8c\uc5c8\ub2e4. \uadf8\uc911 7\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc37c\ub2e4\uba74, \ub0a8\uc740 \ub3c8\uc73c\ub85c 4\ub2ec\ub7ec \ud3ec\ub3c4\ub97c \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc774 \uc0b4 \uc218 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1395": {"answer": 7.5, "equation": "result=(QL[1]-QL[0])", "QL": [15, 22.5], "question": "\uc5b4\ub5a4 \uc22b\uc790\uac00 15\ub9cc\ud07c \uc99d\uac00\ud558\uba74 22.5\uc640 \uac19\ub2e4. \uc6d0\ub798 \uc22b\uc790\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc815\ub2f5\uc744 \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1396": {"answer": 2, "equation": "result=QL[0]/QL[1]", "QL": [10, 5, 1], "question": "\uc791\ub144\uc5d0\ub294 \ucd1d 10\uac1c\uc758 \ucd95\uad6c \uacbd\uae30\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ucd95\uad6c \uacbd\uae30\uac00 5\uac1c\uc6d4 \ub3d9\uc548 \uc5f4\ub838\ub2e4\uba74, \ud55c \ub2ec \ub3d9\uc548 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ucd95\uad6c \uac8c\uc784\uc774 \uc788\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1397": {"answer": 629, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [37, 17], "question": "37\uac1c\uc758 \ubc14\uad6c\ub2c8\uac00 \uc788\ub2e4. \uac01 \ubc14\uad6c\ub2c8\uc5d0\ub294 17\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\uac00 \uc788\ub2e4. \uc0ac\uacfc\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1398": {"answer": 59, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [78, 19], "question": "\uc740\uc9c0\uc5d0\uac8c\ub294 \ub098\ubb34\ud1a0\ub9c9\uc774 78\uac1c \uc788\ub2e4. \ud0d1\uc744 \uc313\uae30 \uc704\ud574 19\uac1c\uc758 \ub098\ubb34\ud1a0\ub9c9\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud55c\ub2e4\uba74, \ub098\ubb34\ud1a0\ub9c9\uc774 \uba87 \uac1c \ub0a8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1399": {"answer": 6, "equation": "result=QL[2]/QL[1]", "QL": [1, 46, 276], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 1\ub144\uc5d0 46\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc88\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774 \ucd1d 276\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc8c\uae30 \uc704\ud574\uc11c\ub294 \uba87 \ub144\uc774 \ud544\uc694\ud55c\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1400": {"answer": 42, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))", "QL": [14, 7, 6], "question": "\uc720\ub098\ub294 \uc0ac\ud0d5 \uc0c1\uc790 14\uac1c\ub97c \uc0c0\uace0 \ub3d9\uc0dd\uc5d0\uac8c \uc0c1\uc790 7\uac1c\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \uc0c1\uc790\uc5d0\ub294 \uace0\uc591\uc774 6\ub9c8\ub9ac\uac00 \uc788\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uace0\uc591\uc774\ub97c \uba87 \ub9c8\ub9ac \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "1401": {"answer": 14, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [26, 36, 48], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 26\ub9c8\ub9ac\uc758 \ub2ec\ud33d\uc774\uc640 \ubcd1\uc544\ub9ac 36\ub9c8\ub9ac\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\uc758 \ub3d9\ubb3c 48\ub9c8\ub9ac\uac00 \uc5c6\uc5b4\uc84c\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3d9\ubb3c\uc774 \ub0a8\uc544\uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1402": {"answer": 8, "equation": "result=(QL[2]-QL[1])/QL[0]", "QL": [0.75, 2, 8], "question": "\uc5b4\ub5a4 \uc218\uc5d0 0.75\ub97c \uacf1\ud558\uace0 2\ub97c \ub354\ud55c \uacb0\uacfc\ub294 8\uc774\ub2e4. \uc5b4\ub5a4 \uc218\ub294?.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1403": {"answer": 6, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])*QL[2]", "QL": [1, 8, 0.75], "question": "\uc218\ubc15 1kg\uc774 8.00\ub2ec\ub7ec\uc758 \uac00\uce58\uac00 \uc788\ub2e4\uba74, \uc218\ubc15 0.75kg\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"], "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "1404": {"answer": 26, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [54, 28], "question": "\uc791\ub144\uc5d0\ub294 \ub18d\uc7a5\uc5d0 54\uac1c\uc758 \ud654\ub2e8\uc774 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc9c0\uae08 \ub18d\uc7a5\uc5d0\ub294 28\uac1c\uc758 \ud654\ub2e8\uc774 \uc788\ub2e4. \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud654\ub2e8\uc774 \uc5c6\uc5b4\uc84c\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1405": {"answer": 227, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [122, 105], "question": "\uc724\uae30\ub294 122\uac1c\uc758 \uac10\uc744 \uc0c0\uace0 \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 105\uac1c\uc758 \uade4\uc744 \uc0c0\ub2e4. \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uacfc\uc77c\uc744 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1406": {"answer": 12, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [5, 7, 18], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 5\uac1c\uc758 \uac10\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uadf8\ub140\ub294 \uac10\uc744 7\uac1c\ub97c \ub354 \uc0bd\ub2c8\ub2e4. \ub098\uc911\uc5d0, \uc740\uc9c0\ub294 \uac00\uac8c\uc5d0\uc11c 18\uac1c\uc758 \uade4\uc744 \uc0bd\ub2c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uac10\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1407": {"answer": 16, "equation": "result=(QL[1]*(QL[2]-QL[3]))", "QL": [1, 8, 4, 2], "question": "\ud55c \uc0c1\uc790\uc5d0 8\uac1c\uc758 \ud0c1\uad6c\uacf5\uc774 \uc788\ub2e4. \ud559\uad50\uc5d0 4\uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\uac00 \uc788\uc5c8\uc9c0\ub9cc, \uc0c1\uc790 2\uac1c\uac00 \uc5c6\uc5b4\uc84c\ub2e4. \ud559\uad50\uc5d0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \ud0c1\uad6c\uacf5\uc774 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[3]"]]]]]}, "1408": {"answer": 6, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[3])", "QL": [62, 8, 1, 9], "question": "\uc2dd\ub2f9\uc740 62\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc0ac\uacfc 8\uac1c\ub97c \ud559\uc0dd\ub4e4\uc5d0\uac8c \ub098\ub204\uc5b4\uc8fc\uace0 \ub098\uba38\uc9c0\ub294 \ud30c\uc774\ub97c \ub9cc\ub4dc\ub294\ub370 \uc0ac\uc6a9\ud558\uae30\ub85c \uacb0\uc815\ud588\ub2e4. \ud30c\uc774 \ud558\ub098\ub97c \ub9cc\ub4dc\ub294\ub370 9\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\uac00 \ud544\uc694\ud558\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud30c\uc774\ub97c \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[3]"]]]]}, "1409": {"answer": 10, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])", "QL": [45, 450], "question": "\ube44\ud589\uae30\ub97c \uc774\uc6a9\ud558\ub294\ub370 \uc2dc\uac04\ub2f9 45\uc5d4\uc774 \ud544\uc694\ud558\ub2e4. \ucd1d 450\uc5d4\uc774 \ub4e4\uc5c8\ub2e4\uba74, \ube44\ud589\uae30\ub97c \uba87 \uc2dc\uac04 \ub3d9\uc548 \uc774\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1410": {"answer": 1082, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [170, 912], "question": "\ub4e4\ud310\uc5d0 \ud770\ud1a0\ub07c\ub294 170\ub9c8\ub9ac, \ubcf4\ub77c\uc0c9 \ud1a0\ub07c\ub294 912\ub9c8\ub9ac \uc788\ub2e4. \ud1a0\ub07c\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \ub9c8\ub9ac\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1411": {"answer": 0.33, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.83, 0.5], "question": "\uc720\ub098\uc758 \ud0a4\ub294 0.83m\uc774\uace0 \uc774\ubaa8\uc758 \ud0a4\ub294 0.5m\uc774\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uc720\ub098\uc758 \uc774\ubaa8\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ud070\uac00? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc815\ub2f5\uc744 \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1412": {"answer": 22, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [35, 21, 34], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 35\uac1c\uc758 \ub179\uc0c9 \uc218\uac74\uacfc 21\uac1c\uc758 \ud558\uc580 \uc218\uac74\uc744 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\uac00 \ub204\ub098\uc5d0\uac8c 34\uac1c\uc758 \uc218\uac74\uc744 \uc900\ub2e4\uba74, \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc218\uac74\uc744 \uac00\uc9c0\uac8c \ub429\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1413": {"answer": 42.33, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [15, 14.82, 12.51], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 \ud1a0\ub07c 15\ub9c8\ub9ac, \uace0\ub798 14.82\ub9c8\ub9ac, \ub2ed 12.51\ub9c8\ub9ac\ub97c \uc0c0\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \ub3d9\ubb3c\uc744 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc774 \uc0c0\ub294\uac00? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc815\ub2f5\uc744 \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1414": {"answer": 54, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [15, 39], "question": "\uc720\ub098\ub294 \uc62c\ud574 15\uac1c\uc758 \ub18d\uad6c\uacf5\uc744 \uc0c0\ub2e4. \uc791\ub144\uc5d0\ub294 39\uac1c\uc758 \ub18d\uad6c\uacf5\uc744 \uc0c0\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ub18d\uad6c\uacf5\uc744 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1415": {"answer": 21, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [3, 7, 8], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 3\uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \uc0c1\uc790\uc5d0\ub294 7\uac1c\uc758 \ub2ec\uac40\uacfc 8\uac1c\uc758 \ub2ed\uc774 \uc788\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub2ec\uac40\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1416": {"answer": 50, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [59, 9], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 59kg\uc774\uace0 \ub0a8\uc900\uc774\ub294 9kg\uc774\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \ub0a8\uc900\uc774\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ubb34\uac70\uc6b8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1417": {"answer": 4, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [2, 2], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 2\uac1c\uc758 \uc0c9\uc5f0\ud544\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 2\uac1c\uc758 \uc0c9\uc5f0\ud544\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc724\uae30\uac00 \uc0c9\uc5f0\ud544\uc744 \ubaa8\ub450 \uc815\uad6d\uc5d0\uac8c \uc900\ub2e4\uba74, \uc815\uad6d\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0c9\uc5f0\ud544\uc744 \uac00\uc9c0\uac8c \ub420\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1418": {"answer": 10.46, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [5.36, 5.1], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \uae40\ubc25\uc5d0 5.36\uc5d4, \uc0d0\ub7ec\ub4dc\uc5d0 5.10\uc5d4\uc744 \uc37c\ub2e4. \uc74c\uc2dd\uac12\uc758 \ud569\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc815\ub2f5\uc744 \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1419": {"answer": 25, "equation": "result=QL[0]+QL[2]", "QL": [11, 34, 14], "question": "\uc11c\ub78d \uc548\uc5d0\ub294 11\uac1c\uc758 \uc790\uc640 34\uac1c\uc758 \uc0c9\uc5f0\ud544\uc774 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 14\uba85\uc758 \uc790\ub97c \uc11c\ub78d\uc5d0 \ub450\uc5c8\ub2e4. \uc11c\ub78d\uc5d0\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uc790\uac00 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "1420": {"answer": 5, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])", "QL": [3, 37, 8], "question": "\uc724\uae30\ub294 3\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc800\ucd95\ud588\uc5c8\ub2e4. 37\ub2ec\ub7ec\ub97c \ub354 \ubc1b\ub294\ub2e4\uba74, 8\ub2ec\ub7ec \uc7a5\ub09c\uac10\uc744 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc774 \uc218 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1421": {"answer": 20, "equation": "result=((QL[1]-QL[2])/QL[1])*const100", "QL": [1, 42.0, 33.6], "question": "\uc2e0\ubc1c \ud55c \ucf24\ub808\uc758 \ube44\uc6a9\uc774 42.00\uc6d0\uc5d0\uc11c 33.60\uc6d0\uc73c\ub85c \uc904\uc5c8\ub2e4. \ud560\uc778\uc728\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc77c\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"], "Divide", "QL[1]"], "Multiply", "const100"]]]]}, "1422": {"answer": 6003, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [261, 23], "question": "261\uac1c\uc758 \uc5b4\ud56d\uc774 \uc788\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \uc5b4\ud56d\uc5d0\ub294 23\ub9c8\ub9ac\uc758 \ubb3c\uace0\uae30\uac00 \uc788\ub2e4. \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubb3c\uace0\uae30\ub4e4\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1423": {"answer": 34.72, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [11.08, 14.33, 9.31], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ube14\ub8e8\ubca0\ub9ac\uc5d0 11.08\ub2ec\ub7ec, \uc0ac\uacfc\uc5d0 14.33\ub2ec\ub7ec, \ubcf5\uc22d\uc544\uc5d0 9.31\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc9c0\ubd88\ud588\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uacfc\uc77c\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \uc37c\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc815\ub2f5\uc744 \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1424": {"answer": 1480, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [8, 185], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 \ubc30\uad6c\uacf5 8\uac1c\ub97c \ud314\uc558\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \ubc30\uad6c\uacf5\uc774 185\uc6d0\uc5d0 \ud314\ub838\ub2e4\uba74, \uc720\uc815\uc740 \ucd1d \uc5bc\ub9c8\uc758 \ub3c8\uc744 \uc5bb\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1425": {"answer": 48, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [6, 8], "question": "\uac70\uc704\ub294 6\uac1c\uc758 \ub2e4\ub9ac\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uac70\uc704 8\ub9c8\ub9ac\uc758 \ub2e4\ub9ac\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1426": {"answer": 7, "equation": "result=(QL[0]/QL[1])", "QL": [14, 2], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc9c0\ubbfc\uc774\uc758 \uc9d1\uc73c\ub85c \uc870\uae45\uc744 \ud588\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\uc758 \uc9d1\uc5d0\uc11c \uc9c0\ubbfc\uc774\uc758 \uc9d1\uae4c\uc9c0\ub294 14mm\uc774\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc9c0\ubbfc\uc774\uc758 \uc9d1\uc73c\ub85c \uac00\ub294 \ub370 2\uc2dc\uac04\uc774 \uac78\ub838\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ube68\ub9ac \uac14\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1427": {"answer": 31, "equation": "result=(QL[1]-QL[0])", "QL": [18, 49], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \uc5b4\ud56d\uc5d0 \uc57d\uac04\uc758 \ubb3c\uace0\uae30\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \uc740\uc9c0\uc5d0\uac8c 18\ub9c8\ub9ac\uc758 \ubb3c\uace0\uae30\ub97c \ub354 \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc774\uc81c \uc740\uc9c0\ub294 49\uc9c0\ubbfc\uc758 \ubb3c\uace0\uae30\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \ucc98\uc74c\uc5d0 \uba87 \ub9c8\ub9ac\uc758 \ubb3c\uace0\uae30\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1428": {"answer": 36, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [14, 22], "question": "\ucd95\uad6c\uc7a5\uc5d0\ub294 14\uba85\uc758 \uc544\uc774\ub4e4\uc774 \uc788\uc5c8\ub2e4. 22\uba85\uc758 \uc544\uc774\ub4e4\uc774 \ub354 \ucc38\uac00\ud558\uae30\ub85c \uacb0\uc815\ud588\ub2e4. \uc774\uc81c \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc544\uc774\ub4e4\uc774 \ucd95\uad6c\uc7a5\uc5d0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1429": {"answer": 0.2, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.4, 0.2], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 0.4m\uc744 \ub2ec\ub838\uace0 0.2m\uc744 \uac78\uc5c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uac78\uc5b4\uac00\ub294 \uac83\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \uba40\ub9ac \ub2ec\ub838\ub294\uac00? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc5ec \uc815\ub2f5\uc744 \uc4f0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1430": {"answer": 488, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [709, 221], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 709\uac1c\uc758 \ub179\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ud48d\uc120 221\uac1c\ub97c \uc815\uad6d\uc774\uc5d0\uac8c \uc8fc\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \ub179\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1431": {"answer": 1250, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [5, 250], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 5\uc77c \ub3d9\uc548 \uc790\ub3d9\ucc28\ub97c \ud0d4\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ub9e4\uc77c 250km\ub97c \uc6b4\uc804\ud588\ub2e4. \ucd1d \uba87 \ub9c8\uc77c\uc744 \uc6b4\uc804\ud588\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1432": {"answer": 32, "equation": "result=(QL[3]*(QL[0]+QL[1]))", "QL": [2, 2, 1, 8], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 2\uac1c\uc758 \uc758\uc790\uc640 2\uac1c\uc758 \ucc45\uc0c1\uc744 \uc0c0\ub2e4. \ud558\ub098\uc758 \uac00\uad6c\ub97c \uc870\ub9bd\ud558\ub294\ub370 8\ubd84\uc774 \uac78\ub9b0\ub2e4\uba74, \ubaa8\ub4e0 \uac00\uad6c\ub97c \uc870\ub9bd\ud558\ub294\ub370 \uc2dc\uac04\uc774 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uac78\ub9ac\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[3]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "1433": {"answer": 20, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [4, 5], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\uc5d0\uac8c\ub294 4\uba85\uc758 \uc0ac\ucd0c\uc774 \uc788\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \uc0ac\ucd0c\uc5d0\uac8c \uaecc\uc744 5\uc870\uac01\uc529 \uc8fc\ub824\uba74 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uaecc\uc774 \ud544\uc694\ud560\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1434": {"answer": 38, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [43, 19, 14], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 43\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. 19\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \ud314\uace0 14\uad8c\uc758 \uc0c0\ub2e4\uba74, \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uac8c \ub420\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1435": {"answer": 84, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [88, 4], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 88\uac1c\uc758 \ubc14\ub098\ub098\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \ud638\uc11d\uc774\uc5d0\uac8c \ubc14\ub098\ub098 4\uac1c\ub97c \ub098\ub204\uc5b4\uc900\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\uc5d0\uac8c\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubc14\ub098\ub098\uac00 \ub0a8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1436": {"answer": 11, "equation": "result=((QL[1]+QL[0])-QL[2])", "QL": [10, 4, 3], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\uac00 10\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac16\uace0 \uc788\ub2e4. \ucc45\uc744 4\uad8c \ub354 \uc0ac\uace0 3\uad8c\uc744 \ud314\uc558\uc744 \ub54c, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ucc45\uc774 \ub0a8\uc544 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[0]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1437": {"answer": 22, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [18, 4], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\uc758 \uba38\ub9ac\uce74\ub77d \uae38\uc774\ub294 18cm\uc774\ub2e4. \uba38\ub9ac\uce74\ub77d\uc774 4cm \ub354 \uc790\ub780\ub2e4\uba74, \ucd1d \uae38\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc77c\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1438": {"answer": 33, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [11, 4, 26], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 11\uac1c\uc758 \uc591\ub9d0\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\uac00 4\uac1c\uc758 \uc624\ub798\ub41c \uc591\ub9d0\uc744 \ubc84\ub9ac\uace0 26\uac1c\uc758 \uc0c8 \uc591\ub9d0\uc744 \uc0c0\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc591\ub9d0\uc744 \uac00\uc9c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1439": {"answer": 65, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [29, 16, 20], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 29\ub9c8\ub9ac\uc758 \uac70\uc704\ub97c \uae38\ub800\uace0, \uc740\uc9c0\ub294 16\ub9c8\ub9ac\uc758 \uac70\uc704\ub97c \uae38\ub800\uace0, \uc724\uae30\ub294 20\ub9c8\ub9ac\uc758 \uac70\uc704\ub97c \uae38\ub800\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubaa8\ub450 \uba87 \ub9c8\ub9ac\uc758 \uac70\uc704\ub97c \ud0a4\uc6e0\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1440": {"answer": 8, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [82, 10, 9], "question": "\uc724\uae30\ub294 \ub3c4\uc11c\uad00\uc5d0\uc11c \ucc45\uc744 \uce58\uc6b0\ub294 \uac83\uc744 \ub3d5\uace0 \uc788\ub2e4. \ucd1d 82\uad8c\uc758 \ucc45\uc774 \uc788\ub294\ub370 \uc9c0\ubbfc\uc774 10\uad8c\uc744 \uac00\uc838\uac00\uace0 \ub098\uba38\uc9c0\ub294 \uc724\uae30\uc5d0\uac8c \ub9e1\uae34\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ucc45\uaf42\uc774\ub9c8\ub2e4 \ucc45\uc744 9\uad8c\uc744 \ub123\uc744 \uc218 \uc788\ub2e4\uba74, \ubaa8\ub4e0 \ucc45\uc744 \uaf42\uae30 \uc704\ud574\uc11c \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ucc45\uaf42\uc774\uac00 \ud544\uc694\ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1441": {"answer": "16", "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [43, 27], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 \uacfc\uc218\uc6d0\uc5d0\uc11c 43\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \ub530\uace0, 27\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \ubbfc\uc601\uc774\uc5d0\uac8c \uc8fc\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc740 \uc9c0\uae08 \uc0ac\uacfc\ub97c \uba87 \uac1c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1442": {"answer": 105, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [46, 47, 12], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 46\uac1c\uc758 \ubc30\ub97c \uace8\ub790\uace0, \uc11d\uc9c4\uc740 47\uac1c\uc758 \ubc30\ub97c \uace8\ub790\uace0, \uadf8\ub9ac\uace0 \uc740\uc9c0\ub294 12\uac1c\uc758 \ubc30\ub97c \uace8\ub790\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ubc30\uac00 \uace8\ub77c\uc84c\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1443": {"answer": 8, "equation": "result=(QL[1]+QL[3])-(QL[5]+QL[7])", "QL": [500, 7, 100, 9, 500, 3, 100, 5, 100], "question": "\ud638\uc11d\uc740 \uc624\ubc31 \uc6d0 7\uac1c\uc640 \ubc31 \uc6d0 9\uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uadf8\uc758 \uc544\ube60\ub294 \uadf8\uc5d0\uac8c \uc624\ubc31 \uc6d0 3\uac1c\uc640 \ubc31 \uc6d0 5\uac1c\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc740 \uc9c0\uae08 \ubc31 \uc6d0\uc9dc\ub9ac\ub97c \uba87 \uac1c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[3]"], "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[5]", "Add", "QL[7]"]]]]]}, "1444": {"answer": 8, "equation": "result=QL[0]/QL[1]", "QL": [344, 43], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774 344\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d 43\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\uc5d0\uac8c \uc0ac\ud0d5\uc744 \uace0\ub974\uac8c \ub098\ub204\uc5b4 \uc900\ub2e4\uba74, \uac01\uac01\uc758 \ud559\uc0dd\uc740 \uc0ac\ud0d5 \uba87 \uac1c\ub97c \ubc1b\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1445": {"answer": 26, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [26, 27, 27], "question": "(\uac00) \ub808\uc2a4\ud1a0\ub791\uc5d0\uc11c 26\uba85\uc758 \uc190\ub2d8\uc774 \uae30\ub2e4\ub9ac\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc810\uc2ec\uc2dc\uac04\uc5d0 27\uba85\uc758 \uc190\ub2d8\uc774 \ub354 \uae30\ub2e4\ub9ac\uac8c \ub418\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 27\uba85\uc758 \uc190\ub2d8\uc774 \uae30\ub2e4\ub9ac\ub2e4\uac00 (\uac00) \ub808\uc2a4\ud1a0\ub791\uc744 \ubc29\ubb38\ud558\uc9c0 \uc54a\uace0 \ub5a0\ub0ac\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc190\ub2d8\uc774 (\uac00) \ub808\uc2a4\ud1a0\ub791\uc744 \ubc29\ubb38\ud588\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1446": {"answer": 15, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [74, 59], "question": "\ubbfc\uc601\uc740 74\uac1c\uc758 \ub545\ucf69\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uadf8\ub7f0\ub370 \uae38\uc744 \uac00\ub2e4\uac00 59\uac1c\uc758 \ub545\ucf69\uc744 \uc783\uc5b4\ubc84\ub838\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc740 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub9cc\ud07c\uc758 \ub545\ucf69\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1447": {"answer": 30, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))", "QL": [7, 3, 3], "question": "(\uac00) \ub180\uc774\uacf5\uc6d0\uc5d0\uc11c \ud0dc\ud615\uc740 \uad00\ub78c\ucc28\ub97c 7\ubc88, \ubc94\ud37c\uce74\ub294 3\ubc88 \ud0d4\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01 \ub180\uc774\uae30\uad6c\ub97c \ud0c0\ub294\ub370 \ud544\uc694\ud55c \ud45c\uac00 3\uc7a5\uc774\ub77c\uba74, \ud0dc\ud615\uc740 \uba87 \uc7a5\uc758 \ud45c\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud558\uc600\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "1448": {"answer": 600, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))", "QL": [7, 5, 300], "question": "(\uac00) \uc2dd\ub2f9\uc5d0\uc11c \uc77c\ud558\ub294 \uc720\ub098\uc5d0\uac8c 7\uba85\uc758 \uc190\ub2d8\uc774 \uc788\uc5c8\ub294\ub370 \uadf8\uc911 5\uba85\uc740 \ub3c8\uc744 \ub0b4\uc9c0 \uc54a\uc558\ub2e4. \ub3c8\uc744 \ub0b8 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \uac01\uac01 300\uc6d0\uc529 \ub0c8\ub2e4\uba74, \uc720\ub098\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \ubc8c\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "1449": {"answer": 7, "equation": "result=((QL[0]-QL[2])/QL[1])", "QL": [66, 8, 10], "question": "\uc815\uad6d\uc740 \uce5c\uad6c\uc758 \uacb0\ud63c\uc2dd\uc744 \uc704\ud55c \uaf43\ub2e4\ubc1c\uc744 \ub9cc\ub4e4\uae30 \uc704\ud574 66\uac1c\uc758 \uaf43\uc744 \uace8\ub790\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8\ub9ac\uace0 \uac01 \uaf43\ub2e4\ubc1c\ub9c8\ub2e4 8\uac1c\uc758 \uaf43\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574 \uaf43\ub2e4\ubc1c\uc744 \ub9cc\ub4e4\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 10\uac1c\uc758 \uaf43\uc774 \uc2dc\ub4e4\uc5b4\uc11c \uc0ac\uc6a9\ud558\uc9c0 \ubabb\ud55c\ub2e4\uba74, \uc815\uad6d\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \uaf43\ub2e4\ubc1c\uc744 \ub9cc\ub4e4 \ub4e4 \uc218 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"], "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1450": {"answer": 630, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [530, 100], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \uc810\uc2ec\uc73c\ub85c \ud584\ubc84\uac70 \uc138\ud2b8\ub97c \uc0c0\ub2e4. \ud584\ubc84\uac70\uc5d0 530\uc6d0, \ucf5c\ub77c\uc5d0 100\uc6d0\uc744 \uc37c\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc810\uc2ec\uac12\uc73c\ub85c \ucd1d \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1451": {"answer": 9, "equation": "result=QL[1]/QL[0]", "QL": [5, 45], "question": "\uc720\ub098\ub294 \uc9c0\ub09c 5\uc77c \ub3d9\uc548 45\uc2dc\uac04\uc744 \uc77c\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc720\ub098\uac00 \ub9e4\uc77c \uac19\uc740 \uc591\uc758 \uc2dc\uac04\uc744 \uc77c\ud588\ub2e4\uace0 \uac00\uc815\ud55c\ub2e4\uba74, \uc720\ub098\ub294 \ub9e4\uc77c \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc624\ub798 \uc77c\ud588\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1452": {"answer": 9, "equation": "result=QL[1]/QL[0]", "QL": [4, 36], "question": "\uc720\uc815\uc758 \uce68\ub300 \ubc11\uc5d0 \ucee4\ub2e4\ub780 \uac00\ubc29\ub4e4\uc774 \ub193\uc5ec \uc788\uc5c8\ub2e4. \uadf8\ub9ac\uace0 \uc720\uc815\uc740 \uac00\ubc29\ub4e4\uc5d0 \uacf5\uc744 \ub2f4\uc558\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01 \uac00\ubc29\uc5d0 4\uac1c\uc758 \uacf5\uc744 \ub2f4\uc744 \uc218 \uc788\uace0 \uc720\uc815\uc774 36\uac1c\uc758 \uacf5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uac00\ubc29\uc5d0 \uacf5\uc774 \ub2f4\uacbc\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1453": {"answer": 416, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [563, 147], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 \uc219\uc81c\ub97c \ud558\uae30 \uc704\ud574 563\ucabd\uc758 \ucc45\uc744 \uc77d\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774 147\ucabd\uc744 \uc77d\uc5c8\ub2e4\uace0 \ud558\uba74, \ub0a8\uc900\uc774 \uc77d\uc5b4\uc57c \ud558\ub294 \ub098\uba38\uc9c0 \ucabd\uc218\ub294 \uba87 \uc7a5\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1454": {"answer": "0.20", "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.6, 0.4], "question": "\uc724\uae30\ub294 \ucd1d 0.6km\uc758 \uac70\ub9ac \uc911 0.4km\ub97c \uac78\uc5c8\ub2e4. \uc724\uae30\uac00 \uac78\uc5b4\uac00\uc57c \ud558\ub294 \ub0a8\uc740 \uac70\ub9ac\ub294 \uba87 km \uc778\uac00? \ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud560 \ub54c\ub294 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1455": {"answer": 45, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [15, 49, 19], "question": "\uc560\uc644\ub3d9\ubb3c \uac00\uac8c\uc5d0 15\ub9c8\ub9ac\uc758 \uac80\uc740\uc0c9 \uace0\uc591\uc774\uc640 49\ub9c8\ub9ac\uc758 \ud558\uc580\uc0c9 \uace0\uc591\uc774\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ucd1d 19\ub9c8\ub9ac\uc758 \uace0\uc591\uc774\ub97c \ud314\uc558\ub2e4\uace0 \ud558\uba74, \uc560\uc644\ub3d9\ubb3c \uac00\uac8c\uc5d0 \ub0a8\uc740 \uace0\uc591\uc774\ub294 \uba87 \ub9c8\ub9ac\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1456": {"answer": 108, "equation": "result=QL[0]*const12", "QL": [9], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 9\ub2e4\uc2a4\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc5f0\ud544\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "const12"]]]]}, "1457": {"answer": 43, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [70, 27], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 \ud574\ubcc0\uc5d0\uc11c 70\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \uc740\uc9c0\uc5d0\uac8c \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc758 \uc77c\ubd80\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc5d0\uac8c 27\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc774 \ub0a8\uc544 \uc788\ub2e4\uba74, \ud0dc\ud615\uc740 \uc740\uc9c0\uc5d0\uac8c \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \uc8fc\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1458": {"answer": 72, "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]+QL[2]))", "QL": [8, 2, 7], "question": "\uc560\uc644\ub3d9\ubb3c \uac00\uac8c\uc5d0\ub294 8\uac1c\uc758 \uc0c8\uc7a5\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \uc0c8\uc7a5\uc5d0 2\ub9c8\ub9ac\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \uc575\ubb34\uc0c8\uc640 7\ub9c8\ub9ac\uc758 \ube68\uac04\uc0c9 \uc575\ubb34\uc0c8\uac00 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \uc560\uc644\ub3d9\ubb3c \uac00\uac8c\uc5d0\ub294 \ucd1d \uba87 \ub9c8\ub9ac\uc758 \uc575\ubb34\uc0c8\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]]}, "1459": {"answer": 16, "equation": "result=(QL[1]*QL[2])", "QL": [1, 2, 8], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 1\uc2dc\uac04\uc5d0 2km\ub97c \uac78\uc744 \uc218 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d 8\uc2dc\uac04 \ub3d9\uc548 \uac77\ub294\ub2e4\uba74, \uc11d\uc9c4 \ucd1d \uba87 km\uc744 \uac78\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "1460": {"answer": "12", "equation": "result=QL[1]-QL[2]", "QL": [18, 30, 18], "question": "\uc815\uad6d\uc740 \ube68\uac04 \uc7a5\ubbf8 18\uc1a1\uc774\uc640 \ud30c\ub780 \uc7a5\ubbf8 30\uc1a1\uc774\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc720\uc815\uc774 \uc815\uad6d\uc5d0\uac8c \ud30c\ub780 \uc7a5\ubbf8 18\uc1a1\uc774\ub97c \ubc1b\uc558\ub2e4\uace0 \ud558\uba74, \uc815\uad6d\uc740 \uc9c0\uae08 \ud30c\ub780 \uc7a5\ubbf8\ub97c \uba87 \uc1a1\uc774 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1461": {"answer": 4, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])", "QL": [31, 5, 9], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 \ud578\ub4dc\ud3f0\uc73c\ub85c 31\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uc62c\ub838\uace0 \uadf8\ub140\uc758 \ub514\uc9c0\ud138\uce74\uba54\ub77c\uc5d0\uc11c \ud398\uc774\uc2a4\ubd81\uc73c\ub85c 5\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uc62c\ub838\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc9c0\ubbfc\uc774 \uac01 \uc568\ubc94\ub9c8\ub2e4 9\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \ub123\ub294\ub2e4\uba74, \uc568\ubc94\uc740 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1462": {"answer": "0.25", "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.75, 0.5], "question": "\ud638\uc11d\uc740 \uce58\ub9c8\uc5d0\uc11c 0.75cm, \ubc14\uc9c0\uc5d0\uc11c 0.5cm\ub97c \uc798\ub77c\ub0c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc740 \ubc14\uc9c0\ubcf4\ub2e4 \uce58\ub9c8\ub97c \uba87 cm \ub354 \uc798\ub790\uc2b5\ub2c8\uae4c? \ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud560 \ub54c\ub294 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1463": {"answer": 6, "equation": "result=(QL[0]/QL[1])", "QL": [36, 6], "question": "\uc724\uae30\uc5d0\uac8c\ub294 \ucd1d 36\uac1c\uc758 \ubc14\ub098\ub098\uac00 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ubc14\ub098\ub098\ub97c \ucd1d 6\uac1c\uc758 \ubc14\uad6c\ub2c8\uc5d0 \ub098\ub204\uc5b4 \ub2f4\ub294\ub2e4\uba74, \uac01 \ubc14\uad6c\ub2c8\uc5d0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \ubc14\ub098\ub098\uac00 \ub4e4\uc5b4\uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1464": {"answer": 929, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [542, 387], "question": "(\uac00) \ud559\uad50\uc5d0, 542\uba85\uc758 \uc5ec\ud559\uc0dd\uacfc 387\uba85\uc758 \ub0a8\ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \uc788\ub2e4. (\uac00) \ud559\uad50\uc5d0\ub294 \ucd1d \uba87 \uba85\uc758 \ud559\uc0dd\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1465": {"answer": 16, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [2, 8], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 2\uac1c\uc758 \ud53c\uc790\ub97c \uc0c0\ub2e4. \uac01 \ud53c\uc790\ub294 8 \uc870\uac01\uc73c\ub85c \ub098\ub204\uc5b4\uc838 \uc788\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774 \ubaa8\ub4e0 \ud53c\uc790\ub97c \uba39\uc5c8\ub2e4\uba74, \ub0a8\uc900\uc740 \ucd1d \uba87 \uc870\uac01\uc758 \ud53c\uc790\ub97c \uba39\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1466": {"answer": "84", "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [18, 26, 40], "question": "\uc720\uc815\uc740 18\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 \uc720\uc815\uc5d0\uac8c 26\uac1c\uc758 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uad6c\uc2ac\uc744 \uc8fc\uc5c8\uace0, \ub610\ud55c \uc720\uc815\uc740 40\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \ub354 \uc0c0\ub2e4. \uc720\uc815\uc740 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1467": {"answer": 3, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [5, 2], "question": "\ubbfc\uc601\uc740 \uacf5\ucc45 5\uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc740 \uc720\uc815\uc5d0\uac8c \uacf5\ucc45 2\uac1c\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uadf8\ub7ec\uba74 \ubbfc\uc601\uc740 \uc9c0\uae08 \uacf5\ucc45 \uba87 \uad8c\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1468": {"answer": 834, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [204, 630], "question": "(\uac00) \ud559\uad50\uc5d0\ub294 204\uba85\uc758 \ub0a8\ud559\uc0dd\uacfc 630\uba85\uc758 \uc5ec\ud559\uc0dd\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. (\uac00) \ud559\uad50\uc758 \ud559\uc0dd\uc740 \uba87 \uba85\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1469": {"answer": 13020, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])+QL[2]", "QL": [560, 22.5, 420], "question": "\uc724\uae30\ub294 \uc2dc\uac04\ub2f9 560\uc6d0\uc744 \ubc88\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 22.5\uc2dc\uac04\uc744 \uc77c\ud588\uace0 \ucd94\uac00\ub85c 420\uc6d0\uc744 \ubc1b\uc558\ub2e4. \uc724\uae30\uac00 \ubc88 \ub3c8\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1470": {"answer": "1.70", "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [4.1, 2.4], "question": "4.1kg\uc758 \ubaa8\ub798\ub97c \uc2e4\uc740 \ud2b8\ub7ed\uc774 \uacf5\uc0ac\uc7a5\uc73c\ub85c \uc774\ub3d9\ud558\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uadf8\ub7f0\ub370 \ub3c4\uc911\uc5d0 2.4kg\uc758 \ubaa8\ub798\ub97c \uc3df\uc544\ubc84\ub838\ub2e4. \ud2b8\ub7ed\uc774 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294 \ubaa8\ub798\ub294 \uba87 kg \uc778\uac00? \ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud560 \ub54c\ub294 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1471": {"answer": 90, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))", "QL": [6, 4, 9], "question": "\uc720\uc815\uc740 \ucd08\ucf5c\ub9bf \uc0ac\ud0d5 6\uc0c1\uc790\uc640 \uce90\ub7ec\uba5c \uc0ac\ud0d5 4\uc0c1\uc790\ub97c \uc0c0\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 9\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc774 \ub4e4\uc5b4\uc788\ub2e4\uba74, \uc720\uc815\uc740 \ucd1d \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "1472": {"answer": 99, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [91, 8], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 91\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc740 \uc740\uc9c0\uc5d0\uac8c 8\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \ub354 \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1473": {"answer": 14.02, "equation": "result=QL[1]+QL[2]", "QL": [1, 5.91, 8.11], "question": "\ud55c \uac74\uc124\ud68c\uc0ac\uac00 5.91kg\uc758 \uc790\uac08\uacfc 8.11kg\uc758 \ubaa8\ub798\ub97c \uad6c\uc785\ud588\ub2e4. \uadf8 \ud68c\uc0ac\ub294 \ucd1d \uba87 kg\uc758 \uc7ac\ub8cc\ub97c \uc0c0\uc2b5\ub2c8\uae4c? \ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud560 \ub54c\ub294 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "1474": {"answer": "82", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [38, 44], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 38\ub9c8\ub9ac\uc758 \uac15\uc544\uc9c0\ub97c \ud0a4\uc6b0\uace0 \uc788\uace0, \ubbfc\uc601\uc740 44\uac1c\uc758 \uac15\uc544\uc9c0\ub97c \ud0a4\uc6b0\uace0 \uc788\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 \ucd1d \uba87 \ub9c8\ub9ac\uc758 \uac15\uc544\uc9c0\ub97c \ud0a4\uc6b0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1475": {"answer": 7, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [33, 26], "question": "\ud638\uc11d\uc740 \ubaa8\ub4e0 \uc624\ub798\ub41c \ucc45\ub4e4\uc744 \ud314\uae30\ub85c \uacb0\uc2ec\ud588\ub2e4. \uadf8\ub3d9\uc548 \ubaa8\ub4e0 33\uad8c\uc758 \ucc45 \uc911\uc5d0\uc11c. (\uac00) \uc11c\uc810\uc5d0 26\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \ud314\uc558\ub2e4. \ud638\uc11d\uc740 \uc9c0\uae08 \uba87 \uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1476": {"answer": 95, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [86, 9], "question": "86\uac1c\uc758 \uc218\ubc15\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. 9\uac1c\uc758 \uc218\ubc15\uc744 \ub354\ud558\uba74, \ucd1d \uc218\ubc15\uc740 \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1477": {"answer": 1035, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [23, 45], "question": "\uac01\uac01\uc758 \uac00\ubc29\uc5d0\ub294 23\uac1c\uc758 \uade4\uc774 \ub4e4\uc5b4\uc788\ub2e4. 45\uac1c\uc758 \uac00\ubc29\uc5d0 \uade4\uc774 \ucd1d \uba87 \uac1c\ub098 \ub4e4\uc5b4\uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1478": {"answer": 5, "equation": "result=(QL[0]/QL[1])", "QL": [45, 9], "question": "\uc724\uae30\ub294 45\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \ub544\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 9\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \ub544\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \uc740\uc9c0\ubcf4\ub2e4 \uba87 \ubc30\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0ac\uacfc\ub97c \ub544\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1479": {"answer": 1.25, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])", "QL": [4, 5], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 \uc2dc\uc18d 4km\ub85c 5km\uc744 \uac78\uc5c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 \uba87 \uc2dc\uac04 \ub3d9\uc548 \uac78\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c? \ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud560 \ub54c\ub294 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1480": {"answer": 2, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [6, 4], "question": "\uc62c\ud574\ub294 \ucd1d 6\uac1c\uc758 \ucd95\uad6c \uc2dc\ud569\uc774 \uc788\uc5c8\ub294\ub370, \ubbfc\uc601\uc740 \uadf8\uc911 4\uac1c\uc758 \uacbd\uae30\ub97c \ubabb \ubd24\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ucd95\uad6c \uacbd\uae30\ub97c \ubcf4\uc558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1481": {"answer": 29, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])+QL[2])-QL[3]", "QL": [11, 19, 7, 8, 3], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 11\ub2ec\ub7ec\uc9dc\ub9ac \uc0ac\uc804, 19\ub2ec\ub7ec\uc9dc\ub9ac \uacf5\ub8e1 \ucc45, 7\ub2ec\ub7ec\uc9dc\ub9ac \uc5b4\ub9b0\uc774 \uc694\ub9ac\ucc45\uc744 \uc0ac\ub824\uace0 \ud55c\ub2e4. \uc774\ub54c \ucd1d \uac00\uaca9\uc5d0\uc11c 8\ub2ec\ub7ec\ub97c \ud560\uc778\ubc1b\uc558\ub2e4\uace0 \ud558\uba74, \ud0dc\ud615\uc774 \uc138 \uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \ubaa8\ub450 \uc0ac\uae30 \uc704\ud574 \ud544\uc694\ud55c \ub3c8\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[3]"]]]]}, "1482": {"answer": 170.1, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])*QL[2]", "QL": [6, 145.8, 7], "question": "\uc740\uc9c0\uac00 6\uac1c\uc6d4 \uc778\ud130\ub137 \uc11c\ube44\uc2a4\uc5d0 145.80\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc9c0\ubd88\ud55c\ub2e4\uace0 \ud558\uba74, 7\uac1c\uc6d4\uac04\uc758 \uc778\ud130\ub137 \uc11c\ube44\uc2a4 \ube44\uc6a9\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub4dc\ub294\uac00? \ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud560 \ub54c\ub294 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"], "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "1483": {"answer": 3500, "equation": "result=QL[0]*(QL[1]-QL[2])", "QL": [500, 9, 2], "question": "(\uac00) \uc2dd\ub2f9\uc5d0\uc11c \uc131\uc778 \uc2dd\uc0ac\ub294 500\uc6d0\uc774\uace0 \uc544\uc774\ub4e4\uc740 \ubb34\ub8cc\ub85c \uba39\ub294\ub2e4. \ub9cc\uc57d 9\uba85\uc758 \uc131\uc778\uc774 \ub4e4\uc5b4\uc624\uace0 2\uba85\uc740 \uc544\uc774\ub4e4\uc774\ub77c\uba74, \uc2dd\uc0ac\ud558\ub294\ub370 \ucd1d\ube44\uc6a9\uc740 \uc5bc\ub9c8\uac00 \ub4e4\uaca0\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"]]]]]}, "1484": {"answer": 39, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [17, 32, 10], "question": "17\uba85\uc758 \uc5ec\ud559\uc0dd\uacfc 32\uba85\uc758 \ub0a8\ud559\uc0dd\uc774 \ud559\uad50 \ub18d\uad6c\ud300\uc5d0 \uc9c0\uc6d0\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc774\uc911 10\uba85\ub9cc \ub18d\uad6c\ud300\uc5d0 \ud569\uaca9\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4\uba74, \ub5a8\uc5b4\uc9c4 \ud559\uc0dd\uc740 \ucd1d \uba87 \uba85\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1485": {"answer": 180, "equation": "result=(QL[0]*QL[2])+(QL[1]*QL[3])", "QL": [6, 8, 6, 18], "question": "\ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \uacac\ud559\uc744 \uac14\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 6\ub300\uc758 \ud0dd\uc2dc\uc640 8\ub300\uc758 \ubc84\uc2a4\uc5d0 \ub098\ub204\uc5b4 \ud0d4\ub2e4. \ud0dd\uc2dc\uc5d0\ub294 6\uba85\uc529, \ubc84\uc2a4\uc5d0\ub294 18\uba85\uc529 \ud0c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \uacac\ud559\uc744 \uac14\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[2]"], "Add", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[3]"]]]]]}, "1486": {"answer": "60", "equation": "result=QL[0]+QL[2]", "QL": [18, 9, 42], "question": "\uc720\uc815\uc740 18\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0, 9\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uc77d\uc5c8\ub2e4. \uadf8\ub9ac\uace0 \ud0dc\ud615\uc740 42\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc774 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294 \ucc45\uc740 \ucd1d \uba87 \uad8c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "1487": {"answer": 50, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [31, 19], "question": "\uc815\uad6d\uc740 \uc720\uc815\ubcf4\ub2e4 31\uac1c\uc758 \uaf43\ubcd1\uc744 \ub354 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc740 19\uac1c\uc758 \uaf43\ubcd1\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \uaf43\ubcd1 \uba87 \uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1488": {"answer": 20, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [2, 10], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \uc9c0\ub09c\ub2ec\uc5d0 (\uac00) \uacfc\uc77c\uac00\uac8c\uc5d0 \ub450 \ubc88 \uac14\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uac00\uac8c\uc5d0 \uac08 \ub54c\ub9c8\ub2e4 10\uac1c\uc758 \uac10\uc744 \uc0b0\ub2e4\uace0 \ud55c\ub2e4. \uadf8\ub7ec\uba74 \uc740\uc9c0\ub294 \uc9c0\ub09c\ub2ec\uc5d0 \uba87 \uac1c\uc758 \uac10\uc744 \uc0c0\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1489": {"answer": 20, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [12, 8], "question": "\uc6b8\ud0c0\ub9ac\uc5d0\ub294 12\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc0c8\ub4e4\uc774 \uc788\ub2e4. 8\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc0c8\ub4e4\uc774 \ub354 \uc6b8\ud0c0\ub9ac \uc704\uc5d0 \uc549\ub294\ub2e4\uba74, \uc9c0\uae08 \uc6b8\ud0c0\ub9ac \uc704\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0c8\ub4e4\uc774 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1490": {"answer": 6, "equation": "result=(QL[2]-QL[1])/QL[0]", "QL": [2, 5, 17], "question": "2 \uacf1\ud558\uae30 A \ub354\ud558\uae30 5\ub294 17\uc774\ub2e4. \uadf8 \uc22b\uc790\ub97c \ucc3e\uc544\ub77c.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1491": {"answer": 875, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])*QL[2]", "QL": [3, 375, 7], "question": "\ub9cc\uc57d \uc0ac\uacfc\uac00 3kg\uc5d0 375\uc6d0\uc774\ub77c\uba74, 7kg\uc758 \uc0ac\uacfc\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"], "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "1492": {"answer": 6, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [9, 3], "question": "(\uac00) \uc2dd\ub2f9\uc740 \uc810\uc2ec\uc2dc\uac04\uc5d0 \uc81c\uacf5\ud560 \ud584\ubc84\uac70 9\uac1c\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5c8\ub294\ub370. 3\uac1c\ub9cc \uc81c\uacf5\ub418\uc5c8\ub2e4. \ub0a8\uc740 \ud584\ubc84\uac70\ub294 \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1493": {"answer": 36, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))", "QL": [12, 6, 6], "question": "\ud638\uc11d\uc740 12\uac1c\uc758 \uac10\uc790\ub97c \uc694\ub9ac\ud574\uc57c \ud558\ub294\ub370 \ud604\uc7ac\uae4c\uc9c0 6\uac1c\uc758 \uac10\uc790\ub97c \uc694\ub9ac\ud558\uc600\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01 \uac10\uc790\ub97c \uc694\ub9ac\ud558\ub294\ub370 6\ubd84\uc774 \uac78\ub9b0\ub2e4\uba74, \ub098\uba38\uc9c0 \uac10\uc790\ub97c \uc694\ub9ac\ud558\ub294\ub370 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uac78\ub9b4\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "1494": {"answer": 9, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])", "QL": [14, 31, 5], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 \uc794\ub514\ub97c \uae4e\uc544\uc11c 14\ub2ec\ub7ec, \uc544\ub974\ubc14\uc774\ud2b8\ub85c 31\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc8c\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud0dc\ud615\uc774 \ud558\ub8e8\uc5d0 5\ub2ec\ub7ec\uc529 \uc4f4\ub2e4\uba74, \ud0dc\ud615\uc774 \ubc88 \ub3c8\uc740 \uba70\uce60 \ub3d9\uc548 \uc4f8 \uc218 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1495": {"answer": 6000, "equation": "result=QL[0]*(QL[1]+QL[2])", "QL": [600, 5, 5], "question": "\ubbfc\uc601\uc740 (\uac00) \ubb38\uad6c\uc810\uc5d0\uc11c \uc2dc\uac04\ub2f9 600\uc6d0\uc744 \ubc8c\uba74\uc11c \uc77c\ud588\ub2e4. \uc6d4\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 5\uc2dc\uac04\uc744 \uc77c\ud588\uace0 \ud654\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 5\uc2dc\uac04\uc744 \uc77c\ud588\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc740 \uc774\ud2c0 \ub3d9\uc548 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \ubc8c\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]]}, "1496": {"answer": 333, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [231, 102], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 231\uac1c\uc758 \ube68\uac04\uc0c9 \uc0c9\uc5f0\ud544\uacfc 102\uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \uc0c9\uc5f0\ud544\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0c9\uc5f0\ud544\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1497": {"answer": 18, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [10, 8], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \ud1a0\uc694\uc77c\uc5d0 10\uac1c\uc758 \uc720\ub9ac\ubcd1\uacfc 8\uac1c\uc758 \uc54c\ub8e8\ubbf8\ub284 \uce94\uc744 \uc8fc\uc6e0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \uc4f0\ub808\uae30\ub97c \uc8fc\uc6e0\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1498": {"answer": 120, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [42, 78], "question": "\uc720\ub098\ub294 \ubc14\uad6c\ub2c8\uc5d0 42\uac1c\uc758 \ub538\uae30\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc774\ub54c \uc720\ub098\ub294 78\uac1c\uc758 \ub538\uae30\ub97c \ub354 \ub544\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub538\uae30\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1499": {"answer": 9, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])", "QL": [48, 6, 6], "question": "(\uac00) \ud559\uad50\uc758 \uc57c\uad6c\ud300\uc740 48\uba85\uc758 \uae30\uc874 \uc120\uc218\ub4e4\uacfc 6\uba85\uc758 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uc120\uc218\ub4e4\uc744 \ubcf4\uc720\ud558\uace0 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ucf54\uce58\uac00 \uadf8\ub4e4\uc744 \uac01 \uadf8\ub8f9\uc5d0 6\uba85\uc758 \uc120\uc218\ub4e4\uc744 \ubc30\uce58\ud55c\ub2e4\uba74, \uba87 \uac1c\uc758 \uadf8\ub8f9\uc774 \uc788\uc744 \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1500": {"answer": 9, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [3, 6, 15], "question": "\ud638\uc11d\uc740 \uc9c0\uc6b0\uac1c 3\uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc774\ub54c \ud638\uc11d\uc740 \ube68\uac04\uc0c9 \uc9c0\uc6b0\uac1c 6\uac1c\ub97c \ub354 \uc0c0\ub2e4. \ub2e4\uc74c\ub0a0 \ud638\uc11d\uc740 15\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \uc0c0\ub2e4. \ud638\uc11d\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \uc9c0\uc6b0\uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1501": {"answer": 0.8, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [0.6, 0.2], "question": "\ucf00\uc774\ud06c\ub97c \ub9cc\ub4e4\uae30 \uc704\ud574\uc11c\ub294 0.6g\uc758 \uc124\ud0d5\uacfc 0.2g\uc758 \uc18c\uae08\uc774 \ud544\uc694\ud558\ub2e4. \ucf00\uc774\ud06c\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac00\ub294 \uc7ac\ub8cc\ub294 \ub2e4 \ud569\uccd0\uc11c \uba87 g\uc785\ub2c8\uae4c? \ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud560 \ub54c\ub294 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1502": {"answer": 55, "equation": "result=(QL[0]*QL[2])-(QL[1]*QL[3])", "QL": [9, 7, 10, 5], "question": "\uc724\uae30\ub294 \uace0\uc591\uc774 \uc0ac\ub8cc 9\uac1c \uc0c1\uc790\uc640 \uac1c \uc0ac\ub8cc 7\uac1c \uc0c1\uc790\ub97c \uc0c0\ub2e4. \uace0\uc591\uc774 \uc0ac\ub8cc\uc758 \uac01 \uc0c1\uc790\ub294 10\uac1c\uc758 \uce94\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uace0, \uac1c \uc0ac\ub8cc\uc758 \uac01 \uc0c1\uc790\ub294 5\uac1c\uc758 \uce94\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uace0 \uc788\ub2e4. \uc724\uae30\uc6d0 \uac1c \uc0ac\ub8cc\ubcf4\ub2e4 \uace0\uc591\uc774 \uc0ac\ub8cc \uce94\uc744 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\uc774 \uc0c0\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[2]"], "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[3]"]]]]]}, "1503": {"answer": 32, "equation": "result=QL[0]+QL[2]-QL[1]", "QL": [30, 8, 10], "question": "\uc815\uad6d\uc740 \ucef4\ud4e8\ud130\uc5d0 30\uac1c\uc758 \ub178\ub798\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 8\uac1c\uc758 \uc624\ub798\ub41c \ub178\ub798\ub97c \uc0ad\uc81c\ud558\uace0 10\uac1c\uc758 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \ub178\ub798\ub97c \ucd94\uac00\ud55c\ub2e4\uba74, \uc815\uad6d\uc740 \ucef4\ud4e8\ud130\uc5d0 \uba87 \uac1c\uc758 \ub178\ub798\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1504": {"answer": "12", "equation": "result=QL[0]+QL[2]", "QL": [3, 6, 9], "question": "\uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \ud604\uc7ac 3\uadf8\ub8e8\uc758 \uc0ac\uacfc\ub098\ubb34\uc640 6\uadf8\ub8e8\uc758 \ubc30\ub098\ubb34\uac00 \uc788\ub2e4. \uacf5\uc6d0 \uc77c\uafbc\ub4e4\uc740 \uc624\ub298 9\uadf8\ub8e8\uc758 \uc0ac\uacfc\ub098\ubb34\ub97c \uc2ec\uc744 \uac83\uc774\ub2e4. \uc77c\uafbc\ub4e4\uc774 \uc77c\uc744 \ub9c8\uce58\uba74 \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0ac\uacfc\ub098\ubb34\ub4e4\uc774 \uc788\uc744 \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "1505": {"answer": 13.2, "equation": "result=const1/(const1/QL[0]-const1/QL[1])", "QL": [6, 11], "question": "\uc218\ub3c4\uaf2d\uc9c0\uc758 \ubb3c\uc744 \ud2c0\uc5b4\uc11c \uc695\uc870\ub97c \ucc44\uc6b0\uba74, 6\ubd84 \uc548\uc5d0 \uc695\uc870\ub97c \ucc44\uc6b8 \uc218 \uc788\ub2e4. \ubc30\uc218\uad6c\ub97c \uc5f4\uba74, \uc695\uc870\ub294 11\ubd84 \uc548\uc5d0 \ube44\uc6cc\uc9c4\ub2e4. \ubc30\uc218\uad6c\ub97c \uc5f4\uc5b4\ub454 \ucc44 \ubb3c\uc744 \ud2c0\uba74 \uc695\uc870\uac00 \ucc44\uc6cc\uc9c0\ub294 \ub370 \uba87 \ubd84\uc774\ub098 \uac78\ub9ac\ub294\uac00? \ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud560 \ub54c\ub294 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "const1", "Divide", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "const1", "Divide", "QL[0]"], "Subtract", ["BinaryOperation", "const1", "Divide", "QL[1]"]]]]]]}, "1506": {"answer": 84, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [14, 6], "question": "\ud30c\ub77c\ub2e4\uc774\uc2a4 \uacf5\uc6d0\uc758 \uad00\ub78c\ucc28\ub294 14\uac1c\uc758 \uc88c\uc11d\uc774 \uc788\ub2e4. \uac01 \uc88c\uc11d\uc740 6\uba85\uc744 \uc218\uc6a9\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \ub3d9\uc2dc\uc5d0 \uad00\ub78c\ucc28\ub97c \ud0c8 \uc218 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1507": {"answer": 3, "equation": "result=(QL[0]/QL[1])", "QL": [15, 5], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 15\uac1c\uc758 \ud1a0\ub9c8\ud1a0\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \ud1a0\ub9c8\ud1a0\ub4e4\uc744 5\uac1c\uc758 \uac00\ubc29\uc5d0 \ub123\uc5b4\uc11c \uac01 \uac00\ubc29\uc5d0 \uac19\uc740 \uc218\uc758 \ud1a0\ub9c8\ud1a0\uac00 \uc788\ub2e4. \uac01 \uac00\ubc29\uc5d0 \uba87 \uac1c\uc758 \ud1a0\ub9c8\ud1a0\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1508": {"answer": 45, "equation": "result=((QL[1]*QL[5])-(QL[1]*QL[0]))/(QL[2]-QL[5])", "QL": [45, 30, 70, 2, 1, 60], "question": "\uc815\uad6d\uc740 \uad6c\ub9ac\uac00 45% \uc11e\uc5ec\uc788\ub294 30kg\uc758 \ud569\uae08\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uad6c\ub9ac\uac00 70%\uc778 \ub450 \ubc88\uc9f8 \ud569\uae08\uc758 \uba87 kg\uc744 \uccab \ubc88\uc9f8 \ud569\uae08\uacfc \ud63c\ud569\ud574\uc57c 60%\uac00 \uad6c\ub9ac\uc778 \uc0c8 \ud569\uae08\uc744 \uc5bb\uc744 \uc218 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[5]"], "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[0]"]], "Divide", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[5]"]]]]]}, "1509": {"answer": 7.5, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [3, 2.5], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 \ubcf4\uace0\uc11c\ub97c \uc704\ud574 3\uc77c\uc744 \uc77c\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774 \ub9e4\uc77c 2.5\uc2dc\uac04 \ub3d9\uc548 \uc77c\ud588\uc744 \ub54c, \ub0a8\uc900\uc774 \uc77c\ud55c \ucd1d \uc2dc\uac04\uc740 \uba87 \uc2dc\uac04\uc778\uac00? \ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud560 \ub54c\ub294 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1510": {"answer": 411, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [604, 193], "question": "\uc724\uae30\uc758 604\ub9c8\ub9ac \uc591\ub4e4\uc740 \uac01\uac01 \uac80\uc740\uc0c9\uc774\uac70\ub098 \ud770\uc0c9\uc774\ub2e4. 193\ub9c8\ub9ac\uac00 \ud558\uc580\uc0c9\uc77c \ub54c, \uc724\uae30\uc758 \uac80\uc740\uc0c9 \uc591\ub4e4\uc740 \uba87 \ub9c8\ub9ac\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1511": {"answer": 100, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [10, 10], "question": "\ud0dc\ud615\uc758 \ucc28\ub294  l \ub2f9 10km\ub97c \ub2ec\ub9b0\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 10l\uc758 \uae30\ub984\uc73c\ub85c \uc5bc\ub9c8\ub098 \uba40\ub9ac \uc6b4\uc804\ud560 \uc218 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1512": {"answer": "23", "equation": "result=QL[0]-QL[2]", "QL": [47, 48, 24], "question": "\uc720\uc815\uc740 47\uac1c\uc758 \ub179\uc0c9 \uad6c\uc2ac\uacfc 48\uac1c\uc758 \ube68\uac04\uc0c9 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 \uc720\uc815\uc758 \ub179\uc0c9 \uad6c\uc2ac 24\uac1c\ub97c \uac00\uc838\uac14\ub2e4. \uc720\uc815\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub179\uc0c9 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1513": {"answer": 643, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [147, 496], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 \ub0a8\uc131\uc6a9 \uc218\uc601\ubcf5\uc744 147\ubc8c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0, \uc5ec\uc131\uc6a9 \uc218\uc601\ubcf5\uc744 496\ubc8c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ucd1d \uc218\uc601\ubcf5\uc740 \uba87 \ubc8c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1514": {"answer": 10, "equation": "result=((QL[0]+QL[3])-QL[2])", "QL": [40, 1, 37, 7], "question": "(\uac00) \uacfc\uc77c\uac00\uac8c\uc5d0\ub294 40\uac1c\uc758 \uade4\uc774 \ud55c \ud1b5\uc5d0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 37\uac1c\uc758 \uc624\ub798\ub41c \uade4\uc744 \ubc84\ub9ac\uace0 7\uac1c\uc758 \uc0c8 \uade4\uc744 \uadf8 \ud1b5\uc5d0 \ub123\ub294\ub2e4\uba74 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uade4\uc774 \uadf8 \ud1b5\uc5d0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[3]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1515": {"answer": "27", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [17, 10, 35], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 17\uac1c\uc758 \uc790\ub450\ub97c \ubaa8\uc558\uace0, \uc815\uad6d\uc740 10\uac1c\uc758 \uc790\ub450\ub97c \ubaa8\uc558\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 35\uac1c\uc758 \ubc30\ub97c \ubaa8\uc558\ub2e4. \uc790\ub450\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\ub098 \ubaa8\uc600\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1516": {"answer": 12, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [9, 3], "question": "9\uac1c\uc758 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\uac00 \uc11c\ub78d \uc548\uc5d0 \uc788\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 3\uac1c\uc758 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\ub97c \uc11c\ub78d \uc548\uc5d0 \ub354 \ub123\uc5c8\ub2e4. \uc11c\ub78d \uc548\uc5d0 \uc788\ub294 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1517": {"answer": 59, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [42, 17], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 42\uac1c\uc758 \ubc30\ub97c \ub530\uace0, \uc815\uad6d\uc740 \ub2e4\ub978 \ubc30\ub098\ubb34\uc5d0\uc11c 17\uac1c\uc758 \ubc30\ub97c \ub544\ub2e4. \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ubc30\ub97c \ub544\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1518": {"answer": 1200, "equation": "result=QL[1]*(QL[2]+QL[3])", "QL": [1, 300, 2, 2], "question": "(\uac00) \uaf43\uc9d1\uc740 \uaf43\uc744 \ud55c \uc1a1\uc774\ub2f9 300\uc6d0\uc5d0 \ud314\uace0 \uc788\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\uac00 \uc7a5\ubbf8 2\uc1a1\uc774\uc640 \ud2a4\ub9bd 2\uc1a1\uc774\ub97c \uc0c0\ub2e4\uba74, \ud638\uc11d\uc774\ub294 \ucd1d \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc37c\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[3]"]]]]]}, "1519": {"answer": 80, "equation": "result=(QL[1]-QL[0])*const2", "QL": [80, 120], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \uc6a9\ub3c8\uc758 \uc808\ubc18\uc744 \uc601\ud654 \ubcf4\ub7ec \uac00\ub294 \ub370 \uc37c\ub2e4. \uadf8\ub9ac\uace0 \uc544\ub974\ubc14\uc774\ud2b8\ub97c \ud558\uc5ec 80\uc6d0\uc744 \ubc8c\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc740\uc9c0\uc758 \ub0a8\uc740 \ub3c8\uc774 120\uc6d0\uc774\ub77c\uba74, \uc740\uc9c0\uac00 \uc6d0\ub798 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub358 \uc6a9\ub3c8\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"], "Multiply", "const2"]]]]}, "1520": {"answer": 1, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [4, 3], "question": "\ud638\uc11d\uc774 4\uac1c\uc758 \uc218\ubc15\uc744 \uc7ac\ubc30\ud588\ub294\ub370, \ud1a0\ub07c\uac00 3\uac1c\uc758 \uc218\ubc15\uc744 \uba39\uc5c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294 \uc218\ubc15\uc740 \uba87 \uac1c\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1521": {"answer": 360, "equation": "result=QL[1]*QL[0]", "QL": [8, 45], "question": "\ub18d\ubd80\ub4e4\uc740 \ub9e4\uc77c \uacfc\uc218\uc6d0\uc758 8\uac1c \uad6c\uc5ed\uc5d0\uc11c 45\uac1c\uc758 \ud3ec\ub3c4\ub97c \uc218\ud655\ud55c\ub2e4\uace0 \ud55c\ub2e4. \ub9e4\uc77c \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud3ec\ub3c4\ub97c \uc218\ud655\ud558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[0]"]]]]}, "1522": {"answer": 36, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])", "QL": [900, 180, 30], "question": "\uc815\uad6d\uc740 \uc794\ub514\ub97c \uae4e\uc544\uc11c 900\uc6d0\uc744 \ubc8c\uace0, \ud559\uc6a9\ud488\uc744 \ud314\uc544\uc11c 180\uc6d0\uc744 \ubc8c\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc815\uad6d\uc774 \uc77c\uc8fc\uc77c\uc5d0 30\uc6d0\uc529 \uc4f4\ub2e4\uba74, \ubc88 \ub3c8\uc744 \uba87 \uc8fc \ub3d9\uc548 \uc4f8 \uc218 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1523": {"answer": "247", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [133, 114], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 \ubcf5\uc22d\uc544\ub97c \uc0ac\uae30 \uc704\ud574 \ucd1d 133\uc6d0, \uadf8\ub9ac\uace0 \ud3ec\ub3c4\ub97c \uc0ac\uae30 \uc704\ud574 114\uc6d0\uc744 \uc9c0\ubd88\ud588\ub2e4. \ud569\uccd0\uc11c \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \uc37c\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1524": {"answer": "12", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [9, 3], "question": "\uc724\uae30\ub294 9\uac1c\uc758 \ub178\ub780 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 3\uac1c\uc758 \ub178\ub780 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc724\uae30\uc640 \ud0dc\ud615\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ub178\ub780 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1525": {"answer": 15, "equation": "result=QL[1]*QL[2]", "QL": [1, 3, 5], "question": "\ucf5c\ub77c \ud55c \uce94\uc5d0\ub294 3l\uac00 \ub4e4\uc5b4\uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ucf5c\ub77c 5\uce94\uc740 \uba87 l\uac00 \ub418\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "1526": {"answer": 49, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])+QL[2])", "QL": [4, 2, 47], "question": "\ubb38\uad6c\uc810\uc5d0\uc11c \uc740\uc9c0\ub294 4\uc7a5\uc758 \ub3c4\ud654\uc9c0\ub97c \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc740\uc9c0\uac00 2\uc7a5\uc758 \ub3c4\ud654\uc9c0\ub97c \uc783\uc5b4\ubc84\ub9ac\uace0 \ub098\uc911\uc5d0 47\uc7a5\uc758 \ub3c4\ud654\uc9c0\ub97c \ub354 \uc5bb\uc5c8\ub2e4\uba74, \uc740\uc9c0\ub294 \ub3c4\ud654\uc9c0\ub97c \uba87 \uc7a5 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1527": {"answer": 64, "equation": "result=QL[0]-QL[1]+QL[2]", "QL": [34, 14, 44], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 \ucef4\ud4e8\ud130\uc5d0 34\uac1c\uc758 \ub178\ub798\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc9c0\ubbfc\uc774 14\uac1c\uc758 \uc624\ub798\ub41c \ub178\ub798\ub97c \uc0ad\uc81c\ud558\uace0 \uadf8\ub9ac\uace0 44\uac1c\uc758 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \ub178\ub798\ub97c \ucd94\uac00\ud55c\ub2e4\uba74, \uc9c0\ubbfc\uc740 \ucef4\ud4e8\ud130\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub178\ub798\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1528": {"answer": 6, "equation": "result=((QL[1]+QL[2])/QL[0])", "QL": [5, 25, 5], "question": "\uc724\uae30\uc758 \ud559\uae09\uc740 \ub3d9\ubb3c\uc6d0\uc73c\ub85c \uacac\ud559\uc744 \uac08 \uac83\uc774\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \ud0dd\uc2dc\uac00 5\uba85\uc744 \uc218\uc6a9\ud560 \uc218 \uc788\uace0 25\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\uacfc 5\uba85\uc758 \uc5b4\ub978\uc774 \uac04\ub2e4\uba74, \uc724\uae30\uc758 \ud559\uae09\uc740 \uba87 \ub300\uc758 \ud0dd\uc2dc\uac00 \ud544\uc694\ud560\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1529": {"answer": 95, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [58, 37], "question": "\uc2b5\uc9c0\uc5d0\ub294 58\ub9c8\ub9ac\uc758 \uac70\uc704\uc640 37\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc624\ub9ac\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc2b5\uc9c0\uc5d0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0c8\ub4e4\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1530": {"answer": 15, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])+QL[2])-QL[3]", "QL": [15, 13, 8, 21], "question": "\uc720\ub098\ub294 \ub3d9\uc804\uc744 \ubaa8\uc73c\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \ub3fc\uc9c0 \uc800\uae08\ud1b5\uc5d0\uc11c 15\uac1c\uc758 \ub3d9\uc804\uc744 \uac00\uc838\uc624\uace0, \uc624\ube60\ub85c\ubd80\ud130 13\uac1c\uc758 \ub3d9\uc804\uc744 \ubc1b\uc558\ub2e4. \uc720\ub098\uc758 \uc544\ubc84\uc9c0\ub294 \uc720\ub098\uc5d0\uac8c 8\uac1c\uc758 \ub3d9\uc804\uc744 \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uadf8\ub9ac\uace0 \uc720\ub098\ub294 \uc724\uae30\uc5d0\uac8c 21\uac1c\uc758 \ub3d9\uc804\uc744 \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3d9\uc804\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[3]"]]]]}, "1531": {"answer": 15, "equation": "result=QL[2]/QL[1]+QL[0]", "QL": [6, 4, 36], "question": "A\uc5d0\uc11c 6\uc744 \ube7c\uace0 4\ub97c \uacf1\ud558\uba74 36\uc774 \ub41c\ub2e4. A\ub294?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", "QL[1]"], "Add", "QL[0]"]]]]}, "1532": {"answer": 30, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))", "QL": [12, 7, 6], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 \ub2f9\uadfc 12\ubc15\uc2a4\ub97c \uc0c0\uace0, \ub0a8\ub3d9\uc0dd\uc5d0\uac8c 7\ubc15\uc2a4\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \uc0c1\uc790\uac00 \ub2f9\uadfc 6\uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4\uba74, \ub0a8\uc900\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "1533": {"answer": 37, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [58, 21], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 58\uac1c\uc758 \uc624\uc774\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \uc11d\uc9c4\uc5d0\uac8c 21\uac1c\uc758 \uc624\uc774\ub97c \uc900\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \uc624\uc774\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1534": {"answer": 14, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [6, 8], "question": "\ubbfc\uc601\uc740 6\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0, \ubbfc\uc601\uc758 \uc544\ubc84\uc9c0\ub294 \ubbfc\uc601\uc5d0\uac8c 8\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1535": {"answer": 2, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])", "QL": [300, 700, 500], "question": "\uc815\uad6d\uc740 300\uc6d0\uc744 \uc800\ucd95\ud588\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc6a9\ub3c8\uc73c\ub85c 700\uc6d0\uc744 \ub354 \ubc1b\uc558\ub2e4\uba74, \uadf8\ub294 500\uc6d0\uc9dc\ub9ac \uc7a5\ub09c\uac10\uc744 \uba87 \uac1c \uc0b4 \uc218 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1536": {"answer": 123, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [157, 34], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 \ud559\uad50 \uad00\ub9ac\uc778\uc774\ub2e4. \uc9c0\ub09c\uc8fc, \ub0a8\uc900\uc740 \ucd1d 157\uac1c\uc758 \uc4f0\ub808\uae30 \uc870\uac01\uc744 \uc8fc\uc6e0\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ub0a8\uc900\uc774 \uad50\uc2e4\uc5d0\uc11c 34\uac1c\uc758 \uc4f0\ub808\uae30\ub97c \uc8fc\uc6e0\ub2e4\uba74, \ub0a8\uc900\uc740 \uad50\uc2e4 \ubc16\uc5d0\uc11c \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc4f0\ub808\uae30\ub97c \uc8fc\uc6e0\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1537": {"answer": 9, "equation": "result=QL[1]/QL[0]", "QL": [3, 27, 1], "question": "3\ub2ec \ub3d9\uc548 27\uac1c\uc758 \ucd95\uad6c \uacbd\uae30\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac8c\uc784\uc774 \ub2ec\ub9c8\ub2e4 \uac19\uc774 \uacbd\uae30\uac00 \uc774\ub8e8\uc5b4\uc9c4\ub2e4\uba74, \ud55c \ub2ec\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ucd95\uad6c \uacbd\uae30\uac00 \uc9c4\ud589\ub418\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1538": {"answer": 6, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [9, 6, 3], "question": "(\uac00) \ub180\uc774\uacf5\uc6d0\uc5d0\uc11c \ubc94\ud37c\uce74\ub97c \ud0c0\uae30 \uc704\ud574 9\uba85\uc758 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \uc904\uc744 \uc11c\uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 6\uba85\uc774 \uae30\ub2e4\ub9ac\ub2e4\uac00 \uc9c0\uccd0\uc11c \ub5a0\ub098\uace0, 3\uba85\uc774 \ub354 \uc904\uc744 \uc11c\uac8c \ub41c\ub2e4\uba74, \uc904\uc744 \uc11c\uc788\ub294 \uc0ac\ub78c\uc740 \uba87 \uba85\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1539": {"answer": 1.33, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [0.166666, 1.166666], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \uc815\ud655\ud788 0.166666 \ucef5\uc758 \uae30\ub984\uacfc 1.166666 \ucef5\uc758 \ubb3c\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \ucef5\uc758 \uc561\uccb4\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c? \ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud560 \ub54c\ub294 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1540": {"answer": 71, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [122, 51], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 122\uac1c\uc758 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 51\uac1c\uc758 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\uac00 \uc11d\uc9c4\uc774\ubcf4\ub2e4 \ud48d\uc120\uc744 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\uc774 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1541": {"answer": 486, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [27, 18], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 27\uac1c\uc758 \ub77c\uba74 \uc0c1\uc790\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uac01 \uc0c1\uc790\uc5d0\ub294 18\uac1c\uc758 \ub77c\uba74\uc774 \ub4e4\uc5b4 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub77c\uba74\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1542": {"answer": 5, "equation": "result=((QL[0]-QL[2])/QL[1])", "QL": [53, 7, 18], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uce5c\uad6c\uc758 \uacb0\ud63c\uc2dd\uc5d0 \uc120\ubb3c\ud558\uae30 \uc704\ud574 53\uac1c\uc758 \uaf43\uc744 \uace8\ub790\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uac01 \uaf43\ub2e4\ubc1c\ub9c8\ub2e4 7\uac1c\uc758 \uaf43\uc73c\ub85c \uaf43\ub2e4\ubc1c\uc744 \ub9cc\ub4e4\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 18\uac1c\uc758 \uaf43\uc774 \uacb0\ud63c \uc804\uc5d0 \uc2dc\ub4e4\uc5c8\ub2e4\uba74, \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uaf43\ub2e4\ubc1c\uc744 \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"], "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1543": {"answer": 3000, "equation": "result=(QL[0]*QL[2])", "QL": [6, 1, 500], "question": "\uc720\uc815\uc740 \uc8fc\uc2a4 6\ubcd1\uc744 \uc0c0\ub2e4. \uc8fc\uc2a4\uc758 \ud55c \ubcd1\ub2f9 \uac00\uaca9\uc740 500\uc6d0\uc774\ub2e4. \uc720\uc815\uc740 \uc8fc\uc2a4\ub97c \uc0ac\ub294\ub370 \uc5bc\ub9c8\uc758 \ub3c8\uc744 \uc37c\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "1544": {"answer": 17, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [12, 10, 15], "question": "\uadf8 \ubc15\ub78c\ud68c\uc5d0\uc11c \ubc94\ud37c\uce74\ub4e4\uc744 \uc704\ud574 12\uba85\uc758 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \uc904\uc744 \uc11c\uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\ub4e4 \uc911 10\uba85\uc774 \uae30\ub2e4\ub9bc\uc5d0 \uc9c0\uccd0\uc11c \ub5a0\ub0ac\uace0 15\uba85\uc774 \ub354 \uc904\uc744 \uc11c\uac8c \ub41c\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \uc904\uc744 \uc11c\uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1545": {"answer": 78, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [93, 15], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 93\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uadf8\ub9ac\uace0 15\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uba39\uc5c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1546": {"answer": 5, "equation": "result=QL[0]/QL[1]", "QL": [110, 22], "question": "\uc724\uae30\ub294 110\uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uadf8\ub9ac\uace0 \uc740\uc9c0\ubcf4\ub2e4 22\ubc30\ub098 \ub354 \ub9ce\uc740 \ud30c\ub780\uc0c9 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1547": {"answer": 9, "equation": "result=(QL[0]/QL[2])", "QL": [18, 1, 2], "question": "\uc0c1\uc790\uc5d0\ub294 18\uac1c\uc758 \ubc30\ucd94\uac00 \ub4e4\uc5b4\uc788\ub2e4. \ubc30\ucd94 1\uc778\ubd84\uc740 2\uac1c\uc774\ub2e4. \uc0c1\uc790 \uc804\uccb4\uc5d0\ub294 \uba87 \uc778\ubd84\uc758 \ubc30\ucd94\uac00 \ub4e4\uc5b4 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1548": {"answer": 121.5, "equation": "result=QL[1]*QL[0]/const100", "QL": [15, 810, 1], "question": "\ub9cc\uc57d \uc5f0 \uc774\uc790\uc728\uc774 15% \ub77c\uba74, 810\ub2ec\ub7ec\uc758 \ub300\ucd9c\uc5d0 \ub300\ud574 1\ub144 \ub3d9\uc548 \uc5bc\ub9c8\uc758 \uc774\uc790\ub97c \uc9c0\ubd88\ud574\uc57c \ud558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[0]"], "Divide", "const100"]]]]}, "1549": {"answer": 7, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [9, 2], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 9\uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc9c0\ub9cc \uadf8\uac83\ub4e4 \uc911 2\uac1c\ub97c \uc783\uc5b4\ubc84\ub838\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc740 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud30c\ub780 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1550": {"answer": 90, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [92, 2], "question": "\ud638\uc11d\uc740 92\uac1c\uc758 \ube75\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc774\ub54c 2\uac1c\ub97c \uc9c0\ub098\uac00\ub358 \uac1c\uac00 \uba39\uc5c8\ub2e4\uace0 \ud558\uba74, \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \ube75\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1551": {"answer": 13, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [4, 9], "question": "\ubbfc\uc601\uc740 \uc62c\ud574 4\uac1c\uc758 \ucd95\uad6c \uacbd\uae30\ub97c \ubcf4\ub7ec \uac14\ub2e4. \uadf8\ub9ac\uace0 \uc791\ub144\uc5d0 9\uac1c\uc758 \ucd95\uad6c \uacbd\uae30\ub97c \ubcf4\ub7ec \uac14\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ucd95\uad6c \uacbd\uae30\ub97c \ubcf4\ub7ec \uac14\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1552": {"answer": 5, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])", "QL": [5, 25], "question": "\ub9cc\uc57d \uc11d\uc9c4\uc774 \uc2dc\uc18d 5km\ub85c 25km\uc744 \uc790\uc804\uac70\ub97c \ud0c4\ub2e4\uba74, \uc11d\uc9c4\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc624\ub7ab\ub3d9\uc548 \uc790\uc804\uac70\ub97c \ud0c4 \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1553": {"answer": 6, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [68, 32, 6], "question": "\uc720\uc815\uc740 \uadf8\ub140\uc758 \ud559\uad50 \ucd95\uc81c\ub97c \uc704\ud574 68\uac1c\uc758 \uacfc\uc790\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc720\uc815\uc758 \uce5c\uad6c \ubbfc\uc601\uc774 \uadf8\uc911 32\uac1c\uc758 \uacfc\uc790\ub97c \uba39\uace0, \ub0a8\uc740 \uacfc\uc790\ub97c 6\uac1c\uc529 \uac01 \uc0c1\uc790\uc5d0 \ub123\ub294\ub2e4\uba74 \uadf8\ub140\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0c1\uc790\ub97c \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1554": {"answer": "74", "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [87, 13], "question": "\uc720\uc815\uc5d0\ub294 87\uac1c\uc758 \uae40\ubc25\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 \uc720\uc815\uc758 \uae40\ubc25 \uc911 13\uac1c\ub97c \uac00\uc838\uac14\ub2e4. \uc720\uc815\uc5d0\ub294 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uae40\ubc25\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1555": {"answer": 35, "equation": "result=(QL[0]*(QL[2]+QL[4]))", "QL": [5, 1, 4, 2, 3], "question": "\uc724\uae30\ub294 \ube44\ub514\uc624 \uac8c\uc784\uc744 \ud558\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uac8c\uc784\uc5d0\uc11c \ubcf4\ubb3c\ub4e4\uc744 \ubc1c\uacac\ud558\ub294 \uacbd\uc6b0 5\uc810\uc744 \uc5bb\uac8c \ub41c\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc724\uae30\uac00 \uccab \ubc88\uc9f8 \ub808\ubca8\uc5d0 4\uac1c\uc758 \ubcf4\ubb3c\ub4e4\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\uace0 \ub450 \ubc88\uc9f8 \ub808\ubca8\uc5d0 3\uac1c\uc758 \ubcf4\ubb3c\ub4e4\uc744 \ubc1c\uacac\ud55c\ub2e4\uba74, \uc724\uae30\uc758 \uc810\uc218\ub294 \uc5b4\ub5bb\uac8c \ub418\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[4]"]]]]]}, "1556": {"answer": 12, "equation": "result=QL[1]/QL[0]", "QL": [8, 96, 1], "question": "8\uba85\uc758 \uc544\uc774\ub4e4\uc774 \ub098\ub220 \uba39\uc744 \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\uac00 96\uac1c \uc788\ub2e4. \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\ub97c \uade0\ub4f1\ud558\uac8c \ub098\ub220 \uba39\uc73c\uba74 \ud55c \uc0ac\ub78c\ub2f9 \uba87 \uac1c\ub97c \uba39\uc744 \uc218 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1557": {"answer": 273, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [600, 327], "question": "\uc560\uc644\ub3d9\ubb3c \uc6a9\ud488 \uac00\uac8c\uc5d0\ub294 \uac1c \uc0ac\ub8cc 600\ubd09\uc9c0\uc640 \uace0\uc591\uc774 \uc0ac\ub8cc 327\ubd09\uc9c0\uac00 \uc788\ub2e4. \uace0\uc591\uc774 \uc0ac\ub8cc\ubcf4\ub2e4 \uac1c \uc0ac\ub8cc\uac00 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1558": {"answer": 41, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [11, 2, 32], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 11\uc1a1\uc774\uc758 \uc7a5\ubbf8\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc740\uc9c0\uac00 \uadf8\uac83\ub4e4 \uc911 2\uac1c\ub97c \ud314\uace0 \ub098\uc911\uc5d0 32\uac1c\ub97c \ub354 \uc0c0\ub2e4\uba74, \uc740\uc9c0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc7a5\ubbf8\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1559": {"answer": "51", "equation": "result=QL[0]+QL[2]", "QL": [23, 18, 28], "question": "\uc720\uc815\uc740 23\uac1c\uc758 \uc218\ubc15\uacfc 18\uac1c\uc758 \ubb34\ub97c \ud0a4\uc6e0\ub2e4. \uadf8\ub9ac\uace0 \uc11d\uc9c4\uc740 28\uac1c\uc758 \uc218\ubc15\uc744 \ud0a4\uc6e0\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uc218\ubc15\uc744 \ud0a4\uc6e0\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "1560": {"answer": 247, "equation": "result=QL[0]+QL[2]", "QL": [130, 1, 117], "question": "\uc724\uae30\ub294 \uace0\uc591\uc774\ub97c \uc0ac\ub294 \ub370 130\uc6d0 \uc37c\uace0, \uac15\uc544\uc9c0\ub97c \ud55c \ub9c8\ub9ac\ub97c \uc0ac\ub294\ub370 117\uc6d0\uc774 \ub4e4\uc5c8\ub2e4. \uc724\uae30\uac00 \uc4f4 \ub3c8\uc740 \ucd1d \uc5bc\ub9c8\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "1561": {"answer": 56, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [50, 15, 21], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 50\uc1a1\uc774\uc758 \uc7a5\ubbf8\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc740\uc9c0\uac00 \uadf8\uac83\ub4e4 \uc911 15\uac1c\ub97c \ud314\uace0 \ub098\uc911\uc5d0 21\uac1c\ub97c \ub354 \uace8\ub790\ub2e4\uba74, \uc740\uc9c0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc7a5\ubbf8\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1562": {"answer": 30, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])", "QL": [5, 150], "question": "(\uac00) \ud559\uad50 \ub2ec\ub9ac\uae30 \ud300\uc5d0\ub294 5\uba85\uc758 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \uc788\ub2e4. \ub2ec\ub9ac\uae30 \uacbd\uc8fc\uc758 \ucd1d \uae38\uc774\uac00 150m\ub77c\uba74, \uac01 \ud300\uc6d0\ub4e4\uc740 \uba87 m\ub97c \ub6f0\uc5b4\uc57c \ud558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1563": {"answer": 19, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [40, 44, 65], "question": "\uc1fc\ud551\ud558\ub294 \ub3d9\uc548, \uc720\uc815\uc774\ub294 40\uac1c\uc758 \ub179\uc0c9 \uc218\uac74\uacfc 44\uac1c\uc758 \ud558\uc580 \uc218\uac74\uc744 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc720\uc815\uc774\uac00 \uc5b4\uba38\ub2c8\uc5d0\uac8c 65\uac1c\uc758 \uc218\uac74\uc744 \uc900\ub2e4\uba74, \uc720\uc815\uc5d0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc218\uac74\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1564": {"answer": "76", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [54, 22], "question": "54\uac1c\uc758 \uac00\uc704\uac00 \uc11c\ub78d \uc548\uc5d0 \uc788\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 22\uac1c\uc758 \uac00\uc704\ub97c \uc11c\ub78d \uc548\uc5d0 \ub123\uc5c8\ub2e4. \uc9c0\uae08 \uc11c\ub78d \uc548\uc5d0 \uc788\ub294 \uac00\uc704\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1565": {"answer": 9, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [7, 2], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 7\uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uadf8\ub9ac\uace0 \uc720\ub098\ub85c\ubd80\ud130 2\uac1c\ub97c \ub354 \ubc1b\uc558\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1566": {"answer": "103", "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [36, 32, 35, 18], "question": "\uc720\ub098\ub294 36\uac1c\uc758 \uc218\ubc15, \ud0dc\ud615\uc774\ub294 32\uac1c\uc758 \uc218\ubc15, \ubbfc\uc601\uc774\ub294 35\uac1c\uc758 \uc218\ubc15\uacfc 18\uac1c\uc758 \ubc30\ub97c \ub18d\uc7a5\uc5d0\uc11c \uace8\ub790\ub2e4. \uc218\ubc15\uc740 \ucd1d \uba87 \uac1c\uac00 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1567": {"answer": 29, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [23, 6], "question": "(\uac00) \uc2dd\ub2f9\uc740 23\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc2dd\ub2f9\uc5d0\uc11c \uc0ac\uacfc\ub97c 6\uac1c\ub97c \ub354 \uc0b0\ub2e4\uba74, (\uac00) \uc2dd\ub2f9\uc740 \ud604\uc7ac \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1568": {"answer": "0.67", "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [0.16666, 0.16666, 0.33333], "question": "\ub18d\uc7a5\uc744 \ubc29\ubb38\ud558\ub294 \ub3d9\uc548, \ud638\uc11d\uc740 1/6\uc0c1\uc790\uc758 \uc0ac\uacfc, 1/6\uc0c1\uc790\uc758 \uade4, 1/3\uc0c1\uc790\uc758 \ud3ec\ub3c4\ub97c \uace8\ub790\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc740 \ucd1d \uba87 \uc0c1\uc790\uc758 \uacfc\uc77c\uc744 \uace8\ub790\uc2b5\ub2c8\uae4c? \ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud560 \ub54c\ub294 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1569": {"answer": 40, "equation": "result=(QL[1]-QL[0])", "QL": [47, 87], "question": "\uc720\uc815\uc740 \ucc44\uc18c \uc0c1\uc790\uc5d0\uc11c 47\uac1c\uc758 \ubc30\ucd94\ub97c \uaebc\ub0c8\ub2e4. \uc6d0\ub798 \uc0c1\uc790\uc5d0 \uc788\ub358 \ubc30\ucd94\ub294 87\uac1c\uc600\ub2e4. \ucc44\uc18c \uc0c1\uc790\uc5d0 \ubc30\ucd94\uac00 \uba87 \uac1c \ub0a8\uc544\uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1570": {"answer": 12.7, "equation": "result=QL[2]+QL[4]", "QL": [2, 1, 4, 2, 8.7, 2], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \ub450 \uac1c\uc758 \ud638\ubc15\uc744 \ub544\ub2e4. \uccab \ubc88\uc9f8 \ud638\ubc15\uc740 \ubb34\uac8c\uac00 4kg\uc600\uace0, \ub450 \ubc88\uc9f8 \ud638\ubc15\uc740 \ubb34\uac8c\uac00 8.7kg\uc600\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub450 \ud638\ubc15\uc758 \ubb34\uac8c\ub97c \ud569\uce58\uba74 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c? \ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud560 \ub54c\ub294 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[4]"]]]]}, "1571": {"answer": 11, "equation": "result=(QL[1]-QL[0])", "QL": [129, 140], "question": "\ud638\uc11d\uc740 129\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uace0, \uc720\uc815\uc740 140\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc740 \ud638\uc11d\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\uc740 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1572": {"answer": 15, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [33, 18], "question": "\uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \ud604\uc7ac 33\uadf8\ub8e8\uc758 \ucc38\ub098\ubb34\uac00 \uc788\ub2e4. \uacf5\uc6d0 \uadfc\ub85c\uc790\ub4e4\uc740 18\uadf8\ub8e8\uc758 \ucc38\ub098\ubb34\ub4e4\uc744 \ubca0\uc5b4\ub0b4\uc5c8\ub2e4. \uc77c\uafbc\ub4e4\uc774 \uc77c\uc744 \ub9c8\uce58\uba74 \uacf5\uc6d0\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ucc38\ub098\ubb34\uac00 \uc788\uc744 \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1573": {"answer": 8, "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]-QL[2]))", "QL": [2, 5, 1], "question": "\uc815\uad6d\uc740 \ub9c8\uc220 \uce74\ub4dc \ubb36\uc74c\uc744 \uac01\uac01 2\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \ud314\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc815\uad6d\uc774 5\ubc8c\ub85c \uc2dc\uc791\ud574\uc11c \uadf8\uac00 1\ubc8c\uc744 \ub0a8\uacbc\ub2e4\uba74, \uc815\uad6d\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \ubc8c\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"]]]]]}, "1574": {"answer": 3, "equation": "result=((QL[0]-QL[2])/QL[3])", "QL": [25, 1, 10, 5], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 25\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uc62c\ub838\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc740 \ud55c \uc568\ubc94\uc5d0 10\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \ub123\uace0 \ub098\uba38\uc9c0\ub294 5\uc7a5\uc758 \ub2e4\ub978 \uc568\ubc94\uc5d0 \ub123\uc5c8\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \uc568\ubc94\uc5d0\ub294 \uba87 \uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc774 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"], "Divide", "QL[3]"]]]]}, "1575": {"answer": 78, "equation": "result=(QL[1]-QL[2])/const2", "QL": [8, 180, 24], "question": "\uace0\ub4f1\ud559\uad50 8\ud559\ub144\uc758 \ucd1d \ud559\uc0dd \uc218\ub294 180\uba85\uc774\ub2e4. \ub0a8\ud559\uc0dd\ubcf4\ub2e4 \uc5ec\ud559\uc0dd\uc774 24\uba85 \ub354 \ub9ce\ub2e4. \ub0a8\ud559\uc0dd\uc740 \uba87 \uba85\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"], "Divide", "const2"]]]]}, "1576": {"answer": 11, "equation": "result=QL[2]-QL[0]", "QL": [43, 22, 54], "question": "\uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \ud604\uc7ac 43\uadf8\ub8e8\uc758 \ub2e8\ud48d\ub098\ubb34\uc640 22\uadf8\ub8e8\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0 \ub098\ubb34\uac00 \uc788\ub2e4. \uc624\ub298 \ub2e8\ud48d\ub098\ubb34\ub97c \uc2ec\uc744 \uac83\uc774\ub2e4. \uc77c\uc744 \ub9c8\uce58\uba74 \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 54\uadf8\ub8e8\uc758 \ub2e8\ud48d\ub098\ubb34\uac00 \uc788\uc744 \uac83\uc774\ub2e4. \uc624\ub298 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub2e8\ud48d\ub098\ubb34\ub97c \uc2ec\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1577": {"answer": 111, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [142, 31], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 142\uc790\ub8e8\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uadf8\ub294 31\uc790\ub8e8\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \ud0dc\ud615\uc5d0\uac8c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 \uc5f0\ud544\uc774 \uba87 \uc790\ub8e8\ub098 \ub0a8\uc558\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1578": {"answer": 14, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [6, 8], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 6\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\uace0 \uc724\uae30\ub294 8\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\ub2e4. \ub0a8\uc900\uacfc \uc724\uae30\ub294 \ud568\uaed8 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1579": {"answer": 59, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [18, 41], "question": "\ud638\uc11d\uc740 18\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\ub97c \ubc1c\uacac\ud588\uace0 \uc9c0\ubbf8\ub294 41\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\ub97c \ubc1c\uacac\ud588\ub2e4. \ud638\uc11d\uacfc \uc9c0\ubbfc\uc740 \ud568\uaed8 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1580": {"answer": 67, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [72, 5], "question": "\ubbfc\uc601\uc740 72\uc7a5\uc758 \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\uc9c0\uc5d0\uac8c 5\uc7a5\uc744 \uc900\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c8 \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1581": {"answer": 35, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [7, 5], "question": "\uc815\uad6d\uc740 \ud06c\ub808\uc6a9 7\uc0c1\uc790\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc0c1\uc790\ub9c8\ub2e4 \ud06c\ub808\uc6a9\uc774 5\uac1c\uc529 \ub4e4\uc5b4\uc788\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\ub97c \uba87 \uac1c\ub098 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2c8?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1582": {"answer": 84, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [79, 5], "question": "\uc720\uc9c0\ub294 79\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\uc9c0\ub294 5\uac1c\ub97c \ub354 \uc0b0\ub2e4. \uc720\uc9c0\ub294 \uc0ac\uacfc\ub97c \uba87 \uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1583": {"answer": 11, "equation": "result=((QL[1]+QL[3])-QL[2])", "QL": [4, 8, 5, 8, 4], "question": "4\ud559\ub144\uc5d0\ub294 8\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\uc774 \uc788\uc5c8\ub2e4. 5\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\uc774 \ub5a0\ub0ac\uace0 8\uba85\uc758 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \ud559\uc0dd\uc774 \ud559\uad50\uc5d0 \uc654\ub2e4. \uc774\uc81c 4\ud559\ub144 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc740 \uba87 \uba85\uc778\uac00\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[3]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1584": {"answer": 0.3, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.4, 0.1], "question": "\ud638\uc11d\uacfc \ubbfc\uc601\uc740 \uc774\uc6c3\ud55c \uc625\uc218\uc218\ubc2d\uc744 \uc18c\uc720\ud558\uace0 \uc788\ub2e4. \ud638\uc11d\uc740 \uc6d4\uc694\uc77c\uc5d0 0.4 acre\uc758 \uc625\uc218\uc218\ub97c \uc218\ud655\ud588\uace0 \ubbfc\uc601\uc740 0.1 acre\uc758 \uc625\uc218\uc218\ub97c \uc218\ud655\ud588\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774 \ubbfc\uc601\ubcf4\ub2e4 \uba87 acre\ub97c \ub354 \uc218\ud655\ud588\ub294\uac00? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \uc815\ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1585": {"answer": 7, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [4, 3], "question": "\uc720\ub098\uc758 \uc120\uc0dd\ub2d8\uc740 \uc218\ud559 \uacf5\ubd80\ub97c \uc704\ud574 \uae08\ubcc4\uc744 \ub098\ub220\uc900\ub2e4. \uc5b4\uc81c \uc720\ub098\ub294 4\uac1c\uc758 \uae08\ubcc4\uc744 \uc5bb\uc5c8\ub2e4. \uc624\ub298, \uc720\ub098\ub294 3\uac1c\ub97c \ub354 \ubc1b\uc558\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \uae08\ubcc4\uc744 \uc5bb\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1586": {"answer": 56, "equation": "result=const4*QL[0]", "QL": [14], "question": "\uc11d\uc9c4, \ud0dc\ud615, \ub0a8\uc900, \uadf8\ub9ac\uace0 \ubbfc\uc694\ub294 \uac01\uac01 14\uc7a5\uc758 \ud3ec\ucf13\ubaac \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ud3ec\ucf13\ubaac \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "const4", "Multiply", "QL[0]"]]]]}, "1587": {"answer": 1, "equation": "result=(QL[0]/QL[1])", "QL": [4, 4], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 4\uba85\uc758 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc5d0\uac8c 4\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \ub098\ub220\uc900\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \uce5c\uad6c\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uc5bb\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1588": {"answer": 46, "equation": "result=QL[0]*(const100-QL[2])/const100", "QL": [50.0, 1, 8], "question": "\ub9cc\uc57d 50.00\ub2ec\ub7ec\uc778 \uc2e0\ubc1c \ud55c \ucf24\ub808\uac00 8% \uc778\ud558\ub418\uc5c8\ub2e4\uba74, \uc9c0\uae08 \uac00\uaca9\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc77c\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "const100", "Subtract", "QL[2]"]], "Divide", "const100"]]]]}, "1589": {"answer": 5, "equation": "result=QL[1]-(QL[2]+QL[3])+QL[5]", "QL": [1, 22, 12, 15, 2, 10], "question": "\ud55c \uad50\uc2e4\uc5d0\uc11c 22\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud3ec\ub3c4\uc8fc\uc2a4\ub97c \uc88b\uc544\ud558\ub294 12\uba85, \uc624\ub80c\uc9c0\uc8fc\uc2a4\ub97c \uc88b\uc544\ud558\ub294 15\uba85, \uadf8\ub9ac\uace0 \ub450 \uc885\ub958\ub97c \ubaa8\ub450 \uc88b\uc544\ud558\ub294 10\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \uc788\uc744 \ub54c \uc8fc\uc2a4\ub97c \uc88b\uc544\ud558\ub294 \ud559\uc0dd\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uba85\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[3]"]], "Add", "QL[5]"]]]]}, "1590": {"answer": 10, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [4, 6], "question": "\ud604\uc7ac \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 4\uadf8\ub8e8\uc758 \ud638\ub450\ub098\ubb34\uac00 \uc788\ub2e4. \uc624\ub298 6\uadf8\ub8e8\uc758 \ud638\ub450\ub098\ubb34\ub97c \uc2ec\uc744 \uac83\uc774\ub2e4. \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \ud638\ub450\ub098\ubb34\uac00 \uc774\uc81c \uba87 \uadf8\ub8e8\ub098 \ub420\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1591": {"answer": 15, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [46, 9, 40], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 46\uac1c\uc758 \uc218\ud559 \ubb38\uc81c\uc640 9\uac1c\uc758 \uacfc\ud559 \ubb38\uc81c\ub97c \uc219\uc81c\ub85c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc740\uc9c0\uac00 \ud559\uad50\uc5d0\uc11c 40\uac1c\uc758 \ubb38\uc81c\ub4e4\uc744 \ub05d\ub0c8\ub2e4\uba74, \uc740\uc9c0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \ubb38\uc81c\ub97c \ub354 \ud480\uc5b4\uc57c \ud558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1592": {"answer": 19, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [4.5, 14.5], "question": "\uc720\ub098\ub294 \ud540\ubcfc\uc744 \ud558\ub294\ub370 4.5\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc37c\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub2e4\uc74c\ub0a0, \uc720\ub098\ub294 \ud540\ubcfc\uc5d0 14.5\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc37c\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \ud540\ubcfc\uc744 \ud558\ub294\ub370 \ucd1d \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc37c\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1593": {"answer": 150, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [12.5, 12], "question": "\uc720\uc815\uc740 \uc9d1\uc744 \uccad\uc18c\ud558\ub294 \ub370 \uc2dc\uac04\ub2f9 12.5\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc88\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc720\uc815\uc774 12\uc2dc\uac04 \ub3d9\uc548 \uc77c\ud55c\ub2e4\uba74 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \ubc8c\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1594": {"answer": 2, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[3])", "QL": [3, 5, 1, 4], "question": "\uc724\uae30\ub294 '\ub450\ub354\uc9c0 \ud6c4\ud06c'\ub85c 3\uc7a5, '\uc2a4\ucf00\ubcfc'\ub85c 5\uc7a5\uc744 \ub544\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc724\uae30\uac00 \ud55c \uac1c\uc5d0 4\uc7a5 \ud558\ub294 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uc0ac\ub824\uace0 \ud55c\ub2e4\uba74, \uadf8\ub294 \uba87 \uc7a5\uc744 \uc0b4 \uc218 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[3]"]]]]}, "1595": {"answer": 984, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [4, 246], "question": "\uc11c\ucee4\uc2a4 \ud150\ud2b8\uc5d0 \uccad\uc911\uc744 \uc704\ud55c 4\uac1c\uc758 \uc139\uc158\uc774 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01 \uc139\uc158\uc774 246\uba85\uc744 \uc218\uc6a9\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4\uba74, \ud150\ud2b8\ub294 \ucd1d \uba87 \uba85\uc744 \uc218\uc6a9\ud560 \uc218 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1596": {"answer": "57", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [25, 32, 12], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 25\uac1c\uc758 \ub77c\uc784\uc744 \uace8\ub790\uace0 \ubbfc\uc601\uc740 32\uac1c\uc758 \ub77c\uc784\uc744 \uace8\ub790\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \uc790\ub450 12\uac1c\ub97c \ub544\ub2e4. \ub77c\uc784\uc774 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\ub098 \ubf51\ud614\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1597": {"answer": 71, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [41, 30], "question": "41 \uc790\ub8e8\uc758 \uc5f0\ud544\uc774 \uc11c\ub78d \uc548\uc5d0 \uc788\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 30\uc790\ub8e8\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \uc11c\ub78d \uc548\uc5d0 \ub193\uc558\ub2e4. \ud604\uc7ac \uc5f0\ud544\uc740 \ucd1d \uba87 \uc790\ub8e8\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1598": {"answer": 48, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))", "QL": [13, 5, 6], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 13\uac1c\uc758 \uac10\uc790\ub97c \uc694\ub9ac\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \uc774\ubbf8 5\uac1c\ub97c \uc694\ub9ac\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \uac10\uc790\uac00 \uc694\ub9ac\ud558\ub294\ub370 6\ubd84\uc774 \uac78\ub9b0\ub2e4\uba74, \ud0dc\ud615\uc774 \ub098\uba38\uc9c0\ub97c \uc694\ub9ac\ud558\ub294 \ub370 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uac78\ub9b4\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "1599": {"answer": 81, "equation": "result=(QL[1]-QL[0])", "QL": [231, 312], "question": "\uc740\uc9c0\uc758 \uc0c8\ub4e4\uc774 231\ub9c8\ub9ac \ub098\ubb34\uc5d0 \uc549\uc544\uc788\uc5c8\ub2e4. \ub354 \ub9ce\uc740 \uc0c8\ub4e4\uc774 \ub098\ubb34 \uc704\ub85c \ub0a0\uc544\uc62c\ub790\ub2e4. \uadf8\ub9ac\uace0 \uadf8 \ub098\ubb34\uc5d0\ub294 312\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc0c8\ub4e4\uc774 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\uc740 \uc0c8\ub4e4\uc774 \ub098\ubb34\uc5d0 \uc62c\ub77c\uac14\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1600": {"answer": 7.26, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [4.4, 2.86], "question": "\uc720\uc815\uc758 \ud0a4\ub294 4.4ft\uc600\ub2e4. \uadf8\ub7ec\uace0 \ub098\uc11c \uadf8\ub140\ub294 2.86ft\uac00 \ub354 \ucee4\uc84c\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc720\uc815\uc758 \ud0a4\ub294 \uc9c0\uae08 \uba87\uc778\uac00\uc694? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \uc815\ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1601": {"answer": 22, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [24, 12, 14], "question": "\ubc29\ud559 \ub3d9\uc548, \ud638\uc11d\uc740 \ub3d9\ubb3c\uc6d0\uc5d0\uc11c 24\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \ucc0d\uc5c8\uace0 \ubc15\ubb3c\uad00\uc5d0\uc11c 12\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \ucc0d\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud638\uc11d\uc774\uac00 \ub098\uc911\uc5d0 14\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uc0ad\uc81c\ud588\ub2e4\uba74, \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1602": {"answer": 22, "equation": "result=(QL[1]-QL[0])", "QL": [64, 86], "question": "\ud5db\uac04\uc5d0\ub294 \uc720\ub098\uc758 \ub3fc\uc9c0\uac00 64\ub9c8\ub9ac \uc788\ub2e4. \ub354 \ub9ce\uc740 \ub3fc\uc9c0\uac00 \uc654\ub2e4. \uc774\uc81c \uc720\ub098\uc758 \ub3fc\uc9c0\ub294 86\ub9c8\ub9ac\uac00 \uc788\ub2e4. \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3fc\uc9c0\ub4e4\uc774 \uadf8\ub4e4\uacfc \ud569\ub958\ud558\uae30 \uc704\ud574 \uc654\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1603": {"answer": 6, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [3, 2], "question": "\uac01 \uc0c1\uc790\uc5d0\ub294 3\uac1c\uc758 \ub2ec\uac40\uc774 \ub4e4\uc5b4 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. 2 \ubc15\uc2a4\uc5d0 \uacc4\ub780\uc774 \uba87 \uac1c \ub4e4\uc5b4 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1604": {"answer": 24, "equation": "result=QL[0]*const3", "QL": [8], "question": "\uc11d\uc9c4, \uc724\uae30, \uc720\uc815\uc740 \uac01\uac01 8 \uc790\ub8e8\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc11d\uc9c4, \uc724\uae30, \uc720\uc815\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "const3"]]]]}, "1605": {"answer": 54, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [52, 2], "question": "\uc815\uad6d\uc740 52\uac1c\uc758 \ubc14\ub098\ub098\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \uc740\uc9c0\ub85c\ubd80\ud130 2\uac1c \ub354 \ubc1b\ub294\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \uc774\uc81c \uba87 \uac1c\uc758 \ubc14\ub098\ub098\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1606": {"answer": 10, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [62, 52], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 62\uac1c\uc758 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. 52\uac1c\ub294 \ud558\ub9c8\uc5d0\uac8c \uba39\ud78c\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\ub97c \uba87 \uac1c\ub098 \uac00\uc9c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1607": {"answer": 15, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [6, 9], "question": "\uc9c0\ubbf8\ub294 \uc21c\ubb34 6\uac1c\ub97c \uae38\ub800\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 9\uac1c\uc758 \uc21c\ubb34\ub97c \uae38\ub800\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \uc21c\ubb34\ub97c \ud0a4\uc6e0\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1608": {"answer": 16, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [9, 5, 2], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 9\uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0, \ud638\uc11d\uc740 5\uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0, \uc720\ub098\ub294 2\uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4, \ud638\uc11d, \uadf8\ub9ac\uace0 \uc720\ub098\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1609": {"answer": 26, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [28, 11, 9], "question": "\ud638\uc11d\uc740 \uc815\uc6d0\uc5d0\uc11c 28\uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc744 \uace8\ub790\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud638\uc11d\uc774\uac00 11\uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc744 \ubc84\ub838\uace0 \uadf8\ub9ac\uace0 \ub2e4\uc74c\ub0a0 9\uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc744 \ub354 \uace8\ub790\ub2e4\uba74, \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1610": {"answer": 42, "equation": "result=QL[0]*(QL[1]*const7)", "QL": [2, 3], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 \ub9e4\uc77c 2km\uc744 \ub2ec\ub9b0\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc740 3\uc8fc \uc548\uc5d0 \uba87 km\ub97c \ub2ec\ub9b4 \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "const7"]]]]]}, "1611": {"answer": 120, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [15, 8], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 15\uac1c\uc758 \uac10\uc790\ub97c \uc694\ub9ac\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \uac10\uc790\uac00 \uc694\ub9ac\ud558\ub294\ub370 8\ubd84\uc774 \uac78\ub9b0\ub2e4\uba74, \ud0dc\ud615\uc774\uac00 \uc694\ub9ac\ud558\ub294\ub370 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uac78\ub9b4\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1612": {"answer": 19.02, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [14.28, 4.74], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 \uc637\uc744 \uc0ac\ub7ec \uc1fc\ud551\ubab0\uc5d0 \uac14\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 \ubc18\ubc14\uc9c0\uc5d0 14.28\ub2ec\ub7ec, \uc7ac\ud0b7\uc5d0 4.74\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc37c\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \uc37c\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \uc815\ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1613": {"answer": 11, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [9, 2], "question": "\uc624\ub298 \uc810\uc2ec\uc5d0\ub294 9\uac1c\uc758 \ud56b\ub3c4\uadf8\ub97c, \uc800\ub141\uc5d0\ub294 2\uac1c\uc758 \ud56b\ub3c4\uadf8\ub97c \ub808\uc2a4\ud1a0\ub791\uc5d0\uc11c \uc81c\uacf5\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc624\ub298 \ud56b\ub3c4\uadf8\uac00 \uba87 \uac1c\ub098 \ub098\uc654\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1614": {"answer": 1, "equation": "result=(QL[0]/QL[1])", "QL": [5, 5], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 5\uba85\uc758 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc744 \ud30c\ud2f0\uc5d0 \ucd08\ub300\ud558\uace0 \uc788\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 5\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uce5c\uad6c\ub4e4\uc5d0\uac8c \ucfe0\ud0a4\ub97c \uba87 \uac1c\uc529 \ub098\ub204\uc5b4\uc904 \uc218 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1615": {"answer": 160, "equation": "result=(QL[0]+QL[1]+QL[2])*QL[3]", "QL": [4, 8, 4, 10], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 4\uac1c\uc758 \ube68\uac04 \uacf5, 8\uac1c\uc758 \ub178\ub780 \uacf5, \uadf8\ub9ac\uace0 4\uac1c\uc758 \ub179\uc0c9 \uacf5\uc744 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uac01 \ud3ec\uc7a5\uc5d0\ub294 10\uac1c\uc758 \uacf5\uc774 \ub4e4\uc5b4 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ud1b5\ud1b5\ud55c \uacf5\uc744 \uc0c0\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"], "Multiply", "QL[3]"]]]]}, "1616": {"answer": 9, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])", "QL": [68, 13, 9], "question": "\uc724\uae30\ub294 \uc794\ub514 \uae4e\ub294 \ub370 68\ub2ec\ub7ec, \uc7a1\ucd08\ub97c \ubf51\ub294 \ub370 13\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc8c\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\uac00 \uc77c\uc8fc\uc77c\uc5d0 9\ub2ec\ub7ec\uc529 \uc4f4\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc624\ub7ab\ub3d9\uc548 \ub3c8\uc744 \uc4f8 \uc218 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1617": {"answer": 5, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [2, 3], "question": "\uc11c\ub78d \uc548\uc5d0 \uc5f0\ud544 2\uc790 \ub8e8\uac00 \uc788\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 3\uc790\ub8e8\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \uc11c\ub78d\uc5d0 \ub450\uc5c8\ub2e4. \ud604\uc7ac \uc5f0\ud544\uc740 \ucd1d \uba87 \uc790\ub8e8\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1618": {"answer": 39, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [127, 88], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 127\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ubbfc\uc601\uc5d0\uac8c 88\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 \uc9c0\uae08 \uc0ac\uacfc\ub97c \uba87 \uac1c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2c8?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1619": {"answer": 17, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [5, 12], "question": "\ud638\uc11d\ub294 5 lb\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\ub85c \uc591\ub3d9\uc774\ub97c \ucc44\uc6e0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc591\ub3d9\uc774\ub97c \ucc44\uc6b0\uae30 \uc704\ud574 12 lb\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ub354\ud55c\ub2e4\uba74, \ucd1d \uba87 lb\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1620": {"answer": 17, "equation": "result=QL[0]+QL[2]", "QL": [8, 4, 9], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 8\uac1c\uc758 \uc218\ubc15\uacfc 4\uac1c\uc758 \uc21c\ubb34\ub97c \uae38\ub800\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 9\uac1c\uc758 \uc218\ubc15\uc744 \uae38\ub800\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uacfc \uc815\uad6d\uc740 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uc218\ubc15\uc744 \ud0a4\uc6e0\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "1621": {"answer": 59, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [42, 22, 39], "question": "\ud559\uad50 \ubca0\uc774\ud06c \uc138\uc77c\uc744 \uc704\ud574 \uc815\uad6d\uc740 42\uac1c\uc758 \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc815\uad6d\uc774 22\uac1c\ub97c \ud314\uace0 \uadf8\ub9ac\uace0 39\uac1c\ub97c \ub354 \ub9cc\ub4e0\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1622": {"answer": 43, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [50, 7], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 \uc2a4\ud0a4 \ud2c0\uc744 50\uac1c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 \uc720\uc815\uc5d0\uac8c 7\uac1c\ub97c \uc900\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc2a4\ud0a4 \ud2c0\uc744 \uac00\uc9c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1623": {"answer": 56, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [43, 14, 27], "question": "\uc815\uad6d\uc740 \ube44\ub514\uc624 \uac8c\uc784\uc744 \ud558\uace0 \uc788\uc5c8\uace0 43\uac1c\uc758 \ubaa9\uc228\uc774 \uc788\ub2e4. \uac8c\uc784\uc758 \ud798\ub4e0 \ubd80\ubd84\uc5d0\uc11c \uc815\uad6d\uc740 14\ubc88 \uc8fd\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc815\uad6d\uc774 \ub2e4\uc74c \ub2e8\uacc4\uc5d0\uc11c 27\uac1c\uc758 \ubaa9\uc228\uc744 \ub354 \uc5bb\ub294\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubaa9\uc228\uc744 \uac00\uc9c8 \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1624": {"answer": 8, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [39, 23, 2], "question": "\uc740\uc9c0\uc758 \ud300\uc740 \ud53c\uad6c \uacbd\uae30\uc5d0\uc11c \uc774\uacbc\uace0 \ucd1d 39\uc810\uc744 \ub4dd\uc810\ud558\uc600\ub2e4. \uc740\uc9c0\uac00 23\uc810\uc744 \ub4dd\uc810\ud558\uace0 \ub2e4\ub978 \ubaa8\ub4e0 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \uac01\uac01 2\uc810\uc744 \ub4dd\uc810\ud55c\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc120\uc218\ub4e4\uc774 \ud300\uc5d0 \uc788\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1625": {"answer": 7, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [86, 30, 8], "question": "\uad6c\ub0b4\uc2dd\ub2f9\uc5d0\ub294 86\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc810\uc2ec\uc73c\ub85c \ud559\uc0dd\ub4e4\uc5d0\uac8c 30\uac1c\ub97c \ub098\ub204\uc5b4\uc8fc\uace0 \ub098\uba38\uc9c0\ub294 \ud30c\uc774\ub97c \ub9cc\ub4dc\ub294\ub370 \uc0ac\uc6a9\ud558\uae30\ub85c \uacb0\uc815\ud588\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \ud30c\uc774\uac00 8\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud55c\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud30c\uc774\ub97c \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1626": {"answer": 1, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [9, 21, 29], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 9\ubc8c\uc758 \uc9e7\uc740 \uc18c\ub9e4 \uc154\uce20\uc640 21\ubc8c\uc758 \uae34 \uc18c\ub9e4 \uc154\uce20\ub97c \uc53b\uc5b4\uc57c \ud588\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc740\uc9c0\uac00 29\uac1c\ub9cc \ube68\uc558\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ube68\uac1c\uac00 \ub0a8\uc558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1627": {"answer": 26, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [34, 8], "question": "\uc720\ub098\ub294 34\uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. 8\uac1c\ub294 \ud558\ub9c8\uc5d0\uac8c \uba39\ud78c\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc744 \uba87 \uac1c\ub098 \uac00\uc9c8\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1628": {"answer": 1, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [35, 50, 84], "question": "\uc720\uc815\uc5d0\ub294 35\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc720\uc815\uc758 \uc0dd\uc77c\uc5d0 50\ub2ec\ub7ec\ub97c \ub354 \ubc1b\uc558\uc9c0\ub9cc \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uac8c\uc784\uc5d0 84\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc37c\ub2e4. \uc720\uc815\uc740 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2c8?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1629": {"answer": 10, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [5, 2], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 5\uac1c\uc758 \ud30c\ub780 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc5d0\ub294 \uc9c0\ubbfc\ubcf4\ub2e4 2\ubc30 \ub354 \ub9ce\uc740 \ud30c\ub780\uc0c9 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc5d0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud30c\ub780\uc0c9 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1630": {"answer": 67, "equation": "result=(QL[1]+QL[2])", "QL": [6, 5, 62], "question": "\uc815\uad6d\uc740 6\uc7a5\uc758 \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 5\uc7a5\uc758 \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \ub610 \ub2e4\ub978 62\uac1c\uc758 \uce74\ub4dc\ub97c \ubc1c\uacac\ud55c\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \ub05d\ub0c5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "1631": {"answer": 25, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [30, 10, 5], "question": "\ubc15\ub78c\ud68c\uc5d0\uc11c 30\uba85\uc758 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \uc904\uc744 \uc11c\uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 10\uba85\uc774 \uae30\ub2e4\ub9bc\uc5d0 \uc9c0\uccd0\uc11c \ub5a0\ub0ac\uace0 5\uba85\uc774 \ub354 \uc904\uc744 \uc11c\uac8c \ub41c\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \uc904\uc744 \uc11c\uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1632": {"answer": 29, "equation": "result=QL[0]/QL[1]", "QL": [58, 2], "question": "58\uba85\uc774 \ub3d9\ubb3c\uc6d0\uc73c\ub85c \ubc84\uc2a4\ub97c \ud0c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 \ubaa8\ub4e0 \uc88c\uc11d\uc5d0 2\uba85\uc758 \uc0ac\ub78c\uc744 \uc549\ud78c\ub2e4. \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \uc88c\uc11d\uc774 \ud544\uc694\ud560\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1633": {"answer": 54, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [38, 16, 32], "question": "\ubbfc\uc601\uc740 \ube44\ub514\uc624 \uac8c\uc784\uc744 \ud558\uace0 \uc788\uc5c8\uace0 38\uac1c\uc758 \ubaa9\uc228\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uac8c\uc784\uc758 \ud798\ub4e0 \ubd80\ubd84\uc5d0\uc11c \ubbfc\uc601\uc740 16\uac1c\uc758 \ubaa9\uc228\uc744 \uc783\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ub2e4\uc74c \ub2e8\uacc4\uc5d0\uc11c 32\uac1c\uc758 \uc0dd\uba85\uc744 \ub354 \uc5bb\ub294\ub2e4\uba74, \ubbfc\uc601\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubaa9\uc228\uc744 \uac00\uc9c8 \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1634": {"answer": 250, "equation": "result=(QL[2]-QL[0])/QL[1]", "QL": [30, 0.18, 75], "question": "\uc790\ub3d9\ucc28\ub294 \ud558\ub8e8\uc5d0 30\ub2ec\ub7ec\uc5d0 km\ub2f9 0.18\ub2ec\ub7ec\ub97c \ub354\ud558\uba74 \ube4c\ub9b4 \uc218 \uc788\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 75\ub2ec\ub7ec\uc758 \uc608\uc0b0\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc608\uc0b0 \ubc94\uc704 \ub0b4\uc5d0\uc11c \uba87 km\ub97c \ube4c\ub9b4 \uc218 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[0]"], "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1635": {"answer": 6, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [2, 4], "question": "\ud604\uc7ac \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 2\uac1c\uc758 \ub09c\ucd08 \ub364\ubd88\uc774 \uc788\ub2e4. \uc624\ub298 4\uac1c\uc758 \ub09c\ucd08 \ub364\ubd88\uc744 \uc2ec\uc744 \uac83\uc774\ub2e4. \uc77c\uc744 \ub9c8\uce58\uba74 \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub09c\ucd08 \ub364\ubd88\uc774 \uc0dd\uae38\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1636": {"answer": 25, "equation": "result=QL[1]/(const1-(QL[0]/const100))", "QL": [20, 20], "question": "\uc5b4\ub5a4 \uc22b\uc790\uac00 \uadf8 \uc790\uccb4\uc758 20%\ub9cc\ud07c \uac10\uc18c\ub420 \ub54c, \uacb0\uacfc\ub294 20\uc774\ub2e4. \uc22b\uc790\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", ["BinaryOperation", "const1", "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "const100"]]]]]]}, "1637": {"answer": 105, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [46, 47, 12], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 46\uac1c\uc758 \ubc30\ub97c, \uc9c0\ubbfc\uc740 47\uac1c\uc758 \ubc30\ub97c, \uadf8\ub9ac\uace0 \uc724\uae30\ub294 12\uac1c\uc758 \ubc30\ub97c \uace8\ub790\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ubc30\uac00 \uc120\ud0dd\ub418\uc5c8\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1638": {"answer": 101.25, "equation": "result=QL[0]*(const1-QL[1]/const100)", "QL": [135, 25], "question": "135\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \ud310\ub9e4\ub418\ub294 \ud14c\ub2c8\uc2a4 \ub77c\ucf13\uc740 25% \ud560\uc778\ub41c \uac00\uaca9\uc5d0 \ud310\ub9e4\ub418\uace0 \uc788\ub2e4. \ud560\uc778\ub41c \uac00\uaca9\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc778\uac00\uc694? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \uc815\ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "const1", "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "const100"]]]]]]}, "1639": {"answer": 45, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))", "QL": [16, 7, 5], "question": "\uc720\uc815\uc740 16\uac1c\uc758 \uac10\uc790\ub97c \uc694\ub9ac\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. \uc720\uc815\uc740 \uc774\ubbf8 7\uac1c\ub97c \uc694\ub9ac\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \uac10\uc790\uac00 \uc694\ub9ac\ud558\ub294\ub370 5\ubd84\uc774 \uac78\ub9b0\ub2e4\uba74, \ub098\uba38\uc9c0\ub97c \uc694\ub9ac\ud558\ub294 \ub370 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uac78\ub9b4\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "1640": {"answer": 4, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [7, 3], "question": "7\uac1c\uc758 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\uac00 \uc11c\ub78d \uc548\uc5d0 \uc788\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 3\uac1c\uc758 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\ub97c \uc11c\ub78d\uc5d0\uc11c \uaebc\ub0c8\ub2e4. \uc9c0\uae08 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\uac00 \uba87 \uac1c\ub098 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1641": {"answer": 24, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [9, 8, 7], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 \uc774\ubc88 \ub2ec\uc5d0 9\uac1c\uc758 \ucd95\uad6c \uacbd\uae30\ub97c \ubcf4\ub7ec \uac14\ub2e4. \uc9c0\ub09c\ub2ec\uc5d0 8\uac1c\uc758 \uacbd\uae30\ub97c \ubcf4\ub7ec \uac14\uace0, \ub2e4\uc74c \ub2ec\uc5d0 7\uac1c\uc758 \uacbd\uae30\ub97c \ubcf4\ub7ec \uac08 \uacc4\ud68d\uc785\ub2c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uacbd\uae30\ub97c \ubcf4\ub7ec \uac08 \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1642": {"answer": 11, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [53, 64], "question": "\ud604\uc7ac \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 53 \uadf8\ub8e8\uc758 \ub2e8\ud48d\ub098\ubb34\uac00 \uc788\ub2e4. \uc624\ub298 \ub354 \ub9ce\uc740 \ub2e8\ud48d\ub098\ubb34\ub97c \uc2ec\uc744 \uac83\uc774\ub2e4. \uc77c\uc774 \ub05d\ub098\uba74 \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 64 \uadf8\ub8e8\uc758 \ub2e8\ud48d\ub098\ubb34\uac00 \uc788\uc744 \uac83\uc774\ub2e4. \uc624\ub298 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub2e8\ud48d\ub098\ubb34\ub97c \uc2ec\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1643": {"answer": 9.8, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [8.2, 1.6], "question": "\uc815\uad6d\uc740 \ud1a0\uc694\uc77c\uc5d0 8.2km\ub97c \ud558\uc774\ud0b9\ud588\ub2e4. \uadf8 \ud6c4, \uc77c\uc694\uc77c\uc5d0, \uc815\uad6d\uc740 1.6 km\ub97c \ucd94\uac00\ub85c \ud558\uc774\ud0b9\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uba40\ub9ac \ud558\uc774\ud0b9\uc744 \ud588\ub294\uac00? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \uc815\ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1644": {"answer": 4, "equation": "result=QL[0]-QL[2]", "QL": [8, 2, 4], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 \ucf00\uc774\ud06c\ub97c \uad7d\uace0 \uc788\ub2e4. \uadf8 \uc694\ub9ac\ubc95\uc740 \ubc00\uac00\ub8e8 8\ucef5\uacfc \uc124\ud0d5 2\ucef5\uc744 \uc694\uad6c\ud55c\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 \uc774\ubbf8 4\ucef5\uc758 \ubc00\uac00\ub8e8\ub97c \ub123\uc5c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 \uba87 \ucef5\uc758 \ubc00\uac00\ub8e8\ub97c \ub354 \ub123\uc5b4\uc57c \ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1645": {"answer": 47, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [41, 21, 15], "question": "\uc560\uc644\ub3d9\ubb3c \uac00\uac8c\uc5d0\ub294 \uc11d\uc9c4\uc758 \uc0f4\uace0\uc591\uc774 41\ub9c8\ub9ac\uc640 \uc11d\uc9c4\uc758 \uc9d1\uace0\uc591\uc774 21\ub9c8\ub9ac\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc138\uc77c \uae30\uac04 \ub3d9\uc548 \uadf8\ub4e4\uc740 \uace0\uc591\uc774\ub97c 15\ub9c8\ub9ac \ud314\uc558\ub2e4. \uc774\uc81c \uc560\uc644\ub3d9\ubb3c \uac00\uac8c\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uace0\uc591\uc774\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2c8?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1646": {"answer": 4, "equation": "result=QL[0]-QL[2]", "QL": [8, 4, 4], "question": "\uc62c\ud574\uc5d0\ub294 \ucd1d 8\uac1c\uc758 \ucd95\uad6c \uacbd\uae30\uac00 \uc788\uc5c8\uace0, 4\uac1c\uc758 \ucd95\uad6c \uacbd\uae30\uac00 \ubc24\uc5d0 \ud589\ud574\uc9d1\ub2c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 4\uac1c\uc758 \uacbd\uae30\ub97c \ub193\ucce4\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ucd95\uad6c \uacbd\uae30\ub97c \ubcf4\ub7ec \uac14\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1647": {"answer": 83, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [19, 39, 25], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 \uc740\ud589\uc5d0 19\ub2ec\ub7ec\uc758 \ub3c8\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc758 \uc544\ubc84\uc9c0\ub294 39\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc8fc\uc5c8\uace0 \uc5b4\uba38\ub2c8\ub294 25\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1648": {"answer": 14.02, "equation": "result=QL[2]+QL[4]", "QL": [2, 1, 9.91, 2, 4.11], "question": "\uc720\ub098\ub294 \uc218\ubc15 \ub450 \uac1c\ub97c \uc0c0\ub2e4. \uccab \ubc88\uc9f8 \uc218\ubc15\uc740 9.91 kg\uc600\uace0, \ub450 \ubc88\uc9f8 \uc218\ubc15\uc740 4.11 kg\uc600\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uba87 kg\uc758 \uc218\ubc15\uc744 \uc0c0\ub294\uac00? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \uc815\ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[4]"]]]]}, "1649": {"answer": 16.3, "equation": "result=(QL[3]*QL[0]-QL[0]*QL[1])/(QL[2]-QL[3])", "QL": [30, 3.03, 3.74, 3.28, 3.74], "question": "\uc8fc\uc720\uc18c \uc8fc\uc778\uc740 30L\uc758 \ud718\ubc1c\uc720\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\ub370, (\uac00) \ud718\ubc1c\uc720\ub294 L \ub2f9 3.03\ub2ec\ub7ec\uc774\uace0, (\ub098) \ud718\ubc1c\uc720\ub294 L \ub2f9 3.74\ub2ec\ub7ec\uc774\ub2e4. L \ub2f9 3.28\ub2ec\ub7ec\uc778 \ud718\ubc1c\uc720\ub97c \uc0dd\uc0b0\ud558\uae30 \uc704\ud574\uc11c\ub294 3.74\ub2ec\ub7ec \ud718\ubc1c\uc720\ub97c \uba87 L \uc11e\uc5b4\uc57c \ud558\ub294\uac00? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \uc815\ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Multiply", "QL[0]"], "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]], "Divide", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[3]"]]]]]}, "1650": {"answer": 97, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [44, 53], "question": "\ud734\uc2dd\uc2dc\uac04\uc5d0\ub294 44\uba85\uc758 \ub0a8\ud559\uc0dd\uacfc 53\uba85\uc758 \uc5ec\ud559\uc0dd\uc774 \uc6b4\ub3d9\uc7a5\uc5d0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc6b4\ub3d9\uc7a5\uc5d0\ub294 \ucd1d \uba87 \uba85\uc758 \ud559\uc0dd\uc774 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1651": {"answer": 21, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [9, 14, 2], "question": "9\uba85\uc758 \uc5ec\ud559\uc0dd\uacfc 14\uba85\uc758 \ub0a8\ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \ud559\uad50 \ub18d\uad6c\ud300\uc5d0 \uc9c0\uc6d0\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 2\uba85\ub9cc \ud0c8\ub77d\ud55c\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \ud1b5\uacfc\ud588\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1652": {"answer": 20, "equation": "result=(QL[4]*(QL[0]+QL[2]))", "QL": [2, 25, 3, 10, 4], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 \uc794\ub3c8\uc744 \uc313\uc544\ub193\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uadf8\ub294 2\uac1c\uc758 25\uc13c\ud2b8 \ub3d9\uc804 \ub354\ubbf8\uc640 3\uac1c\uc758 10\uc13c\ud2b8 \ub3d9\uc804 \ub354\ubbf8\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01 \ub354\ubbf8\uac00 4\uac1c\uc758 \ub3d9\uc804\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \uc11d\uc9c4\uc740 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ub3d9\uc804\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[4]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]]}, "1653": {"answer": 15, "equation": "result=((QL[1]*QL[3])-QL[3]*QL[4])/(QL[4]-QL[2])", "QL": [2, 6.4, 7.28, 9, 6.95], "question": "\ud638\uc11d\uc740 \ucee4\ud53c\uc20d\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud638\uc11d\uc740 \ub450 \uac1c\uc758 \ucee4\ud53c\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec \ud2b9\ubcc4\ud55c \ud63c\ud569\ubb3c\uc744 \ub9cc\ub4e4\uace0 \uc2f6\uc5b4 \ud558\ub294\ub370, (\uac00)\ub294 kg\ub2f9 6.40\ub2ec\ub7ec\uc774\uace0 (\ub098)\ub294 \ud30c\uc6b4\ub4dc\ub2f9 7.28\ub2ec\ub7ec\uc774\ub2e4. (\uac00) \ucee4\ud53c 9kg\uc744 \uc11e\uc5b4 kg\ub2f9 6.95\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \ud314\ub824\uba74 (\ub098) \ucee4\ud53c \uba87 kg\uc744 \uc11e\uc5b4\uc57c \ud560\uae4c\uc694? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \uc815\ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[3]"], "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Multiply", "QL[4]"]], "Divide", ["BinaryOperation", "QL[4]", "Subtract", "QL[2]"]]]]]}, "1654": {"answer": 152, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [210, 58], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 210\uc7a5\uc758 \uc57c\uad6c \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uadf8\ub294 \uc740\uc9c0\ubcf4\ub2e4 58\uc7a5\uc774 \ub354 \ub9ce\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc57c\uad6c \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2c8?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1655": {"answer": 0.6, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.8, 0.2], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 \ubb3c 0.8 L\ub85c \uc591\ub3d9\uc774\ub97c \ucc44\uc6e0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub098\uc911\uc5d0, \uc11d\uc9c4\uc740 \ubb3c 0.2 L\ub97c \uc3df\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc591\ub3d9\uc774\uc5d0 \ubb3c\uc774 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub0a8\uc558\ub098\uc694? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \uc815\ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1656": {"answer": 17, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [9, 8], "question": "\uc720\ub098\ub294 9\uac1c\uc758 \ub178\ub780 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 8\uac1c\uc758 \ub178\ub780 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\ub098\uc640 \uc11d\uc9c4\uc740 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ub178\ub780 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1657": {"answer": 85, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [25, 50, 10], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774 \uc774\ube68 \uc694\uc815\uc5d0\uac8c \ubc29\ubb38\ud588\uc744 \ub54c, 25\uc13c\ud2b8, 50\uc13c\ud2b8, \uadf8\ub9ac\uace0 10\uc13c\ud2b8\ub97c \ubc1b\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc774\ube68\uc694\uc815\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \uc9c0\ubbfc\uc5d0\uac8c \ub0a8\uacbc\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1658": {"answer": 14, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [38, 47, 71], "question": "\ub0a8\uc900\uacfc \uc5c4\ub9c8\ub294 \uc815\uc6d0\uc5d0\uc11c \ub2f9\uadfc\uc744 \ub530\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 38\uac1c\ub97c \uace8\ub790\uace0 \uc5c4\ub9c8\ub294 47\uac1c\ub97c \uace8\ub790\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ub2f9\uadfc \uc911 71\uac1c\ub9cc \uc591\ud488\uc774\ub77c\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubd88\ub7c9 \ub2f9\uadfc\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1659": {"answer": 63, "equation": "result=QL[2]-QL[0]", "QL": [23, 46, 86], "question": "\uc9c0\ub09c\uc8fc \ud638\uc11d\uc740 23\ub2ec\ub7ec, \uc724\uae30\ub294 46\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc740 \uc8fc\ub9d0\uc5d0 \uc138\ucc28\ub97c \ud588\uace0 \uc9c0\uae08\uc740 86\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud638\uc11d\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \uc138\ucc28\ube44\ub97c \ubc8c\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1660": {"answer": 2.5, "equation": "result=QL[4]/(QL[1]+QL[2])", "QL": [2, 50, 64, 2, 285], "question": "2\ub300\uc758 \uae30\ucc28\ub294 \uc2dc\uc18d 50km\uc640 64km\uc758 \uc18d\ub3c4\ub85c \ubc18\ub300 \ubc29\ud5a5\uc73c\ub85c \uac19\uc740 \uc120\ub85c\ub97c \ub3d9\uc2dc\uc5d0 \ub5a0\ub09c\ub2e4. \ub450 \uae30\ucc28\uac00 285km \ub5a8\uc5b4\uc838 \uc788\uc744 \ub54c\uae4c\uc9c0 \uba87 \uc2dc\uac04\uc774 \uac78\ub9b4\uae4c\uc694? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \uc815\ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[4]", "Divide", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]]}, "1661": {"answer": 8, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])", "QL": [11, 45, 7], "question": "\ubbfc\uc601 \ud300\uc740 11\uba85\uc758 \ub0a8\ud559\uc0dd\ub4e4\uacfc 45\uba85\uc758 \uc5ec\ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \uac70\uae30\uc5d0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 7\uba85\uc758 \uadf8\ub8f9\uc73c\ub85c \ub098\ub204\uc5b4\uc9c4\ub2e4\uba74 \uadf8\ub4e4\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \uadf8\ub8f9\uc744 \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1662": {"answer": 5, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])", "QL": [5, 25], "question": "\ub9cc\uc57d \uc11d\uc9c4\uc774 \uc2dc\uc18d 5km\ub85c 25km \uc870\uae45\uc744 \ud588\ub2e4\uba74, \uc11d\uc9c4\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc624\ub798 \uc870\uae45\uc744 \ud558\uace0 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1663": {"answer": 6, "equation": "result=((QL[1]+QL[2])/QL[0])", "QL": [9, 40, 14], "question": "\uc720\uc815\uc758 \ud559\uae09\uc740 \ub3d9\ubb3c\uc6d0\uc73c\ub85c \uacac\ud559\uc744 \uac08 \uac83\uc774\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \ubc34\uc774 9\uba85\uc744 \uc218\uc6a9\ud560 \uc218 \uc788\uace0 40\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\uacfc 14\uba85\uc758 \uc5b4\ub978\ub4e4\uc774 \uac00\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \uba87 \ub300\uc758 \ubc34\uc774 \ud544\uc694\ud560\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1664": {"answer": 0.25, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.75, 0.5], "question": "\uc720\ub098\ub294 0.75 L\uc758 \ubb3c\ub85c \uc591\ub3d9\uc774\ub97c \ucc44\uc6e0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uba87 \ubd84 \ud6c4\uc5d0, \uc720\ub098\ub294 \ub2e8\uc9c0 0.5 L\uc758 \ubb3c\uc774 \ub0a8\uc544 \uc788\ub2e4\ub294 \uac83\uc744 \uae68\ub2ec\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubb3c\uc774 \uc591\ub3d9\uc774\uc5d0\uc11c \uc0c8\uc5b4 \ub098\uc654\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \uc815\ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1665": {"answer": 7, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [39, 49, 81], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 \uaf43\ub2e4\ubc1c\uc744 \ub9cc\ub4e4\uae30 \uc704\ud574 39\uac1c\uc758 \ud2a4\ub9bd\uacfc 49\uac1c\uc758 \uc7a5\ubbf8\ub97c \uace8\ub790\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud0dc\ud615\uc774 \ub2e8\uc9c0 81\uac1c\uc758 \uaf43\ub4e4\ub9cc\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud588\ub2e4\uba74, \ud0dc\ud615\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc5ec\ubd84\uc758 \uaf43\ub4e4\uc744 \uace8\ub790\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1666": {"answer": 9, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [64, 28, 4], "question": "\uc560\uc644\ub3d9\ubb3c \uac00\uac8c\uc5d0\ub294 \uac15\uc544\uc9c0\uac00 64\ub9c8\ub9ac \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud558\ub8e8\uc5d0 \uadf8\ub4e4\uc740 28\ub9c8\ub9ac\ub97c \ud314\uc558\uace0 \ub098\uba38\uc9c0\ub294 \uac01 \uc6b0\ub9ac\uc5d0 4\ub9c8\ub9ac\uc529 \ub098\ub204\uc5b4 \ub123\uc5c8\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc6b0\ub9ac\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1667": {"answer": 7, "equation": "result=QL[0]/QL[1]", "QL": [49, 7], "question": "\uc815\uad6d\uc758 \ub3d9\uc0dd \uc724\uae30\ub294 \ube14\ub85d\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \ub178\ub294 \uac83\uc744 \uc88b\uc544\ud569\ub2c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \uc724\uae30\uc758 \uc624\ub798\ub41c \ube14\ub85d\uc744 \ub2e4\ub978 \uc0c9\uae54\ub85c \ub2e4\uc2dc \uce60\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc724\uae30\uac00 49\uac1c\uc758 \ub3d9\uc77c\ud55c \ube14\ub85d\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0 \uc0ac\uc6a9\ub41c \ubaa8\ub4e0 \ud398\uc778\ud2b8 \uc0c9\uc5d0 \ub300\ud574 7\uac1c\uc758 \ube14\ub85d\uc774 \uc788\ub2e4\uba74, \uc815\uad6d\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0c9\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1668": {"answer": 15, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [5, 3], "question": "\uc720\uc815\uc774 \uc2dc\uc18d 5km\ub85c 3\uc2dc\uac04\uc744 \ub2ec\ub838\ub2e4\uba74, \uc720\uc815\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uba40\ub9ac \uac14\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1669": {"answer": 20.0, "equation": "result=QL[1]/(QL[0]-const1)", "QL": [5, 80], "question": "5 \uacf1\ud558\uae30 A\uac00 A\ubcf4\ub2e4 80 \ub354 \ud074 \ub54c, A\ub97c \ucc3e\uc73c\uc2ed\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "const1"]]]]]}, "1670": {"answer": 49, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [30, 9, 28], "question": "\ud559\uad50\uc5d0\uc11c \uc81c\ube75 \ud310\ub9e4\ub97c \uc704\ud574 \uc720\uc815\uc774 30\uac1c\uc758 \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc720\uc815\uc774 \ucef5\ucf00\uc774\ud06c \uc911 9\uac1c\ub97c \ud314\uace0 28\uac1c\ub97c \ub354 \ub9cc\ub4e0\ub2e4\uba74, \uadf8\ub140\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1671": {"answer": 7, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])", "QL": [6, 42], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\ub97c 6\uac1c\uc758 \uadf8\ub8f9\uc73c\ub85c \ub098\ub204\uace0 \uc2f6\uc5b4 \ud569\ub2c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc740 42\uac1c\uc758 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uadf8\ub8f9\uc774 \uc0dd\uc131\ub429\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1672": {"answer": 64, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))", "QL": [3, 5, 8], "question": "\uc628\ub77c\uc778\uc73c\ub85c \uc74c\uc545\uc744 \uc1fc\ud551\ud558\ub294 \ub3d9\uc548, \uc724\uae30\ub294 3\uac1c\uc758 (\uac00) \uc568\ubc94\uacfc 5\uac1c\uc758 (\ub098) \uc568\ubc94\uc744 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uac01 \uc568\ubc94\uc5d0\ub294 \uac00\uc0ac \uc2dc\ud2b8\uac00 \ud568\uaed8 \uc218\ub85d\ub418\uc5c8\uace0 8\uace1\uc774 \uc218\ub85d\ub418\uc5c8\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \ucd1d \uba87 \uace1\uc744 \uc0c0\ub2c8?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "1673": {"answer": 72, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))", "QL": [6, 2, 9], "question": "\uc628\ub77c\uc778\uc73c\ub85c \uc74c\uc545\uc744 \uc1fc\ud551\ud558\ub294 \ub3d9\uc548 \uc720\uc815\uc740\uc740 6\uac1c\uc758 (\uac00) \uc568\ubc94\uacfc 2\uac1c\uc758 (\ub098) \uc568\ubc94\uc744 \uc0c0\ub2e4. \uac01 \uc568\ubc94\uc5d0\ub294 \uac00\uc0ac \uc2dc\ud2b8\uac00 \ud568\uaed8 \uc218\ub85d\ub418\uc5c8\uace0 9\uace1\uc774 \uc218\ub85d\ub418\uc5c8\ub2e4. \uc720\uc815\uc740 \ucd1d \uba87 \uace1\uc744 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "1674": {"answer": 4, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])", "QL": [6, 24], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 \uc2dc\uc18d 6km\ub85c 24km\ub97c \uc9c8\uc8fc\ud588\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc758 \uc2dc\uac04\uc744 \uc9c8\uc8fc\ud558\uc600\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1675": {"answer": 70, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))", "QL": [2, 8, 7], "question": "\uc628\ub77c\uc778\uc73c\ub85c \uc74c\uc545\uc744 \uc1fc\ud551\ud558\ub294 \ub3d9\uc548, \uc815\uad6d\uc740 2\uac1c\uc758 (\uac00) \uc568\ubc94\uacfc 8\uac1c\uc758 (\ub098) \uc568\ubc94\uc744 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uac01 \uc568\ubc94\uc5d0\ub294 \uac00\uc0ac\uac00 \uc218\ub85d\ub41c 7\uace1\uc774 \uc218\ub85d\ub410\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \ucd1d \uba87 \uace1\uc744 \uc0c0\ub2c8?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "1676": {"answer": 60, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [47, 13], "question": "\ubbfc\uc601\uc740 47\uac1c\uc758 \ud48d\uc120\uc744 \ubd88\uc5c8\ub2e4. \uadf8\ub7ec\uace0 \ub098\uc11c \ubbfc\uc601\uc740 13\uac1c\uc758 \ud48d\uc120\uc744 \ub354 \ubd88\uc5c8\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc740 \uc9c0\uae08 \uba87 \uac1c\uc758 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1677": {"answer": 4.6, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [9.8, 5.2], "question": "\ubbfc\uc694\ub294 9.8 g\uc758 \uc124\ud0d5\uc744 \uc0c0\uace0, 5.2 g\uc758 \uc124\ud0d5\uc744 \ubc14\ub2e5\uc5d0 \uc3df\uc558\ub2e4. \uc124\ud0d5\uc740 \uc774\uc81c \uc5bc\ub9c8\uac00 \ub0a8\uc558\ub098\uc694? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \uc815\ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1678": {"answer": 30, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [6, 5], "question": "\uc724\uae30\ub294 6\uac1c\uc758 \ud30c\ub780 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \uc724\uae30\ubcf4\ub2e4 5\ubc30 \ub354 \ub9ce\uc740 \ud30c\ub780 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \ud30c\ub780 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1679": {"answer": 88, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [27, 41, 20], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 27 \uc7a5\uc758 \ud3ec\ucf13\ubaac \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \ud0dc\ud615\uc5d0\uac8c 41 \uc7a5\uc758 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \ud3ec\ucf13\ubaac \uce74\ub4dc\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 20 \uc7a5\uc758 \ud3ec\ucf13\ubaac \uce74\ub4dc\ub97c \ub354 \uc0c0\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \uc9c0\uae08 \uba87 \uac1c\uc758 \ud3ec\ucf13\ubaac \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1680": {"answer": 0.5, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [0.2, 0.1, 0.2], "question": "\ubbfc\uc601\uc740 \ube14\ub80c\ub354\ub85c \uc2a4\ubb34\ub514\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc740 0.2\ucef5\uc758 \ub538\uae30, 0.1\ucef5\uc758 \uc694\uad6c\ub974\ud2b8, 0.2\ucef5\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0 \uc8fc\uc2a4\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc740 \uc2a4\ubb34\ub514\ub97c \uc704\ud574 \uba87 \ucef5\uc758 \uc7ac\ub8cc\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \uc815\ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1681": {"answer": 3, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [21, 12, 3], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 \uc815\uc6d0\uc5d0 \uc57c\ucc44\ub97c \uc2ec\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 21\uac1c\uc758 \uc528\uc557\uc73c\ub85c \uc2dc\uc791\ud574\uc11c \ud070 \uc815\uc6d0\uc5d0 12\uac1c\uc758 \uc528\uc557\uc744 \uc2ec\uc5c8\uace0 \uc791\uc740 \uc815\uc6d0\uc5d0 \uac01\uac01 3\uac1c\uc758 \uc528\uc557\uc744 \ub450\uc5c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc791\uc740 \uc815\uc6d0\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1682": {"answer": 5, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [18, 8, 2], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 \ud559\uad50\uc758 \ubca0\uc774\ud06c \uc138\uc77c\uc744 \uc704\ud574 18\uac1c\uc758 \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\ub97c \uad6c\uc6e0\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ub0a8\ub3d9\uc0dd \ud638\uc11d\uc774 8\uac1c\uc758 \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\ub97c \uba39\uc5c8\ub2e4\uba74, \ub0a8\uc900\uc774 2\uac1c\uc758 \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\ub97c \uac01\uac01\uc758 \ud3ec\uc7a5\uc5d0 \ub123\uc744 \ub54c, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uafb8\ub7ec\ubbf8\ub97c \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1683": {"answer": 8, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [65, 17, 6], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 65\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uc62c\ub838\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 (\uac00) \uc568\ubc94\uc5d0 17\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \ub123\uace0 \ub098\uba38\uc9c0\ub294 6\uac1c\uc758 \ub2e4\ub978 \uc568\ubc94\uc5d0 \ub123\uc5c8\ub2e4. (\uac00) \uc568\ubc94\uc744 \uc81c\uc678\ud55c \ub098\uba38\uc9c0 \uc568\ubc94\uc5d0\ub294 \uba87 \uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc774 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1684": {"answer": 9, "equation": "result=QL[0]/const2", "QL": [18], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 \uc9c0\ubbfc\uacfc \ub09a\uc2dc\ub97c \ud558\ub7ec \uac14\ub2e4. 18\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc1a1\uc5b4\ub97c \uc7a1\uc558\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc11d\uc9c4\uacfc \uc9c0\ubbfc\uc774 \uc1a1\uc5b4\ub97c \uade0\ub4f1\ud558\uac8c \ub098\ub208\ub2e4\uba74, \uc1a1\uc5b4\ub97c \uba87 \ub9c8\ub9ac\uc529 \uc5bb\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "const2"]]]]}, "1685": {"answer": 4, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [8, 4], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 8\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4, \ud0dc\ud615\uc740 \uc720\uc815\uc5d0\uac8c 4\uac1c\ub97c \uc8fc\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc624\ub80c\uc9c0 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1686": {"answer": 58, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [27, 42, 11], "question": "\uc724\uae30\ub294 \ud50c\ub798\uc2dc \ub4dc\ub77c\uc774\ube0c\uc5d0 27\uac1c\uc758 \uc74c\uc545 \ud30c\uc77c\uacfc 42\uac1c\uc758 \ube44\ub514\uc624 \ud30c\uc77c\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 11\uac1c\uc758 \ud30c\uc77c\uc744 \uc0ad\uc81c\ud588\ub2e4\uba74, \ud50c\ub798\uc2dc \ub4dc\ub77c\uc774\ube0c\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud30c\uc77c\uc774 \ub0a8\uc558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1687": {"answer": 21, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [35, 56], "question": "\ud638\uc11d\ub294 \uadf8\uc758 \ub3c4\uc11c\uad00\uc5d0 35\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uadf8\ub294 \uc8fc\ub9d0\uc5d0 \uc57c\ub4dc \uc138\uc77c\uc5d0\uc11c \uc5ec\ub7ec \uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uc0c0\ub2e4. \uadf8\ub294 \ud604\uc7ac \uadf8\uc758 \ub3c4\uc11c\uad00\uc5d0 56\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uadf8\ub294 \uc57c\ub4dc \uc138\uc77c\uc5d0\uc11c \uba87 \uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1688": {"answer": 182, "equation": "result=QL[1]*QL[2]", "QL": [1, 13, 14], "question": "\ud55c \ub2ec\uc5d0 \ucd1d 13\ubc88\uc758 \ud558\ud0a4 \uacbd\uae30\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc774\ubc88 \uc2dc\uc98c\uc740 14\uac1c\uc6d4 \ub3d9\uc548 \uc5f4\ub9b0\ub2e4. \uc774\ubc88 \uc2dc\uc98c\uc5d0 \ud558\ud0a4 \uacbd\uae30\ub294 \ucd1d \uba87 \ubc88 \uc5f4\ub9bd\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "1689": {"answer": 81, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [40, 41], "question": "\ubbfc\uc601\uc740 40\uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 41\uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ubbfc\uc601\uacfc \ub0a8\uc900\uc740 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1690": {"answer": 12, "equation": "result=QL[1]+QL[2]", "QL": [1, 7, 5, 8], "question": "\ud55c \ub808\uc2a4\ud1a0\ub791\uc5d0\uc11c \uc624\ub298 \uc810\uc2ec\uc5d0\ub294 \ud30c\uc774 7\uc870\uac01, \uc800\ub141\uc5d0\ub294 \ud30c\uc774 5\uc870\uac01\uc744 \uc81c\uacf5\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc5b4\uc81c 8\uac1c\ub098 \ub098\uc654\ub294\ub370\uc694. \uc624\ub298 \uba87 \uc870\uac01\uc758 \ud30c\uc774\uac00 \uc81c\uacf5\ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "1691": {"answer": 81, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))", "QL": [13, 4, 9], "question": "\ubc15\ub78c\ud68c\uc5d0\uc11c \ubbfc\uc601\uc740 13\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uad00\ub78c\ucc28\ub97c \ud0c4 \ud6c4\uc5d0 \uadf8\ub294 4\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \ub0a8\uacbc\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud2f0\ucf13\uc774 \uc7a5 \ub2f9 9\ub2ec\ub7ec\ub77c\uba74, \ubbfc\uc601\uc740 \uad00\ub78c\ucc28\ub97c \ud0c0\ub294 \ub370 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \uc37c\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "1692": {"answer": 3, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [38, 14, 8], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 \ud559\uad50\uc758 \ubca0\uc774\ud06c \uc138\uc77c\uc744 \uc704\ud574 38\uac1c\uc758 \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\ub97c \uad6c\uc6e0\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ub0a8\ub3d9\uc0dd \uc815\uad6d\uc774 14\uac1c\uc758 \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\ub97c \uba39\uc5c8\ub2e4\uba74, 8\uac1c\uc758 \ucef5\ucf00\uc774\ud06c\ub97c \uac01\uac01\uc758 \ud3ec\uc7a5\uc5d0 \ub123\ub294\ub2e4\uba74 \uc9c0\ubbfc\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uafb8\ub7ec\ubbf8\ub97c \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1693": {"answer": 48, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))", "QL": [14, 8, 8], "question": "\uc0c8 \uac74\ubb3c\uc740 14\uac1c\uc758 \ucc3d\ubb38\uc774 \ud544\uc694\ud588\ub2e4. \uc720\uc815\uc740 \uc774\ubbf8 8\uac1c\uc758 \ucc3d\ubb38\uc744 \uc124\uce58\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \ucc3d\ubb38\uc744 \uc124\uce58\ud558\ub294 \ub370 8\uc2dc\uac04\uc774 \uac78\ub9b0\ub2e4\uba74, \uc720\uc815\uc774 \ub098\uba38\uc9c0\ub97c \uc124\uce58\ud558\ub294 \ub370 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uac78\ub9b4\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "1694": {"answer": 6, "equation": "result=QL[2]-QL[0]", "QL": [9, 3, 15], "question": "\uaf43\ubcd1\uc5d0\ub294 9\uac1c\uc758 \ube68\uac04 \ub09c\ucd08\uc640 3\uac1c\uc758 \ud558\uc580 \ub09c\ucd08\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc740 \uaf43\ubc2d\uc5d0\uc11c \ube68\uac04 \ub09c\ucd08\ub97c \uba87 \uac1c \uc798\ub77c\uc11c \uaf43\ubcd1\uc5d0 \ub123\uc5c8\ub2e4. \uc9c0\uae08 \uaf43\ubcd1\uc5d0\ub294 15\uac1c\uc758 \ube68\uac04 \ub09c\ucd08\uac00 \uc788\ub2e4. \uadf8\ub140\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubd89\uc740 \ub09c\ucd08\ub97c \uaf43\ubc2d\uc5d0\uc11c \ubca0\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1695": {"answer": 8, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])", "QL": [7, 56], "question": "\ubc18\uc5d0\ub294 7\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\uc774 \uc788\uace0 56\uac1c\uc758 \ub2ec\uac40\uc774 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ub2ec\uac40\uc744 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc5d0\uac8c \uade0\ub4f1\ud558\uac8c \ub098\ub220\uc900\ub2e4\uba74, \uac01 \ud559\uc0dd\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \ub2ec\uac40\uc744 \uc5bb\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1696": {"answer": 372, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [12, 31], "question": "\ubbfc\uc694\ub294 \uc2dc\uc18d 12km\uc758 \uc18d\ub3c4\ub85c \uc790\uc804\uac70\ub97c \ud0c8 \uc218 \uc788\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc740 31\uc2dc\uac04 \uc548\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uba40\ub9ac \uc790\uc804\uac70\ub97c \ud0c8 \uc218 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1697": {"answer": 63, "equation": "result=QL[2]-QL[0]", "QL": [12, 36, 75], "question": "\uc9c0\ub09c\uc8fc \uc815\uad6d\uc740 12\ub2ec\ub7ec, \ud638\uc11d\ub294 36\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc1b\uc558\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \uc8fc\ub9d0\uc5d0 \uc138\ucc28\ub97c \ud588\uace0 \uc9c0\uae08\uc740 75\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \uc138\ucc28\ube44\ub97c \ubc8c\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1698": {"answer": 9, "equation": "result=(QL[0]/QL[2])", "QL": [45, 3, 5], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 45\uac1c\uc758 \ubc14\ub098\ub098\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \uc740\uc9c0\uc640 \uacf5\uc720\ud560 3\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc635\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 5\uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\uac00 \uc788\ub2e4\uba74, \uac01 \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubc14\ub098\ub098\uac00 \ub4e4\uc5b4\uac00\uc57c \ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1699": {"answer": 15.1, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [10, 5.1], "question": "\ub85c\ub4dc\uc2a4\ud130 \ud3ec\uc7a5 \ud68c\uc0ac\ub294 \uc11d\uc9c4\uc758 \uac70\ub9ac\ub97c \ud3ec\uc7a5\ud558\uae30 \uc704\ud574 \uc2dc\uba58\ud2b8 10 kg\uacfc \uc740\uc9c0\uc758 \uac70\ub9ac\ub97c \ud3ec\uc7a5\ud558\uae30 \uc704\ud574 \uc2dc\uba58\ud2b8 5.1 kg\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud588\ub2e4. \ub85c\ub4dc\uc2a4\ud130 \ud3ec\uc7a5 \ud68c\uc0ac\ub294 \ubaa8\ub450 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc2dc\uba58\ud2b8\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \uc815\ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1700": {"answer": 0.6, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [0.2, 0.4], "question": "\ud1a0\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 0.2 cm, \uc77c\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 0.4 cm\uc758 \ube44\uac00 \ub0b4\ub838\ub2e4. \ud1a0\uc694\uc77c\uacfc \uc77c\uc694\uc77c\uc744 \ud569\uccd0\uc11c \ube44\uac00 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc654\ub098\uc694? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \uc815\ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1701": {"answer": 0.38, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.625, 0.25], "question": "\uc720\ub098\ub294 \ucfe0\ud0a4\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5c8\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 0.625 \ucef5\uc758 \ubc00\uac00\ub8e8\uc640 0.25 \ucef5\uc758 \uc124\ud0d5\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud588\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uc124\ud0d5\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\uc740 \ubc00\uac00\ub8e8\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc18c\uc218\uc810\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574\uc11c \uc815\ub2f5\uc744 \uc791\uc131\ud558\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1702": {"answer": 42, "equation": "result=(QL[2]*(QL[1]-QL[0]))", "QL": [6, 13, 6], "question": "\uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 \uc788\ub294 \uac01\uac01\uc758 \ucd08\ucf5c\ub9bf \ubc14\ub294 6 \ub2ec\ub7ec\uc785\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc0c1\uc790\uac00 \ucd1d 13\uac1c\uc758 \ubc14\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0 \ud0dc\ud615\uc774 6\uac1c\uc758 \ubc14\ub97c \uc81c\uc678\ud55c \ubaa8\ub4e0 \ubc14\ub97c \ud314\uc558\ub2e4\uba74, \ud0dc\ud615\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \ubc8c\uc5c8\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]]}, "1703": {"answer": 8, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [16, 8], "question": "\ub9cc\uc57d \uc724\uae30\uac00 \uc810\uc218\ub97c \ub9e4\uae38 16\uac1c\uc758 \uc2dc\ud5d8\uc9c0\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0 \uadf8\uac83\ub4e4 \uc911 8\uac1c\uc758 \uc810\uc218\ub97c \ub9e4\uacbc\ub2e4\uba74, \uc724\uae30\ub294 \ub9e4\uaca8\uc57c \ud558\ub294 \uc2dc\ud5d8\uc9c0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub0a8\uc558\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1704": {"answer": 11676, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [84, 139], "question": "84\uac1c\uc758 \uc78e\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uac01 \uc78e\uc0ac\uadc0\uc5d0\ub294 139\ub9c8\ub9ac\uc758 \ubb34\ub2f9\ubc8c\ub808\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubb34\ub2f9\ubc8c\ub808\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \ub9c8\ub9ac\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1705": {"answer": 0.5, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [0.17, 0.33, 1, 2], "question": "\uc815\uad6d\uc758 \uc544\ud30c\ud2b8 \ub2e8\uc9c0\uc5d0\uc11c 0.17 \uc544\ud30c\ud2b8\ub294 \uc6d0\ub8f8 \uc544\ud30c\ud2b8\uc774\uace0 0.33\uc740 \ud22c\ub8f8 \uc544\ud30c\ud2b8\uc774\ub2e4. \uce68\uc2e4 \ud55c \uce78\uc774\ub098 \ub450 \uce78\uc9dc\ub9ac \uc544\ud30c\ud2b8\uc758 \ube44\uc728\uc740 \uc5b4\ub290 \uc815\ub3c4\uc785\ub2c8\uae4c? \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ub098\ud0c0\ub0b4\ub77c.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1706": {"answer": 8, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [5, 2, 5], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 5\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uadf8 \uac00\uac8c\uc5d0\uc11c \uc11d\uc9c4\uc740 \uc0c8 \uac8c\uc784\uc5d0 2\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc37c\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc11d\uc9c4\uc774\uac00 \uc6a9\ub3c8\uc73c\ub85c 5\ub2ec\ub7ec\ub97c \ub354 \ubc1b\ub294\ub2e4\uba74, \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1707": {"answer": 16, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [23, 5, 12], "question": "\uc9c0\ubbfc\uacfc \uc9c0\ubbfc\uc758 \uc5c4\ub9c8\ub294 \uc815\uc6d0\uc5d0\uc11c \ub2f9\uadfc\uc744 \ub530\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 23\uac1c\ub97c \uace8\ub790\uace0 \uadf8\ub140\uc758 \uc5c4\ub9c8\ub294 5\uac1c\ub97c \uace8\ub790\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 12\uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc774 \uc88b\ub2e4\uba74, \uadf8\ub4e4\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub098\uc05c \ub2f9\uadfc\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1708": {"answer": 7, "equation": "result=QL[0]-QL[2]", "QL": [35, 27, 28], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 \uacfc\uc218\uc6d0\uc5d0\uc11c 35\uac1c\uc758 \ubc30\uc640 27\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \ub544\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \ud638\uc11d\uc5d0\uac8c 28\uac1c\uc758 \ubc30\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc720\uc815\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubc30\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1709": {"answer": 8, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])", "QL": [10, 80], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 10\uba85\uc758 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc744 \ud30c\ud2f0\uc5d0 \ucd08\ub300\ud588\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 80\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \uce5c\uad6c\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uc5bb\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1710": {"answer": 2.0, "equation": "result=(QL[0]/QL[1])", "QL": [24, 12], "question": "\uc720\ub098\ub294 \ub808\ubaac \uc0ec\ub808 \ud06c\ub9bc 24\uac1c\ub97c \ud314\uc558\ub2e4. \ubc15\uc2a4\uc5d0\ub294 \ud06c\ub9bc 12\uac1c\ub97c \ub2f4\uc744 \uc218 \uc788\uc744 \ub54c \uc720\uc815\uc774\uac00 \ud544\uc694\ud55c \ubc15\uc2a4\uc640 \uc5ec\ubd84\uc758 \ud06c\ub9bc\uc740 \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1711": {"answer": 6, "equation": "result=QL[1]-QL[2]", "QL": [1, 9, 3], "question": "\ud55c \ub808\uc2a4\ud1a0\ub791\uc740 \uc810\uc2ec\uc2dc\uac04\uc5d0 \uc81c\uacf5\ud560 \ud584\ubc84\uac70 9\uac1c\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5c8\ub2e4. 3\uac1c\ub9cc \uc190\ub2d8\uc5d0\uac8c \uc81c\uacf5\ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud584\ubc84\uac70\uac00 \uba87 \uac1c\uac00 \ub0a8\uc558\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1712": {"answer": 27, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))", "QL": [4, 5, 3], "question": "4\uba85\uc758 \uce5c\uad6c\uac00 \uc628\ub77c\uc778\uc73c\ub85c \ube44\ub514\uc624 \uac8c\uc784\uc744 \ud558\uace0 \uc788\uc5c8\uace0 5\uba85\uc774 \ub354 \uac8c\uc784\uc5d0 \ucc38\uac00\ud588\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01 \uc120\uc218\uac00 3\uba85\uc758 \uc0dd\uba85\uc744 \uac00\uc84c\ub2e4\uba74, \uadf8\ub4e4\uc740 \ucd1d \uba87 \uba85\uc758 \uc0dd\uba85\uc744 \uac00\uc84c\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "1713": {"answer": 89, "equation": "result=QL[1]+(QL[3]*QL[4])", "QL": [1, 24, 1, 13, 5], "question": "\uc804\ud654 \ud1b5\ud654\uc758 \ucc98\uc74c 1\ubd84\uc740 24\uc13c\ud2b8\uc774\uace0 \ucd08\uacfc \uc2dc\uac04\uc740 1\ubd84\ub2f9 13\uc13c\ud2b8\uc785\ub2c8\ub2e4. 5\ubd84\uac04\uc758 \uc804\ud654 \ud1b5\ud654 \ube44\uc6a9\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Multiply", "QL[4]"]]]]]}, "1714": {"answer": 0.88, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [0.08, 0.33, 0.47], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \uacfc\ud559 \uc218\uc5c5\uc5d0\uc11c \uc2e4\ud5d8\uc744 \uc704\ud574 \ud50c\ub77c\uc2a4\ud2f1 \uace0\ub9ac\uc758 \ubb34\uac8c\ub97c \uc7c0\ub2e4. \uc740\uc9c0\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\uc0c9 \ubc18\uc9c0 \ubb34\uac8c\uac00 0.08kg\uc774\uace0, \ubcf4\ub77c\uc0c9 \ubc18\uc9c0\uc758 \ubb34\uac8c\uac00 0.33kg\uc774\uace0, \ud770\uc0c9 \ubc18\uc9c0\uc758 \ubb34\uac8c\uac00 0.47kg\uc774\ub77c\ub294 \uac83\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud50c\ub77c\uc2a4\ud2f1 \ubc18\uc9c0\uc758 \ucd1d \ubb34\uac8c\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc77c\uae4c\uc694? \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ub098\ud0c0\ub0b4\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1715": {"answer": 4, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [7, 5, 8], "question": "\ud559\uad50 \ubca0\uc774\ud06c \uc138\uc77c\uc744 \uc704\ud574 \uc724\uae30\ub294 \ucf00\uc774\ud06c\uc640 \ucfe0\ud0a4\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5c8\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 7\ucef5\uc758 \ucf00\uc774\ud06c\uc640 5\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uad6c\uc6e0\ub2e4. \uc138\uc77c \ud6c4\uc5d0 \uc724\uae30\ub294 8\uac1c\uc758 \ucf00\uc774\ud06c\uc640 \ucfe0\ud0a4\uac00 \ub0a8\uc558\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \ucf00\uc774\ud06c\uc640 \ud06c\uae30\ub97c \uba87 \uac1c\ub098 \ud314\uc558\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1716": {"answer": 3, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [7, 4], "question": "\ud638\uc11d\uc740 7\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\uc9c0\ub9cc 4\uac1c\ub294 \ubd80\uc11c\uc838\uc788\uc5c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \ubd80\uc11c\uc9c0\uc9c0 \uc54a\uc740 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1717": {"answer": 30, "equation": "result=(QL[1]*(QL[2]+QL[3]))", "QL": [1, 3, 8, 2], "question": "\uaf43\uc9d1\uc5d0\uc11c \uaf43\uc744 1 \uc1a1\uc774\ub2f9 3\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \ud310\ub9e4 \uc911\uc774\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ubbfc\uc601\uc774\uac00 \uc7a5\ubbf8 8\uc1a1\uc774\uc640 \ub370\uc774\uc9c0 2\uac1c\ub97c \uc0c0\ub2e4\uba74, \uadf8\ub140\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc37c\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[3]"]]]]]}, "1718": {"answer": 54, "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]+QL[2]))", "QL": [6, 5, 4], "question": "\uc720\ub098\ub294 6\uac1c\uc758 \ucc45\uc774 \ub4e4\uc5b4\uac00\ub294 \ucc45\uc7a5\uc744 \uc815\ub9ac\ud558\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\ub140\uac00 5\uac1c\uc758 \ubbf8\uc2a4\ud130\ub9ac \ucc45\uc7a5\uacfc 4\uac1c\uc758 \uadf8\ub9bc \ucc45\uc7a5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \uadf8\ub140\ub294 \ucd1d \uba87 \uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]]}, "1719": {"answer": 6.5, "equation": "result=QL[1]+QL[2]", "QL": [1, 1.25, 5.25], "question": "\uc9c0\uc9c4\uc5f0\uad6c\ub97c \uc704\ud574 \uadfc\ucc98\uc758 \ub2e8\uce35 \uc120\uc758 \uc6c0\uc9c1\uc784\uc744 \uc5f0\uad6c\ud558\uace0 \uc788\ub2e4. \ub2e8\uce35\uc120\uc740 \uc9c0\ub09c 1\ub144 \ub3d9\uc548 1.25km, \uadf8\uc804 \ud574\uc5d0\ub294 5.25km \uc774\ub3d9\ud588\ub2e4. \ub2e8\uce35\uc120\uc740 \ucd1d \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc774\ub3d9\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c? \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ub098\ud0c0\ub0b4\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "1720": {"answer": 7, "equation": "result=(QL[0]-QL[1]-QL[2])/QL[3]", "QL": [74, 35, 18, 3, 1], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \uac00\uac8c\uc5d0\uc11c 74\uc13c\ud2b8\ub97c \uc37c\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 35\uc13c\ud2b8 \uc9dc\ub9ac \uacf5\ucc45, 18\uc13c\ud2b8 \uc9dc\ub9ac \uc790, \uadf8\ub9ac\uace0 3\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc5f0\ud544 \ud55c \uc790\ub8e8\uc758 \uac00\uaca9\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"], "Divide", "QL[3]"]]]]}, "1721": {"answer": 56.0, "equation": "result=QL[1]/(const1-QL[0])", "QL": [0.25, 42], "question": "\uc5b4\ub5a4 \uac00\uac8c\uc5d0\uc11c \ubaa8\ub4e0 \uc0c1\ud488\uc744 0.25% \ud560\uc778 \ud310\ub9e4\ub97c \ud558\uace0 \uc788\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc0c1\ud488\uc744 \uc0ac\uae30 \uc704\ud574 42\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc9c0\ubd88\ud588\ub2e4. \uc815\uac00\ub85c \ud310\ub9e4\ud588\ub2e4\uba74 \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc9c0\ubd88\ud588\uc744\uae4c? \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ub098\ud0c0\ub0b4\ub77c.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", ["BinaryOperation", "const1", "Subtract", "QL[0]"]]]]]}, "1722": {"answer": 32, "equation": "result=(QL[1]*(QL[3]+QL[5]))", "QL": [1, 4, 1, 6, 2, 2], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 \ube44\ub514\uc624 \uac8c\uc784\uc744 \ud558\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ubcf4\ubb3c \ud55c \uac1c\ub2f9 4\uc810\uc774 \uc8fc\uc5b4\uc9c4\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud0dc\ud615\uc774\uac00 1\ub2e8\uacc4\uc5d0\uc11c 6\uac1c\uc758 \ubcf4\ubb3c\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\uace0 2\ub2e8\uacc4\uc5d0\uc11c 2\uac1c\ub97c \ucc3e\uc558\ub2e4\uba74, \ud0dc\ud615\uc774\uc758 \uc810\uc218\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc77c\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Add", "QL[5]"]]]]]}, "1723": {"answer": 8, "equation": "result=QL[0]/QL[1]", "QL": [96, 12], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 96\uac1c\uc758 \uba38\ud540\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\ub370, \uc740\uc9c0\ub294 \uba38\ud540\uc744 12\uac1c\uc529 \ud3ec\uc7a5\ud560 \ud544\uc694\uac00 \uc788\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\uac00 \ud544\uc694\ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1724": {"answer": 2.0, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])", "QL": [3, 6], "question": "\ub9cc\uc57d \ub0a8\uc900\uc774\uac00 \uc2dc\uc18d 3km\ub85c 6km\uc744 \uac78\uc5c8\ub2e4\uba74, \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc624\ub7ab\ub3d9\uc548 \uc5ec\ud589\ud558\uace0 \uc788\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1725": {"answer": 73, "equation": "result=(QL[0]/QL[1])", "QL": [219, 3, 1], "question": "219\uba85\uc758 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \ub3d9\ubb3c\uc6d0\uc5d0 \uac00\uace0 \uc788\uace0, \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc744 \ud0dc\uc6b0\uae30 \uc704\ud574 3\ub300\uc758 \ubc84\uc2a4\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \ubc84\uc2a4\uc5d0 \uac19\uc740 \uc22b\uc790\uac00 \ub4e4\uc5b4\uac00\uace0 \ubaa8\ub4e0 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \ub3d9\ubb3c\uc6d0\uc5d0 \uac04\ub2e4\uba74 \ud55c \ubc84\uc2a4\uc5d0 \uba87 \uba85\uc774\ub098 \ub4e4\uc5b4\uac08\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1726": {"answer": 52, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [92, 40], "question": "\uc9c0\ubbf8\ub294 92\uac1c\uc758 \ub2ec\uac40\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ud0dc\ud615\uc5d0\uac8c \ub2ec\uac40 40\uac1c\ub97c \uc900\ub2e4\uba74 \uc9c0\ubbf8\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \ub2ec\uac40\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1727": {"answer": 159, "equation": "result=QL[4]-(QL[1]+QL[2]+QL[3])", "QL": [1, 25, 20, 75, 279], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc0c8 \ucd95\uad6c\ud654 \ud55c \uc30d\uacfc \uacf5\uc744 \uc0ac\uae30 \uc704\ud574 \uc6a9\ub3c8\uc744 \ubaa8\uc73c\uace0 \uc788\ub2e4. \ud560\uba38\ub2c8\ub294 \ub0a8\uc900\uc774\uc5d0\uac8c \uc0dd\uc77c \uc120\ubb3c\ub85c 25\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc774\ubaa8\uc640 \uc0bc\ucd0c\uc740 \ub0a8\uc900\uc774\uc5d0\uac8c 20\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc8fc\uc5c8\uace0 \ubd80\ubaa8\ub2d8\uc740 \ub0a8\uc900\uc774\uc5d0\uac8c 75\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 279\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc0dd\uc77c \uc804\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[4]", "Subtract", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"], "Add", "QL[3]"]]]]]}, "1728": {"answer": 81, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [40, 41], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 40\uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 41\uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud0dc\ud615\uacfc \uc11d\uc9c4\uc740 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1729": {"answer": 64013, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [64535, 522], "question": "\uba3c\uc9c0 \ud3ed\ud48d\uc774 \ub300\ucd08\uc6d0\uc744 \ud729\uc4f8\uace0 \uc788\ub2e4. \uba3c\uc9c0\uac00 \ub300\ucd08\uc6d0\uc758 64535ha\ub97c \ub36e\uc5c8\uc9c0\ub9cc, 522ha\ub294 \ub36e\uc774\uc9c0 \uc54a\uc740 \ucc44\ub85c \ub0a8\uc544\uc788\ub2e4. \ub300\ucd08\uc6d0\uc740 \uba87 ha\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1730": {"answer": 79, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [41, 38, 2], "question": "\uc740\uc9c0\uc758 \uc5c4\ub9c8\ub294 41\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uad6c\uc6e0\ub2e4. \uc815\uad6d\uc758 \uc544\ube60\ub294 38\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uad6c\uc6e0\ub2e4. \ub458 \ub2e4 \ud30c\ud2f0\ub97c \uc704\ud574 \ucfe0\ud0a4\ub97c \ud559\uad50\uc5d0 \uac00\uc838\uc654\ub2e4. \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1731": {"answer": 8, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])", "QL": [4, 52, 7], "question": "\uc0dd\uc77c\ud30c\ud2f0\ub97c \uc704\ud574 \uc815\uad6d\uc740 4\uac1c\uc758 \uc77c\ubc18 \ud0c4\uc0b0\uc74c\ub8cc\uc640 52\uac1c\uc758 \ub2e4\uc774\uc5b4\ud2b8 \ud0c4\uc0b0\uc74c\ub8cc\ub97c \uc0c0\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc815\uad6d\uc758 \ub0c9\uc7a5\uace0\uac00 \uac01\uac01\uc758 \uc120\ubc18\uc5d0 7\uac1c\ub9cc \ub2f4\uc744 \uc218 \uc788\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc120\ubc18\ub4e4\uc744 \ucc44\uc6b8\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1732": {"answer": 33, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [13, 30, 10], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 13\uac1c\uc758 \uc74c\uc545 \ud30c\uc77c\uacfc 30\uac1c\uc758 \ube44\ub514\uc624 \ud30c\uc77c\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ubbfc\uc601\uc774\uac00 10\uac1c\uc758 \ud30c\uc77c\uc744 \uc0ad\uc81c\ud588\ub2e4\uba74, \ubbfc\uc601\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \ud30c\uc77c\uc774 \ub0a8\uc544\uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1733": {"answer": 14, "equation": "result=(QL[1]-QL[0])", "QL": [64, 78], "question": "64\uba85\uc758 \uc544\uc774\ub4e4\uc774 \ubc84\uc2a4\uc5d0 \ud0c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ubc84\uc2a4\uc815\ub958\uc7a5\uc5d0\uc11c, \uba87\uba87\uc758 \ub354 \ub9ce\uc740 \uc544\uc774\ub4e4\uc774 \ubc84\uc2a4\uc5d0 \ud0d4\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8\ub9ac\uace0 \ubc84\uc2a4\uc5d0\ub294 \ubaa8\ub450 78\uba85\uc758 \uc544\uc774\ub4e4\uc774 \ud0c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ubc84\uc2a4\uc815\ub958\uc7a5\uc5d0\uc11c \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc544\uc774\ub4e4\uc774 \ubc84\uc2a4\uc5d0 \ud0d4\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1734": {"answer": 19, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [11, 18, 10], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 11\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 \uc0dd\uc77c\uc5d0 18\ub2ec\ub7ec\ub97c \ub354 \ubc1b\uc558\uc9c0\ub9cc \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uac8c\uc784\uc5d0 10\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc37c\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1735": {"answer": 51, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [7, 2, 46], "question": "\uc815\uad6d\uc740 \uc810\uc218\ub97c \ub9e4\uae38 7\uac1c\uc758 \uc2dc\ud5d8\uc9c0\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc815\uad6d\uc774\uac00 2\uac1c\uc758 \uc131\uc801\uc744 \ub9e4\uacbc\uc9c0\ub9cc, \ub2e4\ub978 46\uac1c\uc758 \uc2dc\ud5d8\uc9c0\uac00 \ub098\uc654\ub2e4\uba74, \uc815\uad6d\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \uc2dc\ud5d8\uc9c0\uc5d0 \uc810\uc218\ub97c \ub9e4\uaca8\uc57c \ud560\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1736": {"answer": 32, "equation": "result=(QL[2]*QL[1])", "QL": [1, 4, 8], "question": "\uc720\ub098\ub294 \uc77c\uc8fc\uc77c \uc911 \uccab 4\uc77c \ub3d9\uc548\uc5d0 8\uc2dc\uac04\uc744 \uc77c\ud588\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uc2dc\uac04\uc774\ub098 \uc77c\ud588\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1737": {"answer": 9, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [5, 4], "question": "\ud604\uc7ac \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 5\uadf8\ub8e8\uc758 \ucc38\ub098\ubb34\uac00 \uc788\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \uc624\ub298 4\uadf8\ub8e8\uc758 \ucc38\ub098\ubb34\ub4e4\uc744 \uc2ec\uc744 \uac83\uc774\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774 \uc77c\uc744 \ub9c8\uce58\uba74 \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ucc38\ub098\ubb34\uac00 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1738": {"answer": 5, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])", "QL": [4, 20], "question": "\ubbfc\uc601\uc740 \uc2dc\uc18d 4km\ub85c 20km\uc744 \uc774\ub3d9\ud588\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc624\ub7ab\ub3d9\uc548 \uc774\ub3d9\ud588\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1739": {"answer": 183, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [6, 189], "question": "\uc5b4\ub5a4 \uc218\uc5d0 6\uc744 \ub354\ud55c \uac12\uc740 189\uc774\ub2e4. \uc5b4\ub5a4 \uc218\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1740": {"answer": 2, "equation": "result=((QL[1]-QL[2])/QL[3])", "QL": [1, 48, 38, 5], "question": "\ud55c \uc0c1\uc810\uc740 48\uad8c\uc758 \uceec\ub7ec\ub9c1\ubd81\uc744 \ubcf4\uc720\ud558\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc740 \uceec\ub7ec\ub9c1\ubd81\uc744 38\uac1c \ud310\ub9e4\ud588\ub2e4. \ud638\uc11d\uc740 \uac01\uac01\uc758 \uc120\ubc18\uc5d0 5\uac1c\uc758 \uceec\ub7ec\ub9c1\ubd81\uc744 \uc62c\ub9b4 \uc218 \uc788\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc120\ubc18\ub4e4\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud560\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"], "Divide", "QL[3]"]]]]}, "1741": {"answer": 12.3, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [5.71, 6.59], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 \uc7a5\ub09c\uac10\ub4e4\uc744 \uc0c0\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 5.71\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \ucd95\uad6c\uacf5\uc744 \uc0c0\uace0, \uad6c\uc2ac\uc744 \uc0ac\ub294 \ub370 6.59\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc37c\ub2e4. \ucd1d \ud569\uccd0\uc11c, \ud0dc\ud615\uc740 \uc7a5\ub09c\uac10\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc37c\uc2b5\ub2c8\uae4c? \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ub098\ud0c0\ub0b4\uc8fc\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1742": {"answer": 152, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [57, 95], "question": "\uc720\ub098\ub294 57\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uadf8\ub140\ub294 \ub610 \ub2e4\ub978 95\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \ucc3e\uc558\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1743": {"answer": 372, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [124, 3], "question": "124\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \ud559\uad50 \ubcbd\uc5d0 \uac01\uac01 3\uac1c\uc758 \ubcc4\uc744 \ub9cc\ub4e4\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud559\uc0dd\ub4e4\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ubcc4\uc744 \ub9cc\ub4e4\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1744": {"answer": 9, "equation": "result=QL[1]/const7", "QL": [1, 63], "question": "\ud55c \ub808\uc2a4\ud1a0\ub791\uc774 \uc9c0\ub09c\uc8fc\uc5d0 63\uac1c\uc758 \ud584\ubc84\uac70\ub97c \ud314\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud558\ub8e8\uc5d0 \ud3c9\uade0 \uba87 \uac1c\uc758 \ud584\ubc84\uac70\uac00 \ud314\ub838\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "const7"]]]]}, "1745": {"answer": 0.34, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.67, 0.33], "question": "\ud30c\uc774 \uba39\uae30 \ub300\ud68c\uc5d0\uc11c, \uc9c0\ubbfc\uc740 \uc2dc\uac04 \uc548\uc5d0 0.67 \ud30c\uc774\ub97c \uba39\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc740 0.33 \ud30c\uc774\ub97c \uba39\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc740 \ud638\uc11d\ubcf4\ub2e4 \ud30c\uc774\ub97c \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \uba39\uc5c8\uc744\uae4c\uc694? \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ub098\ud0c0\ub0b4\ub77c.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1746": {"answer": 7, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [55, 6, 7], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 \uc2dc\ud5d8\uc9c0\uc5d0 \ucd1d 55\uac1c\uc758 \ubb38\uc81c\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc740 \ubb38\uc81c\ub4e4 \uc911 6\uac1c\ub97c \ub05d\ub0c8\uc9c0\ub9cc \uc5ec\uc804\ud788 \ud574\uc57c \ud560 7\uac1c\uc758 \uc2dc\ud5d8\uc9c0\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01 \uc2dc\ud5d8\uc9c0\uac00 \uac19\uc740 \uc218\uc758 \ubb38\uc81c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \uac01 \uc2dc\ud5d8\uc9c0\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubb38\uc81c\uac00 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1747": {"answer": 6.5, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [7.125, 0.625], "question": "\uc720\uc815\uc758 \ud654\ud559 \uad50\uacfc\uc11c\uc758 \ubb34\uac8c\ub294 7.125kg\uc774\uace0 \uae30\ud558\ud559 \uad50\uacfc\uc11c\uc758 \ubb34\uac8c\ub294 0.625kg\uc774\ub2e4. \ud654\ud559 \uad50\uacfc\uc11c\ub294 \uae30\ud558\ud559 \uad50\uacfc\uc11c\ubcf4\ub2e4 \ubb34\uac8c\uac00 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub098\uac08\uae4c\uc694? \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ud06c\ub098 \ud0c0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1748": {"answer": 0.1, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.3, 0.2, 2, 1, 2], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\uac00 0.3\ud53c\ud2b8 \uae38\uc774\uc758 \ubb3c\uace0\uae30\uc640 0.2\ud53c\ud2b8 \uae38\uc774\uc758 \ub450 \ubc88\uc9f8 \ubb3c\uace0\uae30\ub97c \uc7a1\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uccab \ubc88\uc9f8 \ubb3c\uace0\uae30\ub294 \ub450 \ubc88\uc9f8 \ubb3c\uace0\uae30\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uae38\uae4c\uc694? \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ub098\ud0c0\ub0b4\ub77c.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1749": {"answer": 7, "equation": "result=QL[1]/QL[0]", "QL": [45, 315], "question": "\ud0dc\ud615\uc758 \ucc45\uaf42\uc774\uc5d0\ub294 \uac01\uac01 45\uad8c\uc758 \ucc45\uc774 \uaf42\ud600 \uc788\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774 315\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74 \ud0dc\ud615\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \uc120\ubc18\uc774 \ud544\uc694\ud560\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1750": {"answer": 5, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])", "QL": [6, 30], "question": "\uc724\uae30\ub294 \uce74\ub4dc \ubaa8\uc74c\uc744 6\uac1c\uc758 \ubb36\uc74c\uc73c\ub85c \ub098\ub204\uae30\ub97c \uc6d0\ud55c\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 30\uac1c\uc758 \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubb36\uc74c\uc774 \uc0dd\uc131\ub429\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1751": {"answer": 18.0, "equation": "result=QL[0]*const100", "QL": [0.18], "question": "0.18\uc744 \ubc31\ubd84\uc728\ub85c \ubcc0\ud658\ud558\uc138\uc694. \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ub098\ud0c0\ub0b4\ub77c.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "const100"]]]]}, "1752": {"answer": 0.75, "equation": "result=QL[1]/QL[0]", "QL": [120, 90, 1], "question": "\ub9cc\uc57d 120\uac1c\uc758 \ub9c9\ub300\uc0ac\ud0d5\uc774 90\ub2ec\ub7ec\ub77c\uba74, 1\uac1c\uc758 \ub9c9\ub300\uc0ac\ud0d5\uc740 \uba87 \ub2ec\ub7ec\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1753": {"answer": 5, "equation": "result=QL[1]/QL[0]", "QL": [3, 15], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 \uc724\uae30, \ub0a8\uc900 \uc138 \uba85\uc774\uc11c \ud568\uaed8 \uc810\uc2ec\uc744 \uba39\uc73c\ub7ec \uac14\ub2e4. \ucd1d 15\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc9c0\ubd88\ud588\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 \ub611\uac19\uc774 \ub098\ub220\uc11c \uacc4\uc0b0\ud558\uae30\ub85c \uacb0\uc815\ud588\ub294\ub370, \uac01 \uc0ac\ub78c\uc774 \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc9c0\ubd88\ud588\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1754": {"answer": 0.6, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [0.2, 0.4], "question": "\ub3d9\ubb3c\uc6d0\uc758 \ubd81\uadf9\uacf0\uc740 \ub9e4\uc77c \uc1a1\uc5b4 0.2kg\uc640 \uc5f0\uc5b4 0.4kg\ub97c \uba39\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubd81\uadf9\uacf0\uc740 \ud558\ub8e8\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc591\uc758 \ubb3c\uace0\uae30\ub97c \uba39\ub098\uc694? \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ub098\ud0c0\ub0b4\ub77c.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1755": {"answer": 43, "equation": "result=(QL[2]-QL[1])/QL[0]", "QL": [2, 38, 124], "question": "X\uc5d0 2\ub97c \uacf1\ud558\uace0 38 \ud569\ud558\uba74 124\uc774\ub2e4. X\ub97c \ucc3e\uc544\ub77c.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1756": {"answer": 68, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [212, 280], "question": "\uc720\uc815\uc740 212\ub9c8\ub9ac\uc758 \ubb3c\uace0\uae30\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc740 280\ub9c8\ub9ac\uc758 \ubb3c\uace0\uae30\ub97c \uac00\uc9c0\uae30 \uc704\ud574 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\uc740 \ubb3c\uace0\uae30\ub97c \uc0ac\uc57c \ud558\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1757": {"answer": 82, "equation": "result=QL[0]-QL[2]", "QL": [97, 8, 15], "question": "\ud638\uc11d\uc740 97\uac1c\uc758 \uc57c\uad6c \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uace0, 8\uac1c\ub294 \ucc22\uc5b4\uc84c\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc740 \ud638\uc11d\uc758 \uc57c\uad6c \uce74\ub4dc 15\uac1c\ub97c \uc0c0\ub2e4. \ud638\uc11d\uc740 \uc9c0\uae08 \uba87 \uac1c\uc758 \uc57c\uad6c \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1758": {"answer": 4, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[3])", "QL": [17, 15, 1, 8], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 17\uac1c\uc758 \uc218\ud559 \ubb38\uc81c\uc640 15\uac1c\uc758 \uc601\uc5b4 \ubb38\uc81c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc11d\uc9c4\uc774\uac00 \ud55c \uc2dc\uac04\uc5d0 8\uac1c\uc758 \ubb38\uc81c\ub97c \ud480 \uc218 \uc788\ub2e4\uba74, \uc11d\uc9c4\uc774\uac00 \ubaa8\ub4e0 \ubb38\uc81c\ub97c \ud478\ub294 \ub370 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uac78\ub9b4\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[3]"]]]]}, "1759": {"answer": 121, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [36, 85], "question": "\uc11d\uc9c4\uc758 \uac15\uc544\uc9c0\ub294 \uc5b4\uc81c \uc2ec\ud55c \uadc0\uc553\uc774\ub97c \ud588\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\uac00 \uc5b4\uc81c \uac15\uc544\uc9c0\uc758 \uadc0\ub97c \ub4e4\uc5ec\ub2e4\ubd24\uc744 \ub54c, \uc624\ub978\ucabd \uadc0\uc5d0 36\ub9c8\ub9ac\uc758 \ubcbc\ub8e9\uacfc \uc67c\ucabd \uadc0\uc5d0 85\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc0c8\ub07c \ubcbc\ub8e9\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uac15\uc544\uc9c0\uc758 \uadc0\ub97c \uccad\uc18c\ud588\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubcbc\ub8e9\uc774 \uc8fd\uc600\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1760": {"answer": 26, "equation": "result=(QL[1]-QL[0])", "QL": [34, 60], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\uc758 \uc5c4\ub9c8\ub294 \uc0dd\uc77c\uc5d0 34\uac1c\uc758 \ud48d\uc120\uc744 \ub354 \uc8fc\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8\ub7ec\uace0 \ub098\uc11c, \ubbfc\uc601\uc774\ub294 60\uac1c\uc758 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \ucc98\uc74c \uba87 \uac1c\uc758 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1761": {"answer": 0.63, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [0.375, 0.25], "question": "\uc740\uc9c0\uc758 \ubc14\uce89\uc2a4 \uc6e8\uc5b4\ub294 \ube44\ud0a4\ub2c8 0.375kg, \ud2b8\ub801\ud06c 0.25kg\uc774\ub2e4. \ube44\ud0a4\ub2c8\uc640 \ud2b8\ub801\ud06c\uc758 \ubb34\uac8c\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc778\uac00\uc694? \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ud06c\ub098 \ud0c0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1762": {"answer": 21, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [9, 7, 5], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 9\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\uace0, \uc9c0\ubbfc\uc740 7\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\uace0, \ud0dc\ud615\uc740 \ud574\ubcc0\uc5d0\uc11c 5\uac1c\uc758 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 \ud568\uaed8 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc870\uac1c\uaecd\uc9c8\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1763": {"answer": 2327, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [1215, 1112, 2], "question": "\uc720\ub098\uc758 \uc5c4\ub9c8\ub294 1215\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uad6c\uc6e0\ub2e4. \uc740\uc9c0\uc758 \uc544\ube60\ub294 1112\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uad6c\uc6e0\ub2e4. \ub458 \ub2e4 \ud30c\ud2f0\ub97c \uc704\ud574 \ucfe0\ud0a4\ub97c \ud559\uad50\uc5d0 \uac00\uc838\uc654\ub2e4. \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1764": {"answer": 54, "equation": "result=(QL[1]*(QL[2]-QL[3]))", "QL": [1, 9, 14, 8], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 \uae4e\uc740 \uc794\ub514 \ud55c \uac1c\ub2f9 9\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc8c\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud0dc\ud615\uc774\uac00 14\uac1c\uc758 \uc794\ub514\ub97c \uae4e\uc544\uc57c \ud588\uc9c0\ub9cc 8\uac1c\ub97c \uae4e\ub294 \uac83\uc744 \uc78a\uc5c8\ub2e4\uba74, \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc2e4\uc81c\ub85c \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \ubc8c\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[3]"]]]]]}, "1765": {"answer": 9, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])", "QL": [9, 81], "question": "9\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\uc774 \ubc18\uc5d0 \uc788\uace0 81\uac1c\uc758 \ud2f0\ucf13\uc774 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud2f0\ucf13\uc774 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc5d0\uac8c \uade0\ub4f1\ud558\uac8c \ub098\ub204\uc5b4\uc9c4\ub2e4\uba74, \uac01 \ud559\uc0dd\uc740 \ud2f0\ucf13\uc744 \uba87 \uc7a5\uc529 \ubc1b\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1766": {"answer": 90, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))", "QL": [7, 3, 9], "question": "\uac01 \ud14c\uc774\ube14\uc5d0 7\uba85\uc758 \uc5ec\uc790\uc640 3\uba85\uc758 \ub0a8\uc790\uac00 \ud568\uaed8 \uc549\uc544\uc788\uace0, \uc774\ub7ec\ud55c \ud14c\uc774\ube14\uc774 9\uac1c\uac00 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc2dd\ub2f9\uc5d0\ub294 \ucd1d \uba87 \uba85\uc758 \uc190\ub2d8\uc774 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "1767": {"answer": 79, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [77, 2], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 77\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \ucc44\uc9d1\ud558\uace0, \ud638\uc11d\uc758 \uc544\ubc84\uc9c0\ub294 \ud638\uc11d\uc774\uc5d0\uac8c 2\uac1c \ub354 \uc900\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1768": {"answer": 0.42, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [0.17, 0.17, 0.08], "question": "\uc9c0\ubbf8\ub294 \ubc30\ub0ad\uc5ec\ud589\uc744 \uc704\ud574 \uac04\uc2dd\uc744 \uc11e\uc5c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc740 0.17\uc758 \ub545\ucf69 kg, 0.17\uc758 \ucd08\ucf5c\ub9bf \uce69 kg, 0.08\uc758 \uac74\ud3ec\ub3c4\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud558\uc600\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc740 \uba87 kg\uc758 \uac04\uc2dd\uc744 \uc11e\uc5c8\ub294\uc9c0 \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ud06c\ub098 \ud0c0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1769": {"answer": 703, "equation": "result=QL[1]*QL[0]", "QL": [19, 37], "question": "\ub9cc\uc57d \uac01 \uac00\ubc29\uc5d0 19\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\uac00 \ub4e4\uc5b4\uc788\uace0 37\uac1c\uc758 \uac00\ubc29\uc774 \uc788\ub2e4\uba74 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[0]"]]]]}, "1770": {"answer": 3, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [6, 3], "question": "6\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc0c8\uc640 3\uac1c\uc758 \ub465\uc9c0\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub465\uc9c0\ubcf4\ub2e4 \uc0c8\uac00 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1771": {"answer": 27, "equation": "result=QL[2]/QL[1]", "QL": [4, 20, 540], "question": "\uc724\uae30, \ud638\uc11d, \uc720\uc815, \uadf8\ub9ac\uace0 \uc740\uc9c0 \ub124 \uba85\uc774\uc11c \uac01\uac01 20\uac1c\uc758 \ud328\ub85c \ubb36\uc778 540\uac1c\uc758 \uc57c\uad6c \uce74\ub4dc\ub97c \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \ubb36\uc74c\uc758 \uc57c\uad6c \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1772": {"answer": 559, "equation": "result=QL[0]-QL[2]", "QL": [792, 122, 233], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 792\uac1c\uc758 \uac80\uc740 \uad6c\uc2ac\uacfc 122\uac1c\uc758 \ube68\uac04 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 \ud0dc\ud615\uc758 \uac80\uc740 \uad6c\uc2ac 233\uac1c\ub97c \uac00\uc838\uac14\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uac80\uc740 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1773": {"answer": 41, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [36, 9, 4], "question": "\ud559\uad50 \uc81c\ube75 \uc138\uc77c\uc744 \uc704\ud574 \uc720\ub098\ub294 \ucf00\uc774\ud06c\uc640 \ucfe0\ud0a4\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5c8\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 36\ucef5\uc758 \ucf00\uc774\ud06c\uc640 9\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uad6c\uc6e0\ub2e4. \ud310\ub9e4 \ud6c4\uc5d0 \uc720\ub098\ub294 \uc9d1\uc73c\ub85c \uac00\uc838\uac08 4\uac1c\ub97c \ub0a8\uacbc\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \ucf00\uc774\ud06c\uc640 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uba87 \uac1c\ub098 \ud314\uc558\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1774": {"answer": 80, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))", "QL": [8, 2, 8], "question": "\ud034\uc988 \uac8c\uc784\uc744 \ud558\ub294 \ub3d9\uc548, \ub0a8\uc900\uc740 \uc804\ubc18\uc804\uc5d0 8\ubb38\uc81c\ub97c \ub9de\ud614\uace0, \ud6c4\ubc18\uc804\uc5d0 2\ubb38\uc81c\ub97c \ub9de\ud614\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \ubb38\uc81c\uac00 8\uc810\uc774\ub77c\uba74, \ub0a8\uc900\uc758 \ub9c8\uc9c0\ub9c9 \uc810\uc218\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc600\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "1775": {"answer": 32, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))", "QL": [9, 5, 8], "question": "\uc810\uc2ec\uc2dc\uac04\uc5d0 9\uba85\uc758 \uc190\ub2d8\uc774 \uc788\uc5c8\ub294\ub370 \uadf8\uc911 5\uba85\uc740 \ud638\uc11d\uc5d0\uac8c \ud301\uc744 \ub0a8\uae30\uc9c0 \uc54a\uc558\ub2e4. \ud301\uc744 \uc900 \uc0ac\ub78c\ub4e4\ub85c\ubd80\ud130 \uac01\uac01 8\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc1b\ub294\ub2e4\uba74, \ud638\uc11d\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \ubc8c\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "1776": {"answer": 0.91, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [0.08, 0.75, 0.08], "question": "\uc720\ub098\uac00 \ubaa9\uc694\uc77c \ubc24\uc5d0 \ub0a8\uc740 \ud0c0\ub974\ud2b8\ub97c \ub0c9\uc7a5\uace0\uc5d0 \ub123\uc5c8\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uccb4\ub9ac \ud0c0\ub974\ud2b8 0.08kg, \ube14\ub8e8\ubca0\ub9ac \ud0c0\ub974\ud2b8 0.75kg \uadf8\ub9ac\uace0 \ubcf5\uc22d\uc544 \ud0c0\ub974\ud2b8 0.08kg\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\ub294 \uac83\uc744 \uc54c\uc544\ucc28\ub838\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub0a8\uc740 \ud0c0\ub974\ud2b8\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 kg \uc778\uc9c0 \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ub098\ud0c0\ub0b4\ub77c.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1777": {"answer": 78, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [87, 9, 8], "question": "\uc815\uad6d\uc740 87kg\uc774\ub2e4. \ud638\uc11d\uc740 9kg\uc774\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 8kg\uc774\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \ud638\uc11d\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ubb34\uac81\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1778": {"answer": 34, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [67, 33], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 \uc0dd\uc77c\uc120\ubb3c\ub85c 67\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc1b\uc558\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 \uc2a4\ud3ec\uce20 \uc6a9\ud488 \uac00\uac8c\ub85c \uac14\uace0 \uc57c\uad6c \uae00\ub7ec\ube0c, \uc57c\uad6c, \uadf8\ub9ac\uace0 \ubc30\ud2b8\ub97c \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 33\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub294\ub370, \uc57c\uad6c \uc6a9\ud488\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc37c\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1779": {"answer": 0.66, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [0.33, 0.33], "question": "\uc740\uc9c0\uc758 \ucc44\uc2dd\uc8fc\uc758 \uc2dd\ub2e8\uc73c\ub85c 0.33kg\uc758 \ud48b\uace0\ucd94\uc640 0.33kg\uc758 \ubd89\uc740 \uace0\ucd94\ub97c \uc0c0\ub2e4. \uc740\uc9c0\uc758 \ucc44\uc2dd\uc8fc\uc758 \uc2dd\ub2e8\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 kg\uc758 \uace0\ucd94\ub97c \uc0c0\ub098\uc694? \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ub098\ud0c0\ub0b4\ub77c.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1780": {"answer": 19, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [7, 8, 4], "question": "\uc815\uad6d\uc740 \uc740\ud589\uc5d0 7\ub2ec\ub7ec\uc758 \ub3c8\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc758 \uc544\ube60\ub294 \uc815\uad6d\uc5d0\uac8c 8\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc8fc\uc5c8\uace0 \uc815\uad6d\uc758 \uc5c4\ub9c8\ub294 \uc815\uad6d\uc5d0\uac8c 4\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \uc9c0\uae08 \uba87 \ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1781": {"answer": 42, "equation": "result=(QL[4]*(QL[0]+QL[2]))", "QL": [3, 25, 3, 10, 7], "question": "\ud638\uc11d\uc740 \uc794\ub3c8\uc744 \uc313\uc544\ub193\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc740 3\uac1c\uc758 25\uc13c\ud2b8 \ub3d9\uc804 \ub354\ubbf8\uc640 3\uac1c\uc758 10\uc13c\ud2b8 \ub3d9\uc804 \ub354\ubbf8\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01 \ub354\ubbf8\uac00 7\uac1c\uc758 \ub3d9\uc804\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \ud638\uc11d\uc740 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ub3d9\uc804\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[4]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]]}, "1782": {"answer": 87, "equation": "result=(QL[0]-QL[2])", "QL": [96, 4, 9], "question": "\uc815\uad6d\uc740 96\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0 \ubbfc\uc601\uc740 4\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \uc5f0\ud544 9\uac1c\ub97c \uc783\uc5b4\ubc84\ub838\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \uac00\uc9c0\uac8c \ub420 \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1783": {"answer": 71, "equation": "result=((QL[1]+QL[4])-QL[3])", "QL": [1, 45, 3, 20, 46], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 1\uc6d4\uc5d0 45\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. 3\uc6d4\uc5d0 \uc9c0\ubbfc\uc740 20\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc37c\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc9c0\ubbfc\uc774\uac00 \uc5b4\uba38\ub2c8\ub85c\ubd80\ud130 46\ub2ec\ub7ec\ub97c \ub354 \ubc1b\uc558\ub2e4\uba74, \uc9c0\ubbfc\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[4]"], "Subtract", "QL[3]"]]]]}, "1784": {"answer": 2063, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [2080, 17], "question": "\uc720\ub098\ub294 2080\uac1c\uc758 \ub808\uace0\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4, \uadf8\ub7ec\ub098 \uc720\ub098\ub294 17\uac1c\uc758 \ub808\uace0\ub97c \uc783\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc9c0\uae08 \uc720\ub098\ub294 \ub808\uace0\ub97c \uba87 \uac1c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1785": {"answer": -0.21, "equation": "result=QL[1]/QL[0]", "QL": [-7, 1.48], "question": "-7\uc744 \uacf1\ud588\uc744 \ub54c 1.48\uac00 \ub418\ub294 X\uac00 \uc788\ub2e4. X\ub97c \ucc3e\uc73c\uc2ed\uc2dc\uc624. \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ud06c\ub098 \ud0c0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1786": {"answer": 48, "equation": "result=(QL[1]*(QL[2]+QL[3]))", "QL": [1, 6, 6, 2], "question": "\uc815\uad6d\uc740 \uc2dd\ub8cc\ud488\uc810\uc5d0\uc11c \ud55c \uc2dc\uac04\uc5d0 6\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc8c\uc5c8\ub2e4. \uc6d4\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 6\uc2dc\uac04\uc744 \uc77c\ud558\uace0 \ud654\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 2\uc2dc\uac04\uc744 \uc77c\ud588\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \uc774\ud2c0 \ub3d9\uc548 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \ubc8c\uc5c8\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[3]"]]]]]}, "1787": {"answer": 1, "equation": "result=((QL[1]+QL[3])-QL[4])", "QL": [1, 16, 2, 33, 48], "question": "\uc720\uc815\uc740 \uac8c\uc784\uc744 \ud558\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uccab \ub77c\uc6b4\ub4dc\uc5d0\uc11c \uc720\uc815\uc740 16\uc810\uc744 \ub4dd\uc810\ud588\uace0, \ub450 \ubc88\uc9f8 \ub77c\uc6b4\ub4dc\uc5d0\uc11c\ub294 33\uc810\uc744 \ub4dd\uc810\ud588\ub2e4. \ub9c8\uc9c0\ub9c9 \ub77c\uc6b4\ub4dc\uc5d0\uc11c \uc720\uc815\uc740 48\uc810\uc744 \uc783\uc5c8\ub2e4. \uc720\uc815\uc740 \uacbd\uae30 \ub05d\uc5d0\uc11c \uba87 \uc810\uc744 \uae30\ub85d\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[3]"], "Subtract", "QL[4]"]]]]}, "1788": {"answer": -4.5, "equation": "result=QL[2]/(QL[1]-QL[0])", "QL": [10, 2, 36], "question": "X\uc5d0 10\uacfc 2\ub97c \ub354\ud55c \uc218\ub97c \uacf1\ud588\uc744 \ub54c 36\uacfc \uac19\uc544\uc9c4\ub2e4. X\ub97c \ucc3e\uc544\ub77c.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]]}, "1789": {"answer": 20, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [43, 23], "question": "\uc720\ub098\ub294 43\uac1c\uc758 \ud638\ubc15\uc744 \uae38\ub800\uc9c0\ub9cc, \ud1a0\ub07c\ub4e4\uc740 23\uac1c\uc758 \ud638\ubc15\uc744 \uba39\uc5c8\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud638\ubc15\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1790": {"answer": 34.72, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [11.08, 14.33, 9.31], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 \uacfc\uc77c \uba39\ub294 \uac83\uc744 \uc88b\uc544\ud55c\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc740 \ub538\uae30\uc5d0 11.08\ub2ec\ub7ec, \uc0ac\uacfc\uc5d0 14.33\ub2ec\ub7ec, \ubcf5\uc22d\uc544\uc5d0 9.31\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc9c0\ubd88\ud588\ub2e4. \ud1b5\ud2c0\uc5b4, \uc9c0\ubbfc\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \uc37c\ub294\uc9c0 \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ub098\ud0c0\ub0b4\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1791": {"answer": 50, "equation": "result=QL[0]-((QL[1]+QL[2])+QL[4])", "QL": [91, 24, 6, 1, 11], "question": "\uc11d\uc9c4\uc758 \uc5c4\ub9c8\ub294 \uc1fc\ud551\ud558\ub7ec \uac00\uae30 \uc704\ud574 \uc11d\uc9c4\uc5d0\uac8c 91\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 \uc2a4\uc6e8\ud130\ub97c 24\ub2ec\ub7ec\uc5d0, \ud2f0\uc154\uce20\ub97c 6\ub2ec\ub7ec\uc5d0, \uc2e0\ubc1c \ud55c \ucf24\ub808\ub97c 11\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \uc0c0\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 \ub3c8\uc774 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub0a8\uc558\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"], "Add", "QL[4]"]]]]]}, "1792": {"answer": 5, "equation": "result=QL[2]/(QL[1]+QL[0])", "QL": [7, 4, 55], "question": "X\uc5d0 7\uacfc 4\ub97c \ub354\ud55c \uc218\ub97c \uacf1\ud558\uba74 55\uac00 \ub41c\ub2e4. X\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc77c\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[0]"]]]]]}, "1793": {"answer": 37, "equation": "result=QL[1]/QL[2]", "QL": [1, 1110, 30], "question": "\ud55c \ud559\uad50\uc5d0 1110\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01 \uad50\uc2e4\uc774 30\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc744 \uc218\uc6a9\ud55c\ub2e4\uba74, \ud559\uad50\uc5d0\uc11c \ud544\uc694\ud55c \uad50\uc2e4\uc740 \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1794": {"answer": 61, "equation": "result=QL[0]-QL[2]", "QL": [86, 20, 25], "question": "\uc724\uae30\ub294 86\uac1c\uc758 \ub178\ub780\uc0c9 \uad6c\uc2ac\uacfc 20\uac1c\uc758 \ub179\uc0c9 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc724\uae30\uc758 \ub178\ub780\uc0c9 \uad6c\uc2ac \uc911 25\uac1c\ub97c \uac00\uc838\uac14\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub178\ub780 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1795": {"answer": 5.98, "equation": "result=QL[2]-(QL[0]+QL[1])", "QL": [7.19, 6.83, 20], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 \uacfc\uc77c \uba39\ub294 \uac83\uc744 \uc88b\uc544\ud55c\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \ub538\uae30 \uac12 7.19\ub2ec\ub7ec, \ubcf5\uc22d\uc544 \uac12 6.83\ub2ec\ub7ec\ub97c 20\ub2ec\ub7ec \uc9c0\ud3d0\ub85c \uc9c0\ubd88\ud588\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc758 \uac70\uc2a4\ub984\ub3c8\uc744 \ubc1b\uc558\uc2b5\ub2c8\uae4c? \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ub098\ud0c0\ub0b4\ub77c.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "1796": {"answer": 4, "equation": "result=(QL[2]/QL[1])", "QL": [1, 5, 20], "question": "\uaecc\uc740 \ud55c \uc0c1\uc790\uc5d0 5\uac1c\ub85c \ud3ec\uc7a5\ub418\uc5b4 \uc788\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 20\uac1c\uc758 \uaecc\uc744 \uba39\uc5c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0c1\uc790\ub97c \uba39\uc5c8\uace0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uaecc\uc744 \ub0a8\uacbc\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1797": {"answer": 4, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [14, 2, 3], "question": "\uc720\uc815\uc740 \ub3c4\uc11c\uad00\uc5d0\uc11c \ucc45\uc744 \uce58\uc6b0\ub294 \uac83\uc744 \ub3d5\uace0 \uc788\ub2e4. \ucd1d 14\uad8c\uc758 \ucc45\uc774 \uc788\ub294\ub370 \ubbfc\uc601\uc774\uac00 2\uad8c\uc744 \uac00\uc838\uac00\uace0 \ub098\uba38\uc9c0 \ucc45\uc740 \uc720\uc815\uc5d0\uac8c \ub9e1\uae34\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc720\uc815\uc774\uac00 \ucc45\uaf42\uc774\uc5d0 \ucc45 3\uad8c\uc744 \ub123\uc744 \uc218 \uc788\ub2e4\uba74, \uadf8\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \ucc45\uaf42\uc774\uac00 \ud544\uc694\ud560\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1798": {"answer": 10.0, "equation": "result=(QL[1]*QL[0])", "QL": [2, 5], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 \ub0a8\uc900\uc758 \uc9d1\uc73c\ub85c \uc2dc\uc18d 2km\ub85c \uac78\uc5b4\uac00\ub294 \ub370 5\uc2dc\uac04\uc774 \uac78\ub838\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc758 \uc9d1\uacfc \ub0a8\uc900\uc758 \uc9d1 \uc0ac\uc774\uc758 \uac70\ub9ac\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc77c\uc9c0 \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ud06c\ub098 \ud0c0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[0]"]]]]}, "1799": {"answer": 14, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [30, 16], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 30\uac1c\uc758 \ubcf4\ub77c\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4, \ub0a8\uc900\uc740 \ud48d\uc120\ub4e4 \uc911 16\uac1c\ub97c \uc720\ub098\uc5d0\uac8c \uc8fc\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubcf4\ub77c\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1800": {"answer": 140, "equation": "result=QL[1]*QL[0]", "QL": [28, 5], "question": "\uac01\uac01 28\uba85\uc758 \uad11\ub300\ub4e4\ub85c \ucc44\uc6cc\uc9c4 5\uac1c\uc758 \uad11\ub300 \ubaa8\ube4c\uc744 \ud3ec\ud568\ud558\uc600\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubaa8\ub4e0 \uad11\ub300 \ubaa8\ube4c\uc744 \ud569\uce5c \uad11\ub300\ub294 \uba87 \uba85\uc774\ub098 \ub418\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[0]"]]]]}, "1801": {"answer": 32.0, "equation": "result=(QL[1]/const100)*QL[0]", "QL": [40, 80], "question": "40\uc758 80%\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c? \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ub098\ud0c0\ub0b4\ub77c.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "const100"], "Multiply", "QL[0]"]]]]}, "1802": {"answer": 45, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [48, 45, 42], "question": "\uc724\uae30\ub294 \uc815\uc6d0\uc5d0\uc11c 48\uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc744 \uace8\ub790\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc724\uae30\uac00 45\uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc744 \ubc84\ub9ac\uace0 \uadf8\ub2e4\uc74c \ub0a0 42\uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc744 \ub354 \uace8\ub790\ub2e4\uba74, \uc724\uae30\ub294 \ucd1d \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub2f9\uadfc\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1803": {"answer": 102, "equation": "result=(QL[1]+(QL[0]*QL[2]))/ QL[2]", "QL": [30, 720, 10], "question": "\ube44\ud589\uae30\ub294 \uc2dc\uc18d 30km\uc758 \uc77c\uc815\ud55c \uc5ed\ud48d\uc744 \uac70\uc2ac\ub7ec 720km\uc744 \ube44\ud589\ud558\uace0 \ubc14\ub78c\uacfc \ud568\uaed8 \uac19\uc740 \uc9c0\uc810\uc73c\ub85c \ub3cc\uc544\uc628\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc804\uccb4\uac00 10\uc2dc\uac04\uc774 \uac78\ub9b0\ub2e4\uba74, \ube44\ud589\uae30\uc758 \uc18d\ub3c4\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc77c\uae4c\uc694? \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ub098\ud0c0\ub0b4\ub77c.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[2]"]], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1804": {"answer": 15, "equation": "result=(QL[0]*QL[1])", "QL": [5, 3], "question": "5\ucc99\uc758 \ubcf4\ud2b8\uac00 \ud638\uc218\uc5d0 \uc788\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \ubcf4\ud2b8\ub294 3\uba85\uc758 \uc0ac\ub78c\uc774 \ud0c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud638\uc218\uc5d0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \ubcf4\ud2b8\uc5d0 \ud0c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1805": {"answer": 88, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [49, 39], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 49\uac1c\uc758 \ub9c8\ucee4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \ub0a8\uc900\uc5d0\uac8c 39\uac1c\uc758 \ub9c8\ucee4\ub97c \ub354 \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ub9c8\ucee4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1806": {"answer": 417, "equation": "result=QL[1]-QL[3]", "QL": [48, 7066, 1963, 6649, 1963, 48], "question": "\uc624\ub298\ub0a0 48\uac1c \uc8fc \uc544\ub798\uc5d0\ub294 7066\uc30d\uc758 \ub300\uba38\ub9ac \ub3c5\uc218\ub9ac\uac00 \uc11c\uc2dd\ud55c\ub2e4. \uc774\uac83\uc740 1963\ub144\ubcf4\ub2e4 6649\uc30d\uc774 \ub354 \ub9ce\ub2e4. 1963\ub144 48\uac1c \uc8fc\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub465\uc9c0 \ub300\uba38\ub9ac \ub3c5\uc218\ub9ac\uac00 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[3]"]]]]}, "1807": {"answer": 102, "equation": "result=(QL[1]+(QL[0]*QL[2]))/ QL[2]", "QL": [30, 720, 10], "question": "\ube44\ud589\uae30\ub294 \uc2dc\uc18d 30km\uc758 \uafb8\uc900\ud55c \uc5ed\ud48d\uc744 \uac70\uc2ac\ub7ec 720km\uc744 \ube44\ud589\ud558\uace0 \ubc14\ub78c\uacfc \ud568\uaed8 \uac19\uc740 \uc9c0\uc810\uc73c\ub85c \ub3cc\uc544\uc628\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc804\uccb4 \uc5ec\ud589\uc774 10\uc2dc\uac04\uc774 \uac78\ub9b0\ub2e4\uba74, \ube44\ud589\uae30\uc758 \uc18d\ub3c4\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc778\uc9c0 \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ud06c\ub098 \ud0c0\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[2]"]], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1808": {"answer": 9, "equation": "result=((QL[2]+QL[3])/QL[1])", "QL": [1, 5, 43, 2], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc758 \uc624\ub798\ub41c \uc138\ud0c1\uae30\ub294 \ud55c \ubc88\uc5d0 5\uac1c\uc758 \uc637\ub9cc \uc138\ud0c1\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc9c0\ubbfc\uc774\uac00 43\uac1c\uc758 \uc154\uce20\uc640 2\uac1c\uc758 \uc2a4\uc6e8\ud130\ub97c \ube68\uc544\uc57c\ub9cc \ud55c\ub2e4\uba74 \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc138\ud0c1\uc744 \ud574\uc57c \ud560\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[3]"], "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1809": {"answer": "0.30", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [0.2, 0.1], "question": "\ube75\uc9d1\uc5d0\uc11c \ubc00\uac00\ub8e8 0.2\ubd09\uc9c0\uc640 \ud770 \ubc00\uac00\ub8e8 0.1\ubd09\uc9c0\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ube75\uc9d1\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \ubd09\uc9c0\uc758 \ubc00\uac00\ub8e8\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c? \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ub098\ud0c0\ub0b4\ub77c.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1810": {"answer": 15, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))", "QL": [3, 2, 3], "question": "\uac8c\uc784\uc744 \ud558\ub294 \ub3d9\uc548, \uc740\uc9c0\ub294 \uc804\ubc18\uc804\uc5d0 3\ubb38\uc81c\ub97c \ub9de\ud614\uace0 \ud6c4\ubc18\uc804\uc5d0 2\ubb38\uc81c\ub97c \ub9de\ud614\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \ubb38\uc81c\uac00 3\uc810 \ub77c\uba74, \uc740\uc9c0\uc758 \ub9c8\uc9c0\ub9c9 \uc810\uc218\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc600\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "1811": {"answer": 8, "equation": "result=(QL[1]/QL[0])", "QL": [8, 64], "question": "\uc724\uae30\ub294 \ub545\ucf69 \uceec\ub809\uc158\uc744 8\uac1c\uc758 \uadf8\ub8f9\uc73c\ub85c \ub098\ub204\uace0 \uc2f6\uc5b4 \ud569\ub2c8\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 64\uac1c\uc758 \ub545\ucf69\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uadf8\ub8f9\uc774 \uc0dd\uc131\ub429\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1812": {"answer": 8, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [108, 36, 9], "question": "\ud57c\ub7ec\uc708\uc744 \uc704\ud574 \uc815\uad6d\uc740 108\uc870\uac01\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \ubc1b\uc558\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 36\uac1c\ub97c \uba39\uace0 \ub098\uba38\uc9c0\ub294 9\uac1c\uc529 \ubaa8\uc544\ub450\uc5c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uadf8\ub8f9\uc744 \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1813": {"answer": 56, "equation": "result=(QL[0]*(QL[2]+QL[4]))", "QL": [7, 1, 2, 2, 6], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 \ubc1c\uacac\ud55c \uac01\uac01\uc758 \ubcf4\ubb3c\uc5d0 \ub300\ud574 7\uc810\uc744 \ub4dd\uc810\ud558\ub294 \ube44\ub514\uc624 \uac8c\uc784\uc744 \ud558\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc11d\uc9c4\uc774\uac00 1\ub2e8\uacc4\uc5d0\uc11c 2\uac1c\uc758 \ubcf4\ubb3c\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\uace0 2\ub2e8\uacc4\uc5d0\uc11c 6\uac1c\ub97c \ucc3e\uc558\ub2e4\uba74, \uc11d\uc9c4\uc758 \uc810\uc218\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc600\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[4]"]]]]]}, "1814": {"answer": "0.67", "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [0.17, 0.5], "question": "\uc720\ub098\ub294 \uc6b4\uc804\ud558\ub294 \uac83\uc744 \ubc30\uc6b0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4, \uadf8\ub798\uc11c \uc774\ubc88 \uc8fc\ub9d0\uc5d0 \uc720\ub098\ub294 \uc5b4\uba38\ub2c8\uc640 0.17km \uadf8\ub9ac\uace0 \uc544\ubc84\uc9c0\uc640 0.5km\uc744 \uc6b4\uc804\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uba40\ub9ac \uc6b4\uc804\ud588\uc744\uc9c0 \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ub098\ud0c0\ub0b4\ub77c.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1815": {"answer": 4, "equation": "result=QL[0]/QL[1]", "QL": [12, 3], "question": "\uc720\uc815\uc758 \ud57c\ub7ec\uc708 \ud30c\ud2f0\uc5d0 12\uba85\uc758 \uc190\ub2d8\uc774 \uc628\ub2e4. \uac01 \ud14c\uc774\ube14\uc5d0\ub294 3\uba85\uc758 \uc190\ub2d8\uc774 \ubaa8\uc77c \uac83\uc774\ub2e4. \uc720\uc815\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \ud14c\uc774\ube14\uc774 \ud544\uc694\ud560\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1816": {"answer": 2, "equation": "result=((QL[3]+QL[4])/QL[1])", "QL": [1, 5, 1, 5, 5], "question": "\uc720\ub098\ub294 \uce74\ud398\ud14c\ub9ac\uc544\uc5d0\uc11c \uc77c\uc744 \ud558\uace0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4, \uadf8\ub7ec\ub098 \uc720\ub098\ub294 \ud55c \ubc88\uc5d0 \uc624\uc9c1 5\uac1c\uc758 \uc811\uc2dc\ub9cc \uc7c1\ubc18\uc73c\ub85c \uc6b4\ubc18\ud560 \uc218 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc720\ub098\uac00 \ud55c \ud14c\uc774\ube14\uc5d0\uc11c 5\uac1c\uc758 \uc811\uc2dc\uc640 \ub2e4\ub978 \ud14c\uc774\ube14\uc5d0\uc11c 5\uac1c\uc758 \uc811\uc2dc\ub97c \uc9d1\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4\uba74, \uc720\ub098\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uba87 \ubc88 \uc655\ubcf5\ud574\uc57c \ud560\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Add", "QL[4]"], "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1817": {"answer": 15, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [33, 18], "question": "\uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \ud604\uc7ac 33\uadf8\ub8e8\uc758 \ucc38\ub098\ubb34\uac00 \uc788\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 \ud6fc\uc190\ub41c 18\uadf8\ub8e8\uc758 \ucc38\ub098\ubb34\ub4e4\uc744 \ubca0\uc5b4\ub0b4\uc57c \ud588\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774 \uc77c\uc744 \ub9c8\uce58\uba74 \uacf5\uc6d0\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ucc38\ub098\ubb34\uac00 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1818": {"answer": 61, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [39, 22], "question": "\ubbfc\uc601\uc740 \uc8fc\uc758 \uccab\ub0a0\uc5d0 39\uac1c\uc758 \uc2a4\ud2f0\ucee4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc740 \uc8fc \uc911\uc5d0 22\uac1c\uc758 \uc2a4\ud2f0\ucee4\ub97c \ub354 \ubc1b\uc558\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc740 \uc774\ubc88 \uc8fc\ub9d0\uc5d0 \uba87 \uac1c\uc758 \uc2a4\ud2f0\ucee4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2c8?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1819": {"answer": 3, "equation": "result=(QL[2]-QL[3])/(QL[0]-QL[1])", "QL": [5, 4, 5, 2], "question": "X\uc5d0 5 \ube7c\uae30 4\ub97c \uacf1\ud558\uba74, 5 \ube7c\uae30 2\uc640 \uac19\ub2e4. X\ub97c \ucc3e\uc544\ub77c.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[3]"], "Divide", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "1820": {"answer": 16, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [4, 9, 3], "question": "\uc720\ub098\ub294 4\uac1c\uc758 \uc790\ub450\ub97c, \uc11d\uc9c4\uc740 9\uac1c\uc758 \uc790\ub450\ub97c, \ub0a8\uc900\uc740 \uc790\ub450\ub098\ubb34\uc5d0\uc11c 3\uac1c\uc758 \uc790\ub450\ub97c \ub544\ub2e4. \uc790\ub450\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1821": {"answer": 9, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [18, 9], "question": "\uc720\uc815\uc758 \uba38\ub9ac\ub294 18cm\uc774\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc720\uc815\uc774\uac00 \uba38\ub9ac\ub97c \uc790\ub974\uace0 \uc9c0\uae08 \uba38\ub9ac\uce74\ub77d\uc774 9cm\ub77c\uba74 \uc720\uc815\uc758 \uba38\ub9ac\uce74\ub77d\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc798\ub838\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1822": {"answer": 5, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [98, 93], "question": "\uc720\ub098\ub294 \uc740\ud589\uc5d0 98\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 93\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc37c\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uc9c0\uae08 \uba87 \ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1823": {"answer": 0.63, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [0.13, 0.5], "question": "\uc544\uce68\uc5d0 0.13cm, \uc624\ud6c4\uc5d0\ub294 0.5cm\uc758 \ub208\uc774 \ub0b4\ub838\ub2e4. \ucd1d \uc801\uc124\ub7c9\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc600\uc2b5\ub2c8\uae4c? \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ub098\ud0c0\ub0b4\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1824": {"answer": 20, "equation": "result=(QL[1]-QL[0])", "QL": [7, 27], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 \ud56d\uc544\ub9ac\uc5d0\uc11c 7\uac1c\uc758 \ub2ec\uac40\uc744 \ubc84\ub838\ub2e4. \uc6d0\ub798 27\uac1c\uc758 \ub2ec\uac40\uc774 \ud56d\uc544\ub9ac \uc548\uc5d0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud56d\uc544\ub9ac\uc5d0 \uacc4\ub780\uc774 \uba87 \uac1c \ub0a8\uc558\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1825": {"answer": 11, "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])", "QL": [7, 4, 8], "question": "\ubc15\ub78c\ud68c\uc5d0\uc11c \ubc94\ud37c\uce74\ub97c \ud0c0\uae30 \uc704\ud574 7\uba85\uc774 \uc904\uc744 \uc130\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\ub4e4 \uc911 4\uba85\uc774 \uae30\ub2e4\ub9bc\uc5d0 \uc9c0\uccd0\uc11c \ub5a0\ub098\uace0 8\uba85\uc774 \ub354 \uc904\uc744 \uc11c\uac8c \ub41c\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \uc904\uc744 \uc11c\uac8c \ub420\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1826": {"answer": 36, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))", "QL": [13, 7, 6], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \ucd08\ucf5c\ub9bf 13\ubc15\uc2a4\ub97c \uc0c0\uace0, \ub0a8\ub3d9\uc0dd\uc5d0\uac8c 7\ubc15\uc2a4\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 \ucd08\ucf5c\ub9bf 6\uc870\uac01\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \uc740\uc9c0\ub294 \ucd08\ucf5c\ub9bf \uba87 \uc870\uac01\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "1827": {"answer": 39, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [58, 19], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 58\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. 19\uad8c\uc740 \ud559\uad50\uc5d0 \uad00\ud55c \uac83\uc774\uace0 \ub098\uba38\uc9c0\ub294 \uc2a4\ud3ec\uce20\uc5d0 \uad00\ud55c \uac83\uc774\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uc2a4\ud3ec\uce20\uc5d0 \uad00\ud55c \ucc45\uc744 \uba87 \uad8c\uc774\ub098 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1828": {"answer": 7, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])", "QL": [12, 44, 8], "question": "\uc57c\uad6c\ud300\uc5d0 12\uba85\uc758 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uc120\uc218\ub4e4\uacfc 44\uba85\uc758 \ubcf5\uadc0 \uc120\uc218\ub4e4\uc774 \uc18d\ud574 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ucf54\uce58\uac00 \uadf8\ub4e4\uc744 \uac01 \uadf8\ub8f9\uc5d0 8\uba85\uc758 \uc120\uc218\ub4e4\ub85c \uadf8\ub8f9\uc744 \ubb36\ub294\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uadf8\ub8f9\uc774 \uc788\uc744 \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1829": {"answer": 5, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])", "QL": [3, 37, 8], "question": "\uc720\ub098\ub294 3\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc800\ucd95\ud588\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc720\ub098\uac00 \uc6a9\ub3c8\uc73c\ub85c 37\ub2ec\ub7ec\ub97c \ub354 \ubc1b\uc558\ub2e4\uba74, \uc720\ub098\ub294 8\ub2ec\ub7ec \uc7a5\ub09c\uac10\uc744 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc0b4 \uc218 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1830": {"answer": 18.66, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [13.6, 5.06, 2], "question": "\uc720\ub098\ub294 13.60\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \ubc30\ud2b8\ub9e8 \uac8c\uc784\uc744 \uad6c\uc785\ud588\uace0, \uc288\ud37c\ub9e8 \uac8c\uc784\uc740 5.06\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \uad6c\uc785\ud588\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uc774\ubbf8 2\uac1c\uc758 \uac8c\uc784\uc744 \uc18c\uc720\ud558\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \ube44\ub514\uc624 \uac8c\uc784\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc37c\ub294\uc9c0 \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ub098\ud0c0\ub0b4\ub77c.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1831": {"answer": 0.5, "equation": "result=QL[0]+QL[2]", "QL": [0.17, 1, 0.33, 2, 1, 2], "question": "\uc815\uad6d\uc758 \uc544\ud30c\ud2b8 \ub2e8\uc9c0\uc5d0\uc11c 0.17 \uc544\ud30c\ud2b8\ub294 \ud55c \uce68\uc2e4 \uc544\ud30c\ud2b8\uc774\uace0 0.33\uc740 \ub450 \uce68\uc2e4 \uc544\ud30c\ud2b8\uc774\ub2e4. \uce68\uc2e4 \ud558\ub098 \ub610\ub294 \ub450 \uac1c\uc9dc\ub9ac \uc544\ud30c\ud2b8\uc758 \ube44\uc728\uc740 \uc5b4\ub290 \uc815\ub3c4\uc785\ub2c8\uae4c? \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ub098\ud0c0\ub0b4\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "1832": {"answer": 2400000, "equation": "result=QL[0]/QL[1]", "QL": [1800000, 0.75], "question": "\uc815\uad6d\uacfc \ud0dc\ud615\uc740 \uc138\uacc4 \uace1\ubb3c \uacf5\uae09\ub7c9\uc774 1800,000kg\uc774 \ub420 \uac83\uc774\uace0 \uacf5\uae09\ub7c9\uc740 \uc138\uacc4 \uace1\ubb3c \uc218\uc694\uc758 0.75\uc5d0 \ubd88\uacfc\ud560 \uac83\uc774\ub77c\uace0 \uc608\uce21\ud55c\ub2e4. \uc138\uacc4\uc758 \uace1\ubb3c \uc218\uc694\ub7c9\uc740 \uc5b4\ub5bb\uac8c \ub420 \uac83\uc778\uac00? \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ub098\ud0c0\ub0b4\ub77c.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1833": {"answer": 50, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [4, 50, 4], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 \uc790\uc2e0\uc758 \uc794\ub514 \uae4e\uae30 \uc0ac\uc5c5\uc744 \uc2dc\uc791\ud588\ub2e4. \ubd04\uc5d0 \uadf8\ub294 \uc794\ub514\ub97c \uae4e\uc544\uc11c 4\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc8c\uc5c8\uace0 \uc5ec\ub984\uc5d0 \ud0dc\ud615\uc740 50\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc8c\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud0dc\ud615\uc774\uac00 4\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubb3c\uc790\ub97c \uc0ac\ub294 \ub370 \uc368\uc57c \ud55c\ub2e4\uba74, \ud0dc\ud615\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1834": {"answer": 43, "equation": "result=((QL[1]+QL[4])-QL[3])", "QL": [4, 4, 1, 3, 42, 4], "question": "4\ud559\ub144\uc740 4\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\uc774 1\ub144 \ucd08\uc5d0 \uc788\uc5c8\ub2e4. 3\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\uc774 \ub5a0\ub0ac\uace0 42\uba85\uc758 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \ud559\uc0dd\uc774 \ud559\uad50\uc5d0 \uc654\ub2e4. \ub9c8\uc9c0\ub9c9\uc5d0 4\ud559\ub144 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc740 \uba87 \uba85\uc77c\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[4]"], "Subtract", "QL[3]"]]]]}, "1835": {"answer": 72, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [27, 45], "question": "27\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc774 \uc11c\ub78d \uc548\uc5d0 \uc788\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 45\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \uc11c\ub78d \uc548\uc5d0 \ub193\uc558\ub2e4. \ud604\uc7ac \uc5f0\ud544\uc740 \ucd1d \uba87 \uc790\ub8e8\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1836": {"answer": -2, "equation": "result=(QL[1]+QL[2])/QL[0]", "QL": [2, -12, 8], "question": "\uc5b4\ub5a4\uc218\uc5d0 2\ub97c \uacf1\ud588\uc744 \ub54c -12\ubcf4\ub2e4 8 \ud06c\ub2e4. \uc5b4\ub5a4\uc218\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1837": {"answer": 15, "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))", "QL": [8, 5, 5], "question": "8\uba85\uc774 \uc628\ub77c\uc778\uc73c\ub85c \ube44\ub514\uc624 \uac8c\uc784\uc744 \ud558\ub2e4\uac00 5\uba85\uc774 \ub5a0\ub0ac\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \ud50c\ub808\uc774\uc5b4\uac00 \uc0dd\uba85\uc774 5\uac1c\uc77c \ub54c \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uc0dd\uba85\uc744 \uac00\uc84c\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "1838": {"answer": 5, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [57, 27, 6], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 57\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc9c0\ubbfc\uc774\uac00 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uac8c\uc784\uc5d0 27\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc37c\ub2e4\uba74, \ub0a8\uc740 \ub3c8\uc73c\ub85c 6\ub2ec\ub7ec \uc7a5\ub09c\uac10\uc744 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc0b4 \uc218 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1839": {"answer": 5, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [29, 11, 35], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 \ud559\uad50\uac00 \uc2dc\uc791\ud558\uae30 \uc804\uc5d0 29\uac1c\uc758 \uc9e7\uc740 \uc18c\ub9e4 \uc154\uce20\uc640 11\uac1c\uc758 \uae34 \uc18c\ub9e4 \uc154\uce20\ub97c \ube68\uc544\uc57c\ub9cc \ud588\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud0dc\ud615\uc774\uac00 \ud559\uad50\uac00 \uc2dc\uc791\ud560 \ub54c\uae4c\uc9c0 \uadf8\uac83\ub4e4 \uc911 35\uac1c\ub9cc \ube68\uc558\ub2e4\uba74, \uc544\uc9c1 \ube68\uc9c0 \uc54a\uc740 \ube68\ub798\ub294 \uba87 \uac1c\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1840": {"answer": 20, "equation": "result=((QL[0]-QL[2])/QL[0])*const100", "QL": [4500, 5, 3600], "question": "\ud638\uc11d\uc740 \ubcf4\ud2b8\ub97c 4500\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \uc0c0\ub2e4. 5\ub144 \ud6c4 \ud638\uc11d\uc740 \ubcf4\ud2b8\ub97c 3600\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \ud314\uc558\ub2e4. \ud638\uc11d\uc740 \uad6c\ub9e4 \uac00\uaca9\uc758 \uba87 \ud37c\uc13c\ud2b8\ub97c \uc783\uc5c8\uc744\uc9c0 \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ub098\ud0c0\ub0b4\uc2dc\uc624.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"], "Divide", "QL[0]"], "Multiply", "const100"]]]]}, "1841": {"answer": 0.13, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.63, 0.5], "question": "\ud0dc\ud615\uc758 \ud559\uad50\uae4c\uc9c0\uc758 \ubc84\uc2a4 \uc2b9\ucc28 \uac70\ub9ac\ub294 0.63km\uc774\uace0 \ubbfc\uc601\uc758 \ubc84\uc2a4 \uc2b9\ucc28 \uac70\ub9ac\ub294 0.5km\uc774\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc758 \uc2b9\ucc28 \uac70\ub9ac\ub294 \ud0dc\ud615 \uc2b9\ucc28 \uac70\ub9ac\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \uba3c\uc9c0 \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ub098\ud0c0\ub0b4\ub77c.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1842": {"answer": 62, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [34, 28], "question": "\uc720\uc815\uc740 34\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 28\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uacfc \ud0dc\ud615\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1843": {"answer": 66, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])", "QL": [39, 47, 20], "question": "\uc724\uae30\ub294 \ud559\uad50\uac00 \uc2dc\uc791\ud558\uae30 \uc804\uc5d0 39\uac1c\uc758 \uc9e7\uc740 \uc18c\ub9e4 \uc154\uce20\uc640 47\uac1c\uc758 \uae34 \uc18c\ub9e4 \uc154\uce20\ub97c \ube68\uc544\uc57c\ub9cc \ud588\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc724\uae30\uac00 \ud559\uad50\uac00 \uc2dc\uc791\ud560 \ub54c\uae4c\uc9c0 20\uac1c\ub9cc \ube68\uc558\ub2e4\uba74, \uc724\uae30\ub294 \uba87 \uac1c\ub97c \ube68\uc9c0 \uc54a\uc558\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1844": {"answer": 51, "equation": "result=(QL[1]-QL[2])", "QL": [1, 96, 45], "question": "\ud55c \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 96\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\uac00 \uc788\ub2e4. \uc815\uad6d\uc740 45\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uac04\ub2e4. \uba87 \uac1c\uac00 \ub0a8\uc558\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1845": {"answer": 13, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [9, 4], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 \ud3ec\ucf13\ubaac \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 \uce5c\uad6c\ub4e4\uc5d0\uac8c 9\uac1c\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 \ud604\uc7ac 4\uac1c\uc758 \ud3ec\ucf13\ubaac \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 \ud3ec\ucf13\ubaac \uce74\ub4dc\ub97c \uba87 \uac1c\ubd80\ud130 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1846": {"answer": 9, "equation": "result=(QL[2]/QL[0])", "QL": [6, 1, 54], "question": "\ub808\ubaac\uc774 6\uac1c\uc529 \ud55c \uc0c1\uc790\uc5d0 \ud3ec\uc7a5\ub418\uc5b4 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 54\uac1c\uc758 \ub808\ubaac\uc744 \uba39\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0c1\uc790\ub97c \ub2e4 \uba39\uc5c8\uace0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub808\ubaac\uc744 \ub0a8\uacbc\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1847": {"answer": 12, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [9, 3], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 9\uac1c\uc758 \ub178\ub780 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 3\uac1c\uc758 \ub178\ub780 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uacfc \uc11d\uc9c4\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ub178\ub780 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1848": {"answer": 203, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [29, 7], "question": "\ubbfc\uc601\uc740 29\uac1c\uc758 \ubcf4\ub77c\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \ubbfc\uc601\ubcf4\ub2e4 7\ubc30\ub098 \ub354 \ub9ce\uc740 \ubcf4\ub77c\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubcf4\ub77c\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1849": {"answer": 3.5, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [3.25, 0.25], "question": "\ud638\uc11d\uacfc \uc815\uad6d\uc740 \uae08\uc694\uc77c \ubc24 3.25kg, \ud1a0\uc694\uc77c\uc5d0 \ubc24 0.25kg \uc544\uc774\uc2a4\ud06c\ub9bc\uc744 \uba39\uc5c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uacfc \uc815\uad6d\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 kg\uc774\ub098 \uba39\uc5c8\ub098\uc694? \ub2f5\uc744 \uc18c\uc218\uc810\uc744 \ud3ec\ud568\ud574\uc11c \ub098\ud0c0\ub0b4\ub77c.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1850": {"answer": 5, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[3])", "QL": [13, 2, 1, 3], "question": "\uc219\uc81c\ub85c \uc815\uad6d\uc740 13\uac1c\uc758 \uc218\ud559 \ubb38\uc81c\uc640 2\uac1c\uc758 \uc601\uc5b4 \ubb38\uc81c\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc815\uad6d\uc774\uac00 \ud55c \uc2dc\uac04\uc5d0 3\uac1c\uc758 \ubb38\uc81c\ub97c \ub05d\ub0bc \uc218 \uc788\ub2e4\uba74, \ubaa8\ub4e0 \ubb38\uc81c\ub97c \ub05d\ub0b4\ub294 \ub370 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uac78\ub9b4\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[3]"]]]]}, "1851": {"answer": 2, "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])", "QL": [5, 13, 9], "question": "\ud57c\ub7ec\uc708\uc744 \uc704\ud574 \uc740\uc9c0\ub294 \uc11d\uc9c4\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 \uc0ac\ud0d5\uc758 5\uc870\uac01\uacfc \uc5b8\ub2c8\ub85c\ubd80\ud130 13\uc870\uac01\uc744 \ubc1b\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc740\uc9c0\uac00 \ud558\ub8e8\uc5d0 9\uc870\uac01\ub9cc \uba39\ub294\ub2e4\uba74, \uc0ac\ud0d5\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc624\ub798 \uc9c0\uc18d\ub420\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1852": {"answer": 88, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [27, 41, 20], "question": "\ud638\uc11d\ub294 27\uac1c\uc758 \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 \ud638\uc11d\uc5d0\uac8c 41\uac1c\uc758 \uc0c8 \uce74\ub4dc\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc740 20\uac1c\uc758 \uce74\ub4dc\ub97c \uc0c0\ub2e4. \ud638\uc11d\uc740 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1853": {"answer": 8, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [63, 55], "question": "\uc720\ub098\ub294 63\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\uac00 55\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uac04\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \uac00\uc9c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1854": {"answer": 84, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [14, 6], "question": "\uacf5\uc6d0\uc758 \uad00\ub78c\ucc28\ub294 14\uac1c\uc758 \uc88c\uc11d\uc774 \uc788\ub2e4. \uac01 \uc88c\uc11d\uc740 6\uba85\uc744 \uc218\uc6a9\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \ub3d9\uc2dc\uc5d0 \uad00\ub78c\ucc28\ub97c \ud0c8 \uc218 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1855": {"answer": 64, "equation": "result=(QL[1]*(QL[2]-QL[3]))", "QL": [1, 8, 15, 7], "question": "\uc720\ub098\ub294 \uadf8\uac00 \uae4e\ub294 \uc794\ub514 \ud55c \uac1c\ub2f9 8\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc8c\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc720\ub098\uac00 15\uac1c\uc758 \uc794\ub514\ub97c \uae4e\uc544\uc57c \ud588\uc9c0\ub9cc, 7\uac1c\uc758 \uc794\ub514\ub97c \uae4e\ub294 \uac83\uc744 \uc78a\uc5c8\ub2e4\uba74, \uc720\ub098\ub294 \uc2e4\uc81c\ub85c \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \ubc8c\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[3]"]]]]]}, "1856": {"answer": 29, "equation": "result=(QL[0]-QL[1])", "QL": [62, 33], "question": "\ub0a8\uc900\uc740 62\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\ub85c \uc2dc\uc791\ud55c\ub2e4. \uadf8\ub294 \ubbfc\uc601\uc5d0\uac8c 33\uac1c\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c8\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1857": {"answer": 8, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [60, 20, 5], "question": "\ubbfc\uc694\ub294 60\uac1c\uc758 \ubb38\uc81c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc740 \uc219\uc81c\ub4e4 \uc911 20\uac1c\ub97c \ub9c8\ucce4\uc9c0\ub9cc \uc5ec\uc804\ud788 \ud574\uc57c \ud560 5\uac1c\uc758 \uc2dc\ud5d8\uc9c0\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01 \uc2dc\ud5d8\uc9c0\uac00 \uac19\uc740 \uc218\uc758 \ubb38\uc81c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \uac01 \uc2dc\ud5d8\uc9c0\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubb38\uc81c\uac00 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1858": {"answer": 48, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [38, 10], "question": "38\uad8c\uc758 \ucc45\uc774 \uc120\ubc18 \uc704\uc5d0 \uc788\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 10\uad8c\uc758 \ucc45\uc744 \ub354 \uc120\ubc18 \uc704\uc5d0 \ub193\uc558\ub2e4. \uc9c0\uae08 \uba87 \uad8c\uc758 \ucc45\uc774 \uc120\ubc18 \uc704\uc5d0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1859": {"answer": 3, "equation": "result=((QL[1]+QL[2])/QL[0])", "QL": [8, 5, 19], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 \uac01\uac01\uc758 \uac00\ubc29\uc5d0 8\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\uac00 \ub4e4\uc5b4\uc788\ub294 \ubb36\uc74c\uc744 \ub9cc\ub4e4\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc9c0\ubbfc\uc774\uac00 5\uac1c\uc758 \ucd08\ucf5c\ub9bf \uce69 \ucfe0\ud0a4\uc640 19\uac1c\uc758 \uc624\ud2b8\ubc00 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uac00\ubc29\uc744 \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1860": {"answer": 9, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])", "QL": [2, 7], "question": "\ucc45\uc0c1 \uc704\uc5d0\ub294 2\uac1c\uc758 \ubc14\ub098\ub098\uac00 \uc788\ub2e4. 7\uac1c\uc758 \ubc14\ub098\ub098\ub97c \ub354 \uc62c\ub838\ub2e4. \ucc45\uc0c1 \uc704\uc5d0 \ubc14\ub098\ub098\uac00 \uba87 \uac1c \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1861": {"answer": 9, "equation": "result=((QL[3]+QL[4])/QL[1])", "QL": [1, 9, 1, 29, 52], "question": "\uc815\uad6d\uc740 \uce74\ud398\ud14c\ub9ac\uc544\uc5d0\uc11c \uc77c\uc744 \ub3d5\uace0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4, \uadf8\ub7ec\ub098 \uc815\uad6d\uc774\ub294 \ud55c \ubc88\uc5d0 \uc624\uc9c1 9\uac1c\uc758 \uc811\uc2dc\ub97c \uc6b4\ubc18\ud560 \uc218 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc815\uad6d\uc774\uac00 \ud55c \ud14c\uc774\ube14\uc5d0\uc11c 29\uac1c\uc758 \uc811\uc2dc\uc640 \ub2e4\ub978 \ud14c\uc774\ube14\ub85c\ubd80\ud130 52\uac1c\uc758 \uc811\uc2dc\ub97c \uc8fc\uc6cc\uc57c \ud55c\ub2e4\uba74, \uc815\uad6d\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc774 \uc655\ubcf5\uc744 \ud560 \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Add", "QL[4]"], "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1862": {"answer": 8, "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])", "QL": [120, 48, 9], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 \uc138\ud0c1\ud560 120\uac1c\uc758 \uc637\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 48\uac1c\uc758 \uc637\uc744 \ube68\uc558\uc9c0\ub9cc, \ub098\uba38\uc9c0 \uc637\ub4e4\uc740 \uac19\uc740 \uc218\ub85c 9\uac1c\uc758 \ubcf4\ub530\ub9ac\uc5d0 \ub098\ub204\uae30\ub85c \uacb0\uc815\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubcf4\ub530\ub9ac\ub4e4 \uac01\uac01\uc5d0 \uba87 \uac1c\uc758 \uc637\uc774 \ub4e4\uc5b4\uac08 \uc218 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1863": {"answer": 74, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [49, 25], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 \uc740\ud589\uc5d0 49\uac1c\uc758 \ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\uc758 \uc544\ubc84\uc9c0\ub294 \uc740\uc9c0\uc5d0\uac8c 25\ub2ec\ub7ec\ub97c \ub354 \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uc9c0\uae08 \ub2ec\ub7ec \uba87 \uac1c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1864": {"answer": 70.0, "equation": "result=QL[2]/QL[1]*const100", "QL": [1, 40, 28, 2], "question": "\ud55c \ud559\uae09\uc5d0 40\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4 \uc911 28\uba85\uc774 \ud569\uaca9\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uba87 %\uc758 \ud559\uc0dd\uc774 \ud569\uaca9\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc815\ub2f5\uc740 \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", "QL[1]"], "Multiply", "const100"]]]]}, "1865": {"answer": 15, "equation": "result=QL[1]+QL[2]", "QL": [9, 10, 5], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 9\uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 10\uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \ub610 \ub2e4\ub978 5\uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc744 \ucc3e\uc558\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "1866": {"answer": 8317, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [600, 8917], "question": "\ud398\ud2b8\ub9ac \uc811\uc2dc\ub294 \uc6d0\ub798 600\uac1c\uc758 \ubc15\ud14c\ub9ac\uc544\ub97c \ud3ec\ud568\ud558\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\uac00 \ubc15\ud14c\ub9ac\uc544\ub97c \uc790\ub77c\uac8c \ud588\uace0 \uc9c0\uae08\uc740 8917\uac1c\uc758 \ubc15\ud14c\ub9ac\uc544\uac00 \uc788\ub2e4. \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\uc740 \ubc15\ud14c\ub9ac\uc544\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1867": {"answer": 175, "equation": "result=QL[1]*QL[2]", "QL": [1, 25, 7], "question": "\uc9c0\ub3c4\uc5d0\uc11c \uce21\uc815\ud55c \uac70\ub9ac\ub294 \uc2e4\uc81c \uac70\ub9ac\uc5d0 \ub530\ub77c \uc9c1\uc811 \ubcc0\ud55c\ub2e4. \ub9cc\uc57d 1cm\uac00 25km\ub97c \ub098\ud0c0\ub0b8\ub2e4\uba74, 7cm\ub85c \ub098\ud0c0\ub0b8 \uac70\ub9ac\ub294 \uba87 km\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "1868": {"answer": 179, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [91, 88], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 91\uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ub610 \ub2e4\ub978 88\uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc744 \ubc1c\uacac\ud55c\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1869": {"answer": 1, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [2, 1], "question": "2\uba85\uc758 \ube44\ubc84\ub294 \uadf8\ub4e4\uc758 \uc9d1\uc5d0\uc11c \uc77c\ud558\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. 1\uba85\uc740 \uc218\uc601\uc744 \ud558\ub7ec \uac14\ub2e4. \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ube44\ubc84\ub4e4\uc774 \uc544\uc9c1\ub3c4 \uadf8\ub4e4\uc758 \uc9d1\uc5d0\uc11c \uc77c\ud558\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1870": {"answer": 0.38, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.625, 0.25, 2], "question": "\uc720\ub098\ub294 \ucfe0\ud0a4\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5c8\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 0.625\ucef5\uc758 \ubc00\uac00\ub8e8\uc640 0.25\ucef5\uc758 \uc124\ud0d5\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud588\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uc124\ud0d5\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\uc740 \ubc00\uac00\ub8e8\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc815\ub2f5\uc740 \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1871": {"answer": 6279, "equation": "result=QL[1]-QL[2]", "QL": [2, 9792, 3513], "question": "\uc9c0\uae08\uae4c\uc9c0, \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc774 \uacc4\uc808\uc5d0 \uc2e0\uc120\ud558\uace0 \uc5bc\ub9b0 \uacfc\uc77c\uc758 \ud569\uacc4 9792kg\uc758 \uacfc\uc77c\uc744 \ud314\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ud638\uc11d\uc774\uac00 3513kg\uc758 \ub0c9\ub3d9 \uacfc\uc77c\uc744 \ud314\uc558\ub2e4\uba74, \uc9c0\uae08\uae4c\uc9c0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc591\uc758 \uc2e0\uc120\ud55c \uacfc\uc77c\uc774 \ud314\ub838\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1872": {"answer": 21.93, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [12.08, 9.85, 2], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uacfc\uc77c \uba39\ub294 \uac83\uc744 \uc88b\uc544\ud55c\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ud3ec\ub3c4\uc5d0 12.08$\ub97c \uc9c0\ubd88\ud588\uace0, \uccb4\ub9ac\uc5d0 9.85$\ub97c \uc9c0\ubd88\ud588\ub2e4. \ucd1d \ud569\uccd0\uc11c, \uc9c0\uc774\ubbfc\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \uc37c\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc815\ub2f5\uc740 \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1873": {"answer": 14, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [25, 11], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc811\uc2dc\uc5d0 25\uac1c\uc758 \ubbf8\ud2b8\ubcfc\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc9c0\ubbfc\uc774\uc758 \ubbf8\ud2b8\ubcfc\uc758 \uc77c\ubd80\ub97c \ud6d4\ucce4\ub2e4. \uc774\uc81c \uc9c0\ubbfc\uc774\uc758 \uc811\uc2dc\uc5d0\ub294 11\uac1c\uc758 \ubbf8\ud2b8\ubcfc\uc774 \uc788\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubbf8\ud2b8\ubcfc\uc744 \ud6d4\ucce4\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1874": {"answer": 6538, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [7, 934], "question": "\ub9c8\uc9c0\ub9c9 \ud589\ub3d9\uc744 \uc704\ud574, \uc11c\ucee4\uc2a4\ub294 \uc655\uad00\uc744 \uc4f0\uace0 \ucda4\ucd94\ub294 \ub3d9\ubb3c\ub4e4\uc744 \ub370\ub9ac\uace0 \ub098\uc654\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \uc655\uad00\uc774 7\uac00\uc9c0\uc758 \ub2e4\ub978 \uc0c9\uae54\uc758 \uae43\ud138\ub85c \ub9cc\ub4e4\uc5b4\uc9c4\ub2e4\uba74, 934\uac1c\uc758 \uc655\uad00\uc744 \uc704\ud574 \ud544\uc694\ud55c \uae43\ud138\uc758 \uc218\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1875": {"answer": 98, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [25, 73], "question": "\ud604\uc7ac \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 25\uadf8\ub8e8\uc758 \uc778\uae30 \uc788\ub294 \ub098\ubb34\uac00 \uc788\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc624\ub298 73\uadf8\ub8e8\uc758 \uc778\uae30 \uc788\ub294 \ub098\ubb34\ub97c \uc2ec\uc744 \uac83\uc774\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\uac00 \uc77c\uc744 \ub9c8\uce58\uba74 \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \uba87 \uadf8\ub8e8\uc758 \uc778\uae30 \uc788\ub294 \ub098\ubb34\uac00 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1876": {"answer": 52.0, "equation": "result=QL[1]+QL[3]-QL[2]", "QL": [4, 40, 14, 26, 4], "question": "4\ud559\ub144\uc740 40\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \uadf8 \ud574\uc758 \uc2dc\uc791\uc5d0 \uc788\uc5c8\ub2e4. 14\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \ub5a0\ub0ac\uace0 26\uba85\uc758 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \ud559\uad50\uc5d0 \uc654\ub2e4. \ub9c8\uc9c0\ub9c9\uc5d0 4\ud559\ub144 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc740 \uba87 \uba85\uc774 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[3]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1877": {"answer": 3343, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [2315, 1028], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 2315\uac1c\uc758 \ube68\uac04\uc0c9 \ub9c8\ucee4\uc640 1028\uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \ub9c8\ucee4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ub9c8\ucee4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1878": {"answer": 118558, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [20817, 97741], "question": "\uc6d0\ub798 \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 20817\ucc44\uc758 \uc9d1\uc774 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc8fc\ud0dd \ubd90 \ub3d9\uc548, \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294  97741\ucc44\uc758 \uc9d1\uc744 \ub354 \uc9c0\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc9c0\uae08 \uc9d1\uc774 \uba87 \ucc44\ub098 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1879": {"answer": 72, "equation": "result=QL[0]*(QL[1]-QL[2])", "QL": [9, 11, 3], "question": "\ube44\ub514\uc624 \uac8c\uc784\uc5d0\uc11c, \ud328\ubc30\ud55c \uac01\uac01\uc758 \uc801\uc740 \uc720\ub098\uc5d0\uac8c 9\uc810\uc744 \uc90d\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ub808\ubca8\uc774 \ucd1d 11\uac1c\uc758 \uc801\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0 \uc720\ub098\uac00 \uadf8\uac83\ub4e4 \uc911 3\uac1c\ub97c \uc81c\uc678\ud55c \ubaa8\ub4e0 \uac83\uc744 \ud30c\uad34\ud55c\ub2e4\uba74, \uc720\ub098\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc810\uc218\ub97c \uc5bb\uaca0\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"]]]]]}, "1880": {"answer": 32.0, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [26, 6], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 26\uac1c\uc758 \uc560\uc644\uc6a9 \ubb3c\uace0\uae30\ub97c \ud0a4\uc6e0\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 6\uac1c\uc758 \ubb3c\uace0\uae30\ub97c \ub354 \uc0c0\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc560\uc644\uc6a9 \ubb3c\uace0\uae30\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1881": {"answer": 7, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [4, 3], "question": "4\uac1c\uc758 \uce74\ub4dc\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. 3\uac1c\uc758 \uce74\ub4dc\uac00 \ub354 \ucd94\uac00\ub429\ub2c8\ub2e4. \ucd1d \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1882": {"answer": 23, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [73, 96], "question": "\ud5db\uac04\uc5d0\ub294 73\uac1c\uc758 \uac74\ucd08\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc740 \uc624\ub298 \ud5db\uac04\uc5d0 \ub354 \ub9ce\uc740 \uac74\ucd08\ub97c \uc313\uc558\ub2e4. \uc9c0\uae08 \ud5db\uac04\uc5d0\ub294 96\uac1c\uc758 \uac74\ucd08\uac00 \uc788\ub2e4. \uadf8\ub294 \ud5db\uac04\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uac74\ucd08\ub97c \uc313\uc558\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1883": {"answer": 33, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [13, 20], "question": "13\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc624\ub9ac\uac00 \ud638\uc218\uc5d0\uc11c \uc218\uc601\uc744 \ud558\uace0 \uc788\ub2e4. 20\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc624\ub9ac\uac00 \ub354 \uc628\ub2e4. \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc624\ub9ac\ub4e4\uc774 \ud638\uc218\uc5d0\uc11c \uc218\uc601\ud558\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1884": {"answer": 9, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [17, 8], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 17\uac1c\uc758 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. 8\uac1c\uc758 \ud48d\uc120\uc740 \ube68\uac04\uc0c9\uc774\uace0 \ub098\uba38\uc9c0\ub294 \ucd08\ub85d\uc0c9\uc774\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \ucd08\ub85d\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1885": {"answer": 1.5, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [1, 0.4166666666666667, 0.083333333333333, 2], "question": "\ud638\uc11d\uc774\uc758 \uacfc\ud559 \uc218\uc5c5\uc740 \ub9e4\uc77c \uac15\uc6b0\ub7c9\uc744 \uae30\ub85d\ud588\ub2e4. \uc6d4\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 1cm\uc758 \ube44\uac00 \ub0b4\ub838\uace0 \ud654\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 0.416666666666666667cm, \uc218\uc694\uc77c\uc5d0\ub294 0.083333333333333cm\uc758 \ube44\uac00 \ub0b4\ub838\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 cm\uc758 \ube44\ub97c \uae30\ub85d\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc815\ub2f5\uc740 \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1886": {"answer": 50, "equation": "result=QL[0]+QL[1]-QL[2]", "QL": [32, 25, 7, 1], "question": "\uc624\ub77d\uc2e4\uc5d0\uc11c \uc720\ub098\ub294 '\ub450\ub354\uc9c0 \ud6c4\ud06c'\ub97c \ud558\ub294 32\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uacfc '\uc2a4\ucf00\ubcfc'\uc744 \ud558\ub294 25\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \ub530\ub0c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc720\ub098\uac00 7\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \ubaa8\uc790 \ud558\ub098\uc5d0 \uc37c\ub2e4\uba74, \uc720\ub098\ub294 \uba87 \uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc774 \ub0a8\uc558\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1887": {"answer": 4, "equation": "result=QL[0]+QL[1]-QL[2]", "QL": [6, 9, 11], "question": "\ubc29\ud559 \ub3d9\uc548, \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ub3d9\ubb3c\uc6d0\uc5d0\uc11c 6\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \ucc0d\uc5c8\uace0, \ubc15\ubb3c\uad00\uc5d0\uc11c 9\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \ucc0d\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc9c0\ubbfc\uc774\uac00 \ub098\uc911\uc5d0 11\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uc0ad\uc81c\ud588\ub2e4\uba74, \uc9c0\ubbf8\ub294 \ud734\uac00\uc5d0\uc11c \ucc0d\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1888": {"answer": 9, "equation": "result=QL[0]-QL[2]", "QL": [32, 38, 23], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 32\uac1c\uc758 \ub179\uc0c9 \uad6c\uc2ac\uacfc 38\uac1c\uc758 \ubcf4\ub77c\uc0c9 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ubbfc\uc601\uc758 \ub179\uc0c9 \uad6c\uc2ac \uc911 23\uac1c\ub97c \uac00\uc838\uac14\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub179\uc0c9 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1889": {"answer": 6, "equation": "result=QL[0]/QL[1]", "QL": [36, 6], "question": "\uc740\uc9c0\uc758 \ubc14\ub098\ub098 \uceec\ub809\uc158\uc5d0\ub294 36\uac1c\uc758 \ubc14\ub098\ub098\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ubc14\ub098\ub098\uac00 6\uac1c\uc758 \uadf8\ub8f9\uc73c\ub85c \uad6c\uc131\ub418\uc5b4 \uc788\ub2e4\uba74, \uac01\uac01\uc758 \uadf8\ub8f9\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \ubc14\ub098\ub098\uac00 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1890": {"answer": 14.02, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [5.91, 8.11, 2], "question": "\uc815\uad6d\uc774\uac00 5.91ton\uc758 \uc790\uac08\uacfc 8.11ton\uc758 \ubaa8\ub798\ub97c \uad6c\uc785\ud588\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 ton\uc758 \uc7ac\ub8cc\ub97c \uc0c0\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc815\ub2f5\uc740 \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1891": {"answer": 7, "equation": "result=QL[0]+QL[2]", "QL": [3, 5, 4], "question": "\uc720\ub098\ub294 3\uac1c\uc758 \ub179\uc0c9 \uad6c\uc2ac\uacfc 5\uac1c\uc758 \ube68\uac04\uc0c9 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 4\uac1c\uc758 \ub179\uc0c9 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\ub098\uc640 \ud638\uc11d\uc774\uac00 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294 \ub179\uc0c9 \uad6c\uc2ac\uc740 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "1892": {"answer": 3, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [10, 7], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 10\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 7\uac1c\ub97c \uc783\ub294\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1893": {"answer": 2.63, "equation": "result=(QL[0]+QL[2])/QL[1]", "QL": [17, 8, 4, 2], "question": "17\uc740 \uc22b\uc790\uc758 8\ubc30\ubcf4\ub2e4 4\uac00 \uc801\ub2e4. \uc22b\uc790\ub97c \ucc3e\uc544\ub77c. \uc815\ub2f5\uc740 \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"], "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1894": {"answer": 242, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [22, 11], "question": "\uc2a4\ud37c\uc2a4 \ub18d\uad6c\ud300\uc740 22\uba85\uc758 \uc120\uc218\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uac01 \uc120\uc218\ub294 11\uac1c\uc758 \ub18d\uad6c\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ub18d\uad6c\uacf5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1895": {"answer": 54, "equation": "result=QL[0]*(QL[1]+QL[2])", "QL": [6, 3, 6], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\uc640 \ud638\uc11d\uc774\ub294 \ub9e4\uc9c1 \uc20d\uc5d0\uc11c 6\ub2ec\ub7ec\uc529 \uc9c0\ubd88\ud558\uace0 \uac11\ud310\uc744 \uc0ac\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\uac00 \uac11\ud310 3\uac1c\ub97c \uc0ac\uace0 \ud638\uc11d\uc774\uac00 \uac11\ud310 6\uac1c\ub97c \uc0c0\ub2e4\uba74 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc37c\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]]}, "1896": {"answer": 1.37, "equation": "result=QL[3]-QL[2]-(QL[1]*QL[0])", "QL": [2, 5.92, 6.79, 20], "question": "\uae08\uc694\uc77c\uc5d0 \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc601\ud654\uad00\uc73c\ub85c \uac00\ub294 2\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc5d0 \uac01\uac01 5.92$\ub97c \uc9c0\ubd88\ud588\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ub610\ud55c 6.79$\ub97c \uc601\ud654\uad00\uc5d0\uc11c \uc0ac\uc6a9\ud558\uc600\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 20$ \uc9c0\ud3d0\ub85c \uc9c0\ubd88\ud588\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uac70\uc2a4\ub984\ub3c8\uc744 \ubc1b\uc558\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Subtract", "QL[2]"], "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[0]"]]]]]}, "1897": {"answer": 6, "equation": "result=(QL[2]+QL[1])/QL[0]", "QL": [3, 2, 16], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uac01\uac01\uc758 \uac00\ubc29\uc5d0 3\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\uac00 \ub4e4\uc5b4\uc788\ub294 \uac00\ubc29\ub4e4\uc744 \ub9cc\ub4e4\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ub0a8\uc900\uc774\uac00 2\uac1c\uc758 \ucd08\ucf5c\ub9bf \uce69 \ucfe0\ud0a4\uc640 16\uac1c\uc758 \uc624\ud2b8\ubc00 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uac00\ubc29\uc744 \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1898": {"answer": 1.33, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [1, 2.3333333333335, 2], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 \ubc29\uae08 \uce68\ub300 \uc606 \ud14c\uc774\ube14\uc5d0 \ub193\uc744 \uc0c8 \ub7a8\ud504\ub97c \uc0c0\ub2e4. \uc624\ub798\ub41c \ub7a8\ud504\ub294 1ft \ub192\uc774\uc5d0 \uc0c8 \ub7a8\ud504\ub294 2.3333333333335ft\uc774\ub2e4. \uc0c8 \ub7a8\ud504\ub294 \uc624\ub798\ub41c \ub7a8\ud504\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub192\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc815\ub2f5\uc740 \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1899": {"answer": 7, "equation": "result=QL[0]/QL[1]", "QL": [63, 9], "question": "\uc724\uae30\ub294 63\uac1c\uc758 \uc7a1\uc9c0\ub97c \uce90\ube44\ub2db\uc5d0 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \uadf8\uac83\uc744 \uc9c0\uc5ed\uc5d0 \uc788\ub294 \uc7ac\ud65c\uc6a9 \uc0ac\ubb34\uc2e4\ub85c \ubcf4\ub0bc \uacc4\ud68d\uc774\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc724\uae30\uac00 9\uac1c\uc758 \uc7a1\uc9c0\ub97c \ub2f4\uc744 \uc218 \uc788\ub294 \ubc15\uc2a4\uc5d0 \uadf8\uac83\uc744 \ub193\ub294\ub2e4\uba74, \uc724\uae30\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud560\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1900": {"answer": 74, "equation": "result=QL[1]+QL[0]", "QL": [51, 23], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 51\uac1c\uc758 \ud638\ubc15\uc744 \uae38\ub800\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 23\uac1c\uc758 \ud638\ubc15\uc744 \uae38\ub800\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\uc640 \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ud638\ubc15\uc744 \ud0a4\uc6e0\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[0]"]]]]}, "1901": {"answer": 12, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [6, 2], "question": "\uac01\uac01\uc758 \uc544\uc774\ub4e4\uc740 6\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 2\uba85\uc758 \uc544\uc774\ub4e4\uc774 \uc788\ub2e4\uba74, \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1902": {"answer": 9, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [16, 7], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 16\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 7\uac1c\uc758 \uad6c\uc2ac\uc744 \uc783\uc5c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uc9c0\uae08 \uad6c\uc2ac\uc744 \uba87 \uac1c\ub098 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1903": {"answer": "17", "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [7, 6, 4, 8], "question": "7\uac1c\uc758 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\uac00 \uc11c\ub78d\uc5d0 \uc788\uace0 6\uac1c\uc758 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\uac00 \ucc45\uc0c1 \uc704\uc5d0 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 4\uac1c\uc758 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\uc640 8\uac1c\uc758 \uac00\uc704\ub97c \ucc45\uc0c1 \uc704\uc5d0 \ub193\uc558\ub2e4. \ud604\uc7ac \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1904": {"answer": "16", "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [7, 3, 6, 4], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 7\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c, \ud638\uc11d\ub294 3\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c, \uc724\uae30\ub294 6\uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\uc640 4\uac1c\uc758 \ubc30\ub97c \ub18d\uc7a5\uc5d0\uc11c \ub544\ub2e4. \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\uacfc\ub97c \ub544\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1905": {"answer": 52, "equation": "result=QL[0]-QL[1]+QL[2]", "QL": [48, 11, 15], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uadf8\ub140\uc758 \uc815\uc6d0\uc5d0\uc11c 48\uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc744 \uace8\ub790\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ubbfc\uc601\uc774\uac00 11\uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc744 \ubc84\ub838\ub2e4\uba74 \uadf8\ub9ac\uace0 \ub2e4\uc74c\ub0a0 15\uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc744 \ub354 \uc90d\uac8c \ub41c\ub2e4\uba74, \ubbfc\uc694\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc744 \uac00\uc9c8\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1906": {"answer": 74, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [51, 23], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 51\uac1c\uc758 \ud638\ubc15\uc744 \uae38\ub800\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 23\uac1c\uc758 \ud638\ubc15\uc744 \uae38\ub800\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\uc640 \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ud638\ubc15\uc744 \ud0a4\uc6e0\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1907": {"answer": 17, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [23, 6], "question": "\uc720\uc815\uc740 23\uac1c\uc758 \uc154\uce20\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. 6\uac1c\ub294 \ud30c\ub780\uc0c9\uc774\uace0 \ub098\uba38\uc9c0\ub294 \ucd08\ub85d\uc0c9\uc774\ub2e4. \uc720\uc815\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ucd08\ub85d\uc0c9 \uc154\uce20\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1908": {"answer": 24, "equation": "result=(QL[1]-QL[0])*QL[2]", "QL": [7, 10, 8], "question": "7\uba85\uc758 \ud50c\ub808\uc774\uc5b4\uac00 \uadf8\ub9cc\ub450\uc5c8\uc744 \ub54c 10\uba85\uc758 \uce5c\uad6c\uac00 \uc628\ub77c\uc778\uc73c\ub85c \ube44\ub514\uc624 \uac8c\uc784\uc744 \ud558\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \ud50c\ub808\uc774\uc5b4\uac00 8\uba85\uc758 \uc0dd\uba85\uc744 \uac00\uc84c\ub2e4\uba74, \uadf8\ub4e4\uc740 \ucd1d \uba87 \uba85\uc758 \uc0b6\uc744 \uac00\uc84c\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"], "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "1909": {"answer": 118, "equation": "result=QL[0]*QL[3]-QL[1]*QL[4]", "QL": [20, 2, 1, 6, 1, 1], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc544\uc774\uc2a4\ud06c\ub9bc 20\uc0c1\uc790\uc640 \uc694\uad6c\ub974\ud2b8 2\uc0c1\uc790\ub97c \uc0c0\ub2e4. \uc544\uc774\uc2a4\ud06c\ub9bc \ud55c \uc0c1\uc790\ub294 6\ub2ec\ub7ec\uc774\uace0 \uc694\uad6c\ub974\ud2b8 \ud55c \uc0c1\uc790\ub294 1\ub2ec\ub7ec\uc774\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc694\uad6c\ub974\ud2b8\ubcf4\ub2e4 \uc544\uc774\uc2a4\ud06c\ub9bc\uc744 \uc0ac\ub294\ub370 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \uc37c\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[3]"], "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[4]"]]]]]}, "1910": {"answer": 0.5, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [0.75, 0.25, 2], "question": "\uc720\uc815\uc774\uc758 \ud559\uad50\uae4c\uc9c0\uc758 \ubc84\uc2a4 \uc2b9\ucc28 \uac70\ub9ac\ub294 0.75mi, \uc815\uad6d\uc774\uc758 \ubc84\uc2a4 \uc2b9\ucc28 \uac70\ub9ac\ub294 0.25mi\uc774\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\uc758 \ubc84\uc2a4\ub294 \uc815\uad6d\uc774\uc758 \ubc84\uc2a4\ubcf4\ub2e4 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \uc624\ub798 \ud0c0\ub098\uc694? \uc815\ub2f5\uc740 \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1911": {"answer": 19.02, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [14.28, 4.74, 2], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 \ud1a0\uc694\uc77c\uc5d0 \uc637\uc744 \uc0ac\ub7ec \uc1fc\ud551\ubab0\uc5d0 \uac14\ub2e4. \ubc14\uc9c0\uc5d0 14.28\ub2ec\ub7ec, \uc7ac\ud0b7\uc5d0 4.74\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc37c\ub2e4. \uc804\uccb4\uc801\uc73c\ub85c, \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uc637\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \uc37c\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc815\ub2f5\uc740 \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1912": {"answer": 8243, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [5256, 2987], "question": "\ubc00\uc5b4 \uadf8\uc5d0\ub294 5256\uba85\uc758 \uc131\uc778\ub4e4\uacfc 2987\uba85\uc758 \uc544\uc774\ub4e4\uc774 \uc788\ub2e4. \ubc00\uc5b4 \uadf8\uc5d0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \uc0bd\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1913": {"answer": 2.25, "equation": "result=QL[2]*QL[1]/(QL[3]-QL[1])", "QL": [1, 600, 0.75, 800, 2, 1, 2], "question": "\ud55c \uc81c\ud2b8\uae30\ub294 \uc2dc\uc18d 600km/h\uc758 \uc77c\uc815\ud55c \uc18d\ub3c4\ub85c \uacf5\ud56d\uc744 \ub5a0\ub09c\ub2e4. \ub610 \ub2e4\ub978 \uc81c\ud2b8\uae30\ub294 0.75h \ud6c4\uc5d0 800km/h\uc758 \uc18d\ub3c4\ub85c \uac19\uc740 \uacf5\ud56d\uc744 \ub5a0\ub09c\ub2e4. \ub450 \ubc88\uc9f8 \uc81c\ud2b8\uae30\uac00 \uccab \ubc88\uc9f8 \uc81c\ud2b8\uae30\ub97c \ucd94\uc6d4\ud558\ub294 \ub370 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uac78\ub9b4\uae4c\uc694? \uc815\ub2f5\uc740 \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", "QL[1]"], "Divide", ["BinaryOperation", "QL[3]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "1914": {"answer": 120, "equation": "result=(QL[4]-QL[0]*QL[1])/QL[3]", "QL": [40, 24, 40, 1.5, 1140], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 \uc8fc\ub2f9 40\uc2dc\uac04 \uadfc\ubb34\uc640 \uc2dc\uac04\ub2f9 24\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc8c\uace0 40\uc2dc\uac04 \uc774\uc0c1 \ub9e4\uc2dc\uac04 1.5\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc8c\uace0 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc720\uc815\uc774\uac00 \uc9c0\ub09c\uc8fc\uc5d0 1140\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc8c\uc5c8\ub2e4\uba74, \uc720\uc815\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ucd08\uacfc \uadfc\ubb34\ub97c \ud588\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[4]", "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]], "Divide", "QL[3]"]]]]}, "1915": {"answer": 28, "equation": "result=QL[2]*(QL[0]+QL[1])", "QL": [2, 5, 4], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 \ucd08\ucf5c\ub9bf \uce94\ub514 2\uc0c1\uc790\uc640 \uce90\ub7ec\uba5c \uce94\ub514 5\uc0c1\uc790\ub97c \uc0c0\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 4\uac1c\uc758 \uc870\uac01\uc774 \ub4e4\uc5b4\uc788\ub2e4\uba74, \ud638\uc11d\uc774\ub294 \ucd1d \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]]}, "1916": {"answer": 162, "equation": "result=QL[0]/QL[1]", "QL": [648, 4], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 648\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc11d\uc9c4\uc774\uac00 4\uac1c\uc758 \uc5f0\ud544\uc744 \uac01\uac01\uc758 \uc5f0\ud544 \uc0c1\uc790\uc5d0 \ub123\ub294\ub2e4\uba74, \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uc5f0\ud544 \uc0c1\uc790\ub97c \ucc44\uc6b8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1917": {"answer": 82, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [38, 44], "question": "\uc720\ub098\ub294 38\uac1c\uc758 \uce74\uc774\ud154 \ub85c\ud504\ub97c \ud0a4\uc6e0\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 44\uac1c\uc758 \uce74\uc774\ud154 \ub85c\ud504\ub97c \ud0a4\uc6e0\ub2e4. \uc720\ub098\uc640 \uc815\uad6d\uc774\ub294 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uce74\uc774\ud154 \ub85c\ud504\ub97c \ud0a4\uc6e0\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1918": {"answer": 4.62, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [1.54, 3, 2], "question": "\ub9cc\uc57d \uac01\uac01\uc758 \uacf5\uc774 1.54\ub2ec\ub7ec\ub77c\uba74, \uc720\ub098\ub294 3\uac1c\uc758 \uacf5\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc9c0\ubd88\ud574\uc57c \ud569\ub2c8\uae4c? \uc815\ub2f5\uc740 \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1919": {"answer": 6, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])/QL[2]", "QL": [22, 2, 4], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 \ud578\ub4dc\ud3f0\uc5d0\uc11c 22\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uc62c\ub838\uace0 \uce74\uba54\ub77c\uc5d0\uc11c 2\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uc62c\ub838\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc720\uc815\uc774\uac00 \uac01\uac01\uc758 \uc568\ubc94\uc5d0 \uac19\uc740 \uc591\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 4\uac1c\uc758 \ub2e4\ub978 \uc568\ubc94\uc73c\ub85c \ubd84\ub958\ud588\ub2e4\uba74, \uac01\uac01\uc758 \uc568\ubc94\uc5d0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0ac\uc9c4\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1920": {"answer": 1035, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [23, 45], "question": "\uac01\uac01\uc758 \uac00\ubc29\uc5d0\ub294 23lb\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\uac00 \ub4e4\uc5b4\uc788\ub2e4. 45\uac1c\uc758 \uac00\ubc29\uc5d0 \uc624\ub80c\uc9c0\uac00 \uba87 lb\ub098 \ub4e4\uc5b4\uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1921": {"answer": 12, "equation": "result=QL[1]+QL[2]-QL[3]", "QL": [1, 12, 20, 20], "question": "\ud55c \uc560\uc644\ub3d9\ubb3c \uac00\uac8c\uc5d0\ub294 12\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc0f4\uace0\uc591\uc774\uc640 20\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc9d1\uace0\uc591\uc774\uac00 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc138\uc77c \uae30\uac04 \ub3d9\uc548 \uac00\uac8c\ub294 20\ub9c8\ub9ac\uc758 \uace0\uc591\uc774\ub97c \ud314\uc558\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uace0\uc591\uc774\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2c8?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"], "Subtract", "QL[3]"]]]]}, "1922": {"answer": 36, "equation": "result=QL[1]*(QL[2]-QL[3])", "QL": [1, 9, 6, 2], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 \uae4e\uc740 \uc794\ub514 \ud55c \uac1c\ub2f9 9\ub2ec\ub7ec\ub97c \ubc8c\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc815\uad6d\uc774\uac00 6\uac1c\uc758 \uc794\ub514\ub97c \uae4e\uc744 \uc218 \uc788\uc9c0\ub9cc, \uadf8\uac83\ub4e4 \uc911 2\uac1c\ub97c \uae4e\ub294 \uac83\uc744 \uc78a\uc5c8\ub2e4\uba74, \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc2e4\uc81c\ub85c \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \ubc8c\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[3]"]]]]]}, "1923": {"answer": 40, "equation": "result=QL[0]*(QL[1]-QL[2])", "QL": [8, 7, 2], "question": "\ube44\ub514\uc624 \uac8c\uc784\uc5d0\uc11c, \ud328\ubc30\ud55c \uac01\uac01\uc758 \uc801\uc740 \ub2f9\uc2e0\uc5d0\uac8c 8\uc810\uc744 \uc90d\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ub808\ubca8\uc774 \ucd1d 7\uac1c\uc758 \uc801\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uace0 \ub2f9\uc2e0\uc774 \uadf8\uac83\ub4e4\uc758 2\ub97c \uc81c\uc678\ud55c \ubaa8\ub4e0 \uac83\uc744 \ud30c\uad34\ud55c\ub2e4\uba74, \ub2f9\uc2e0\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc810\uc218\ub97c \uc5bb\uaca0\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"]]]]]}, "1924": {"answer": 8, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [2, 4], "question": "\ub9cc\uc57d \uc720\ub098\uac00 \uc2dc\uc18d 2mi\ub85c 4\uc2dc\uac04\uc744 \uac78\uc5c8\ub354\ub77c\uba74. \uc720\ub098\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uba40\ub9ac \uac14\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1925": {"answer": 3, "equation": "result=(QL[1]-QL[2])/QL[4]", "QL": [1, 27, 6, 1, 7], "question": "\ud55c \uc0c1\uc810\uc740 27\uad8c\uc758 \uceec\ub7ec\ub9c1\ubd81\uc744 \ubcf4\uc720\ud558\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 6\uac1c\ub97c \ud314\uc558\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 \ud558\ub098\uc5d0 7\uad8c\uc744 \ubcf4\uad00\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uc120\ubc18\uc5d0 \ub0a8\uc740 \uceec\ub7ec\ub9c1\ubd81\uc744 \ubcf4\uad00\ud558\uc600\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \uc120\ubc18\ub4e4\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud558\uc600\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"], "Divide", "QL[4]"]]]]}, "1926": {"answer": 8, "equation": "result=(QL[0]+QL[1])/QL[2]", "QL": [26, 46, 9], "question": "\ud559\uad50 \ud1a0\ub860\ud300\uc740 26\uba85\uc758 \uc18c\ub144\ub4e4\uacfc 46\uba85\uc758 \uc18c\ub140\ub4e4\uc774 \uac70\uae30\uc5d0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\ub4e4\uc774 9\uba85\uc758 \uadf8\ub8f9\uc73c\ub85c \ub098\ub204\uc5b4\uc9c4\ub2e4\uba74 \uadf8\ub4e4\uc740 \uba87 \uac1c\uc758 \uadf8\ub8f9\uc744 \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1927": {"answer": 480, "equation": "result=QL[0]/(const1+(QL[1]/const100))", "QL": [552, 15], "question": "\uc62c\ud574 \ud559\uad50 \ub4f1\ub85d\uc740 552\uba85\uc774\ub2e4. \uc774\uac83\uc740 \uc791\ub144 \ub4f1\ub85d\uc790\ubcf4\ub2e4 15% \uc99d\uac00\ud55c \uac83\uc774\ub2e4. \uc791\ub144\uc5d0 \uba87 \uba85\uc774 \ub4f1\ub85d\ud588\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", ["BinaryOperation", "const1", "Add", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "const100"]]]]]]}, "1928": {"answer": 10, "equation": "result=QL[0]/QL[1]", "QL": [50, 5], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc740 50\uc13c\ud2b8\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc5f0\ud544\uc740 5\uc13c\ud2b8\uc774\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\uac00 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294 \ub3c8\uc73c\ub85c \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc5f0\ud544\uc744 \uc0b4 \uc218 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1929": {"answer": 2, "equation": "result=QL[0]+QL[1]-QL[2]", "QL": [4, 21, 23], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 \uadf8\ub140\uc758 \ud50c\ub798\uc2dc \ub4dc\ub77c \ud638\uc11d\uc5d0 4\uac1c\uc758 \uc74c\uc545 \ud30c\uc77c\uacfc 21\uac1c\uc758 \ube44\ub514\uc624 \ud30c\uc77c\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uadf8\ub140\uac00 23\uac1c\uc758 \ud30c\uc77c\uc744 \uc0ad\uc81c\ud588\ub2e4\uba74, \uadf8\ub140\uc758 \ud50c\ub798\uc2dc \ub4dc\ub77c \ud638\uc11d\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud30c\uc77c\uc774 \ub0a8\uc544\uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1930": {"answer": 326, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [217, 109], "question": "\uc720\ub098\ub294 217\uac1c\uc758 \ub9c8\ucee4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \uc720\ub098\uc5d0\uac8c 109\uac1c\uc758 \ub9c8\ucee4\ub97c \ub354 \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc720\ub2c8\ub098 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ub9c8\ucee4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1931": {"answer": 14, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [7, 7], "question": "\ub9cc\uc57d 7\uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc774 \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 \uc788\uace0 \ub0a8\uc900\uc774\uac00 7\uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc744 \uc548\uc5d0 \ub354 \ub123\ub294\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc774 \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1932": {"answer": 18, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [3, 6, 9], "question": "\uc815\uad6d\uc774\uc758 \uace0\uc591\uc774\ub294 \uc0c8\ub07c \uace0\uc591\uc774\ub4e4\uc744 \ud0a4\uc6e0\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc9c0\ubbfc\uc5d0\uac8c 3\ub9c8\ub9ac, \uc724\uae30\uc5d0\uac8c 6\ub9c8\ub9ac\ub97c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc9c0\uae08 9\ub9c8\ub9ac\uc758 \uc0c8\ub07c \uace0\uc591\uc774\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0c8\ub07c \uace0\uc591\uc774\ub4e4\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc2dc\uc791\ud588\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1933": {"answer": 8, "equation": "result=QL[0]/const3", "QL": [24], "question": "\uc11d\uc9c4, \uc724\uae30, \uadf8\ub9ac\uace0 \ud638\uc11d\uc740 24\uac1c\uc758 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\ub97c \ubaa8\ub450 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\uac00 \uade0\ub4f1\ud558\uac8c \ub098\ub204\uc5b4\uc838 \uc788\ub2e4\uba74, \uac01\uac01\uc758 \uc0ac\ub78c\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\ub97c \uc5bb\uc744 \uc218 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "const3"]]]]}, "1934": {"answer": 3, "equation": "result=(QL[4]+QL[3])/QL[1]", "QL": [1, 4, 1, 10, 2], "question": "\uc724\uae30\ub294 \uce74\ud398\ud14c\ub9ac\uc544 \uc77c\uafbc\ub4e4\uc774 \uc810\uc2ec \uc7c1\ubc18\uc744 \uc9d1\ub294 \uac83\uc744 \ub3d5\uace0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4, \uadf8\ub7ec\ub098 \uc724\uae30 \ub290\ub294 \ud55c \ubc88\uc5d0 \uc624\uc9c1 4\uac1c\uc758 \uc7c1\ubc18\uc744 \uc6b4\ubc18\ud560 \uc218 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc724\uae30\uac00 \ud55c \ud14c\uc774\ube14\uc5d0\uc11c 10\uac1c\uc758 \ud2b8\ub808\uc774\uc640 \ub2e4\ub978 \ud14c\uc774\ube14\uc5d0\uc11c 2\uac1c\uc758 \ud2b8\ub808\uc774\ub97c \uc9d1\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4\uba74, \uc724\uae30\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc5ec\ud589\uc744 \ud560 \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[4]", "Add", "QL[3]"], "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1935": {"answer": 6.0, "equation": "result=QL[0]/(QL[1]-QL[2])", "QL": [6, 3, 2], "question": "\ub9cc\uc57d 6\uc774 3 \uacf1\ud558\uae30 \uc22b\uc790\uc5d0\uc11c \uac10\uc0b0\ub41c\ub2e4\uba74, \ucc28\uc774\ub294 2 \uacf1\ud558\uae30 \uc22b\uc790\uc785\ub2c8\ub2e4. \uc22b\uc790\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"]]]]]}, "1936": {"answer": 20, "equation": "result=QL[3]*(QL[0]-QL[1])", "QL": [7, 2, 1, 4], "question": "\ub0a8\uc900 \ud300\uc740 \ucd1d 7\uba85\uc774\uc5c8\ub294\ub370 2\uba85\uc758 \uba64\ubc84\ub294 \ub098\uc624\uc9c0 \uc54a\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uba64\ubc84 \ud55c \uba85\ub2f9 4\uc810\uc529 \ub098\uc654\uc73c\uba74 \ucd1d \uba87 \uc810\uc774 \ub098\uc654\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[3]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]]}, "1937": {"answer": 133, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [85, 48], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 85\uac1c\uc758 \ub545\ucf69\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ud638\uc11d\uc774\ubcf4\ub2e4 48\uac1c \ub354 \ub9ce\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ub545\ucf69\uc774 \uba87 \uac1c \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1938": {"answer": "11", "equation": "result=QL[1]-QL[2]", "QL": [36, 31, 20], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 \uc740\ud589\uc5d0 36 \ud398\ub2c8\uc640 31 \ub2c8\ucf08\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc720\uc815\uc774\ub85c\ubd80\ud130 20\ub2c8\ucf08\uc744 \ube4c\ub838\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub2c8\ucf08\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2c8?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1939": {"answer": 25, "equation": "result=QL[2]/(QL[1]-QL[0])", "QL": [2, 3, 25], "question": "2\ubc30\ub294 \uac19\uc740 \uc22b\uc790\uc758 3\ubc30\ubcf4\ub2e4 25\ubc30 \uc791\ub2e4. \uc22b\uc790\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Divide", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]]}, "1940": {"answer": 10, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [6, 4], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 6\uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc744 \ud0a4\uc6e0\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 4\uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc744 \ud0a4\uc6e0\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc744 \ud0a4\uc6e0\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1941": {"answer": 7, "equation": "result=QL[1]+QL[3]-QL[4]", "QL": [1, 17, 2, 6, 16], "question": "\ud0dc\ud615\uc740 \ud558\ucc2e\uc740 \uac8c\uc784\uc744 \ud558\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uccab \ub77c\uc6b4\ub4dc\uc5d0\uc11c \ud0dc\ud615\uc774\ub294 17\uc810\uc744 \ub4dd\uc810\ud588\uace0, \ub450 \ubc88\uc9f8 \ub77c\uc6b4\ub4dc\uc5d0\uc11c\ub294 6\uc810\uc744 \ub4dd\uc810\ud588\ub2e4. \ub9c8\uc9c0\ub9c9 \ub77c\uc6b4\ub4dc\uc5d0\uc11c \ud0dc\ud615\uc774\ub294 16\uc810\uc744 \uc783\uc5c8\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \uacbd\uae30 \ub05d\uc5d0\uc11c \uba87 \uc810\uc744 \uae30\ub85d\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[3]"], "Subtract", "QL[4]"]]]]}, "1942": {"answer": 469, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [616, 147], "question": "\ud638\uc11d\uc774\uc758 \uace0\ub4f1\ud559\uad50\ub294 \uc62c\ud574 616\uac1c\uc758 \uc57c\uad6c \uacbd\uae30\ub97c \ud588\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 147\uac1c\uc758 \uacbd\uae30\uc5d0 \ucc38\uac00\ud588\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc57c\uad6c \uacbd\uae30\ub97c \ub193\ucce4\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1943": {"answer": 4, "equation": "result=(QL[4]+QL[3])/QL[1]", "QL": [1, 7, 1, 23, 5], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 \uce74\ud398\ud14c\ub9ac\uc544 \uc77c\uafbc\ub4e4\uc774 \uc810\uc2ec \uc7c1\ubc18\uc744 \uc9d1\ub294 \uac83\uc744 \ub3d5\uace0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8\ub7ec\ub098 \uc720\uc815\uc774\ub294 \ud55c \ubc88\uc5d0 \uc624\uc9c1 7\uac1c\uc758 \uc7c1\ubc18\uc744 \uc6b4\ubc18\ud560 \uc218 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc720\uc815\uc774\uac00\uac00 \ud55c \ud14c\uc774\ube14\ub85c\ubd80\ud130 23\uac1c\uc758 \uc7c1\ubc18\uacfc \ub2e4\ub978 \ud14c\uc774\ube14\ub85c\ubd80\ud130 5\uac1c\uc758 \uc7c1\ubc18\uc744 \uc9d1\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4\uba74, \uc720\uc815\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc6b4\ubc18\uc744 \ud560 \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[4]", "Add", "QL[3]"], "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1944": {"answer": 5.45, "equation": "result=const1/((const1/QL[0])+(const1/QL[1]))", "QL": [12, 10, 2], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 12\uc2dc\uac04 \uc548\uc5d0 \ubc29\uc744 \uce60\ud560 \uc218 \uc788\uace0 \uc740\uc9c0\ub294 10\uc2dc\uac04 \uc548\uc5d0 \uac19\uc740 \ubc29\uc744 \uce60\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc774 \ud568\uaed8 \uc77c\ud558\uba74 \ubc29\uc744 \uce60\ud558\ub294 \ub370 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uac78\ub9b4\uae4c\uc694? \uc815\ub2f5\uc740 \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "const1", "Divide", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "const1", "Divide", "QL[0]"], "Add", ["BinaryOperation", "const1", "Divide", "QL[1]"]]]]]]}, "1945": {"answer": 0.7, "equation": "result=QL[2]-QL[3]", "QL": [2, 1, 0.8, 0.1], "question": "\uc724\uae30\ub294 \ub9c8\ub2f9\uc5d0\uc11c \ub450 \ub9c8\ub9ac\uc758 \ubc8c\ub808\ub97c \ubc1c\uacac\ud558\uace0 \uc790\ub85c \uce21\uc815\ud588\ub2e4. 1\ub9c8\ub9ac\uc758 \ubc8c\ub808\ub294 0.8inch\uc600\ub2e4. \ub2e4\ub978 \ubc8c\ub808\ub294 0.1inch \uae38\uc774\uc600\ub2e4. \ub354 \uae34 \ubc8c\ub808\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub354 \uae38\uc5c8\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[3]"]]]]}, "1946": {"answer": 18, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [2, 9], "question": "\uac01\uac01\uc758 \uc544\uc774\ub4e4\uc740 2\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d 9\uba85\uc758 \uc544\uc774\ub4e4\uc774 \uc788\ub2e4\uba74, \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1947": {"answer": 25, "equation": "result=QL[1]-QL[2]+QL[3]", "QL": [3, 9, 21, 37], "question": "3\uc5f0\uc18d \ud328\uc2a4\uc5d0\uc11c, \ucd95\uad6c\ud300\uc740 9\uc57c\ub4dc\ub97c \uc5bb\uace0, 21\uc57c\ub4dc\ub97c \uc783\uace0, 37\uc57c\ub4dc\ub97c \uc5bb\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ucd1d  \uc57c\ub4dc \uc218\ub97c \ub098\ud0c0\ub0b4\ub294 \uc22b\uc790\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[2]"], "Add", "QL[3]"]]]]}, "1948": {"answer": 4, "equation": "result=(QL[2]-QL[1])/QL[0]", "QL": [3, 36, 48], "question": "3\uacfc X\uc758 \uacf1\ubcf4\ub2e4 36\uc740 48\uacfc \uac19\ub2e4. X\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[1]"], "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1949": {"answer": 7, "equation": "result=(QL[0]*QL[1]+QL[3])/(QL[2]-QL[0])", "QL": [5, 2, 8, 11], "question": "\uc22b\uc790\uc758 \ud569\uc5d0 5\ub97c \uacf1\ud558\uba74 2\ub294 \uadf8 \uc22b\uc790\uc758 8\ubcf4\ub2e4 11\uc774 \uc801\ub2e4. \uc22b\uc790\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"], "Add", "QL[3]"], "Divide", ["BinaryOperation", "QL[2]", "Subtract", "QL[0]"]]]]]}, "1950": {"answer": 30, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [35, 65], "question": "\uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 35\uac1c\uc758 \ube14\ub85d\uc73c\ub85c \ud0d1\uc744 \ub9cc\ub4e4\uc5c8\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \ube14\ub85d\uc744 \uba87 \uac1c \ub354 \ucd94\uac00\ud588\uace0 \uc9c0\uae08\uc740 65\uac1c \ube14\ub85d\uc774 \uc788\ub2e4. \uc9c0\ubbfc\uc774\ub294 \uba87 \uac1c\ub97c \ucd94\uac00\ud574\uc57c \ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1951": {"answer": 19, "equation": "result=QL[1]/QL[3]", "QL": [1, 323, 2, 17], "question": "1\uac1c\uc6d4\uc5d0\ub294 \ucd1d 323\uac1c\uc758 \ucd95\uad6c \uacbd\uae30\uac00 \uc788\ub2e4. \uc774 \uc2dc\uc98c\uc740 17\uac1c\uc6d4 \ub3d9\uc548 \uc5f4\ub9b0\ub2e4. \ub9cc\uc57d \ub9e4\ub2ec \uac19\uc740 \uc22b\uc790\uc758 \uac8c\uc784\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ucd95\uad6c \uac8c\uc784\uc774 \ud589\ud574\uc84c\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[3]"]]]]}, "1952": {"answer": 158.35, "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]", "QL": [142.46, 8.89, 7, 2], "question": "\ubbfc\uc601\uc774\ub294 \ud559\uad50 \ubc34\ub4dc\uc5d0 \uac00\uc785\ud588\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc774\ub294 \ud50c\ub8e8\ud2b8\ub97c 142.46\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \uc0c0\uace0, \uc74c\uc545\uc740 8.89\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \uc0c0\uace0, \ub178\ub798\ucc45\uc740 7\ub2ec\ub7ec\uc5d0 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubbfc\uc601\uc740 \uc74c\uc545 \uac00\uac8c\uc5d0\uc11c \uc5bc\ub9c8\ub97c \uc37c\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc815\ub2f5\uc740 \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Add", "QL[2]"]]]]}, "1953": {"answer": 26, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [18, 44], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 18\uc870\uac01\uc758 \uaecc\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 \uc740\uc9c0\uc5d0\uac8c \uba87 \uc870\uac01\uc744 \ub354 \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc774\uc81c \uc740\uc9c0\ub294 \ubaa8\ub450 44\uac1c\uc758 \uc870\uac01\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294  \uadf8\ub140\uc5d0\uac8c \uaecc\uc744 \uba87 \uc870\uac01 \uc8fc\uc5c8\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1954": {"answer": 452, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [676, 224], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 676\uac1c\uc758 \ud3ec\ucf13\ubaac \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ub0a8\uc900\uc758 \ud3ec\ucf13\ubaac \uce74\ub4dc 224\uac1c\ub97c \uc0c0\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc9c0\uae08 \uba87 \uac1c\uc758 \ud3ec\ucf13\ubaac \uce74\ub4dc\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1955": {"answer": 9, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [5, 4], "question": "\ud604\uc7ac \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 5\uadf8\ub8e8\uc758 \ucc38\ub098\ubb34\uac00 \uc788\ub2e4. \uacf5\uc6d0 \uc77c\uafbc\ub4e4\uc740 \uc624\ub298 4\uadf8\ub8e8\uc758 \ucc38\ub098\ubb34\ub4e4\uc744 \ub354 \uc2ec\uc744 \uac83\uc774\ub2e4. \uc77c\uafbc\ub4e4\uc774 \uc77c\uc744 \ub9c8\uce58\uba74 \uacf5\uc6d0\uc5d0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ucc38\ub098\ubb34\uac00 \uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1956": {"answer": 18, "equation": "result=QL[0]*QL[2]+QL[1]", "QL": [4, 10, 2], "question": "\uc720\ub098\ub294 4\uba85\uc758 \uc544\uc774\ub4e4\uc5d0\uac8c \uc904 \uc57d\uac04\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \ucc98\uc74c\uc5d0 10\uac1c\uc758 \uc870\uac01\uc744 \uc2a4\uc2a4\ub85c \uac00\uc838\uac04 \ub2e4\uc74c \ub098\uba38\uc9c0 \uc870\uac01\uc744  \uc544\uc774\ub4e4\uc5d0\uac8c \uace0\ub974\uac8c \ub098\ub204\uc5b4 \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \uc544\uc774\ub4e4\uc740 2\uac1c\uc758 \uc870\uac01\uc744 \ubc1b\uc558\ub2e4. \uc720\ub098\ub294 \uba87 \uc870\uac01\uc73c\ub85c \uc2dc\uc791\ud588\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[2]"], "Add", "QL[1]"]]]]}, "1957": {"answer": 128, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [223, 95], "question": "\uc11d\uc9c4\uc740 223\uac1c\uc758 \ud718\ud30c\ub78c\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 \uc815\uad6d\uc774\ubcf4\ub2e4 95\uac1c\uc758 \ud718\ud30c\ub78c\uc744 \ub354 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud718\ud30c\ub78c\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1958": {"answer": 30, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [28, 2], "question": "\ubbfc\uc601\uc740 \ub3c4\ud654\uc9c0\uc758 28\uac1c\uc758 \uac08\uc0c9 \uc2dc\ud2b8\uc640 2\uac1c\uc758 \ub178\ub780\uc0c9 \uc2dc\ud2b8\ub4e4\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubbfc\uc694\ub294 \ub3c4\ud654\uc9c0\ub97c \uba87 \uc7a5\uc774\ub098 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1959": {"answer": 41, "equation": "result=QL[1]+QL[3]+QL[5]-QL[6]", "QL": [9, 17, 10, 48, 11, 25, 49], "question": "\uc740\uc9c0\ub294 9\uc6d4\uc5d0 17\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc808\uc57d\ud588\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 10\uc6d4\uc5d0 48\ub2ec\ub7ec, 11\uc6d4\uc5d0 25\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc800\ucd95\ud588\ub2e4. \uadf8\ub7ec\uace0 \ub098\uc11c \uc740\uc9c0\ub294 \ube44\ub514\uc624 \uac8c\uc784\uc5d0 49\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc37c\ub2e4. \uc740\uc9c0\ub294 \ub3c8\uc774 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub0a8\uc558\ub2c8?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[3]"], "Add", "QL[5]"], "Subtract", "QL[6]"]]]]}, "1960": {"answer": 9, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [6, 3], "question": "\uc724\uae30\ub294 6\uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc744 \ud0a4\uc6e0\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 3\uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc744 \ud0a4\uc6e0\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ub2f9\uadfc\uc744 \ud0a4\uc6e0\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1961": {"answer": 90, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [10, 9], "question": "\uadf8 \ubc15\ub78c\ud68c\uc5d0\uc11c \uc720\uc815\uc740 10\uc7a5\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01 \ud2f0\ucf13\uc774 9\ub2ec\ub7ec\ub77c\uba74, \uc720\uc815\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \uc37c\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1962": {"answer": 19, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [32, 13], "question": "\uc724\uae30\ub294 32\uac1c\uc758 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 13\uac1c\ub97c \uc720\ub098\uc5d0\uac8c \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \ud06c\ub808\ud30c\uc2a4\ub97c \uba87 \uac1c\ub098 \uac00\uc9c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1963": {"answer": 703, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [19, 37], "question": "\ub9cc\uc57d \ub2f9\uc2e0\uc774 \uac01 \uac00\ubc29\uc5d0 19\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\uac00 \ub4e4\uc5b4\uc788\ub294 37\uac1c\uc758 \uac00\ubc29\uc774 \uc788\ub2e4\uba74 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc744\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1964": {"answer": 21, "equation": "result=QL[0]*(QL[1]+QL[2])", "QL": [3, 3, 4], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc624\ub798\ub41c \uaca8\uc6b8\uc637\ub4e4 \uc911 \uc77c\ubd80\ub97c \ud480\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub0a8\uc8fc\uc774\ub294 3\uc0c1\uc790\uc758 \uc637\uc744 \ucc3e\uc558\uace0 \uac01\uac01\uc758 \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0\ub294 3\uac1c\uc758 \uc2a4\uce74\ud504\uc640 4\uac1c\uc758 \ubc99\uc5b4\ub9ac\uc7a5\uac11\uc774 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc740 \uaca8\uc6b8\uc637\uc744 \ucd1d \uba87 \uac1c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[2]"]]]]]}, "1965": {"answer": 1080, "equation": "result=QL[1]*(const1-QL[4]/const100)", "QL": [1986, 1125, 1987, 1986, 4, 1987], "question": "1986\ub144\uc5d0, \uc911\uc559 \uace0\ub4f1\ud559\uad50\uc5d0\ub294 1125\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. 1987\ub144\uc5d0 \ub4f1\ub85d\ub41c \ud559\uc0dd\ub4e4\uc758 \uc218\ub294 1986\ub144\ubcf4\ub2e4 4% \uc801\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. 1987\ub144\uc5d0 \ub4f1\ub85d\ub41c \ud559\uc0dd\ub4e4\uc758 \uc218\ub294 \uba87 \uba85\uc785\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", ["BinaryOperation", "const1", "Subtract", ["BinaryOperation", "QL[4]", "Divide", "const100"]]]]]]}, "1966": {"answer": 31, "equation": "result=QL[0]+QL[3]-QL[2]", "QL": [5, 1, 2, 28], "question": "\uc720\ub098\uac00 5\uac1c\uc758 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \ud55c \ud1b5\uc5d0 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc720\ub098\uac00 2\uac1c\uc758 \uc624\ub798\ub41c \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \ubc84\ub9ac\uace0 28\uac1c\uc758 \uc0c8 \uc624\ub80c\uc9c0\ub97c \uadf8 \ud1b5\uc5d0 \ub123\ub294\ub2e4\uba74 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc624\ub80c\uc9c0\uac00 \uadf8 \ud1b5\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uc788\uc744\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[3]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1967": {"answer": 3, "equation": "result=(QL[0]-QL[2])-QL[3]", "QL": [33, 1, 27, 3], "question": "\ud0dc\ud615\uc774\ub294 33\uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \uc568\ubc94\uc5d0 \uc62c\ub838\ub2e4. \ud0dc\ud615\uc774\ub294 \ud55c \uc568\ubc94\uc5d0 27\uac1c\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc744 \ub123\uace0 \ub098\uba38\uc9c0\ub294 3\uac1c\uc758 \ub2e4\ub978 \uc568\ubc94\uc5d0 \ub123\uc5c8\ub2e4. \uac01\uac01\uc758 \uc568\ubc94\uc5d0\ub294 \uba87 \uc7a5\uc758 \uc0ac\uc9c4\uc774 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[2]"], "Subtract", "QL[3]"]]]]}, "1968": {"answer": 5, "equation": "result=QL[0]/QL[1]", "QL": [35, 7], "question": "\uc724\uae30\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1 \uceec\ub809\uc158\uc5d0\ub294 35\uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubcd1\ub69c\uaed1\uc774 7\uac1c\uc758 \uadf8\ub8f9\uc73c\ub85c \uad6c\uc131\ub418\uc5b4 \uc788\ub2e4\uba74, \uac01\uac01\uc758 \uadf8\ub8f9\uc5d0 \uba87 \uac1c\uc758 \ubcd1\ub69c\uaed1\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[1]"]]]]}, "1969": {"answer": 13, "equation": "result=QL[0]+QL[1]", "QL": [4, 9], "question": "\uc720\uc815\uc740 \uc62c\ud574 4\uac1c\uc758 \ucd95\uad6c \uacbd\uae30\ub97c \ubcf4\ub7ec \uac14\ub2e4. \uc720\uc815\uc740 \uc791\ub144\uc5d0 9\uac1c\uc758 \uacbd\uae30\ub97c \ubcf4\ub7ec \uac14\ub2e4. \uc720\uc815\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ucd95\uad6c \uacbd\uae30\ub97c \ubcf4\ub7ec \uac14\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"]]]]}, "1970": {"answer": 2.75, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [8.75, 6, 2], "question": "\uc724\uae30\uac00 8.75\uac1c\uc758 \uc528\uc557\uc758 \uc591\ub3d9\uc774\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \ud558\ub8e8\ub97c \uc2dc\uc791\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc544\uce68\uc744 \ubcf4\ub0b8 \ud6c4\uc5d0, \uadf8\ub140\ub294 6\uac1c\uc758 \uc591\ub3d9\uc774\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc724\uae30\uac00 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc591\uc758 \uc528\uc557\uc744 \ubfcc\ub838\uc2b5\ub2c8\uae4c? \uc815\ub2f5\uc740 \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1971": {"answer": 55, "equation": "result=QL[0]+QL[2]", "QL": [31, 15, 24], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 31\uac1c\uc758 \ube68\uac04 \ud48d\uc120\uacfc 15\uac1c\uc758 \ub179\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc720\uc815\uc774\ub294 24\uac1c\uc758 \ube68\uac04 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 \ucd1d \uba87 \uac1c\uc758 \ube68\uac04 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "1972": {"answer": 37, "equation": "result=QL[0]+QL[2]", "QL": [16, 25, 21], "question": "\uc720\ub098\ub294 16\uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \ud48d\uc120\uacfc 25\uac1c\uc758 \ub179\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc740 21\uac1c\uc758 \ud30c\ub780\uc0c9 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8\ub4e4\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc758 \ud30c\ub780 \ud48d\uc120\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[2]"]]]]}, "1973": {"answer": 45, "equation": "result=QL[0]*QL[2]", "QL": [15, 1, 3], "question": "\ub098\ub294 15\ubd84\ub9c8\ub2e4 1mi\uc529 \uac77\ub294\ub2e4. \ub098\ub294 3mi\uc744 \uac78\uc5c8\ub2e4. \uba87 \ubd84\uc774\ub098 \uac78\ub838\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[2]"]]]]}, "1974": {"answer": 10, "equation": "result=QL[1]*QL[0]", "QL": [2, 5, 1, 2], "question": "\uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ube75\uc744 \uad7d\uace0 \uc788\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ube75 \ub450 \ub369\uc5b4\ub9ac\ub97c \uad7d\uae30 \uc704\ud574 \ubc00\uac00\ub8e8 5\ucef5\uc774 \ud544\uc694\ud558\ub2e4. \uc11d\uc9c4\uc774\ub294 \ube75 \ud55c \ub369\uc5b4\ub9ac\ub97c \ub9cc\ub4e4\uae30 \uc704\ud574 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubc00\uac00\ub8e8\uac00 \ud544\uc694\ud560\uae4c? \uc815\ub2f5\uc740 \ubc18\uc62c\ub9bc\ud558\uc5ec \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \uc4f0\uc138\uc694.", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Multiply", "QL[0]"]]]]}, "1975": {"answer": 9, "equation": "result=QL[1]/QL[0]", "QL": [5, 45, 5], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 5\ub2ec\ub7ec \uc9c0\ud3d0\ub85c 45\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 5\ub2ec\ub7ec\uc9dc\ub9ac \uc9c0\ud3d0\ub97c \uba87 \uc7a5\uc774\ub098 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[0]"]]]]}, "1976": {"answer": 1.62, "equation": "result=const1/((const1/QL[0])+(const1/QL[2])+(const1/QL[4]))", "QL": [4, 1, 5, 1, 6, 1, 3, 1], "question": "\uc0ac\uc790\ub294 4\uc2dc\uac04\uc5d0 \ud55c \ub9c8\ub9ac\uc758 \uc591\uc744 \uba39\uace0, \ud45c\ubc94\uc740 5\uc2dc\uac04\uc5d0 \ud55c \ub9c8\ub9ac\uc758 \uc591\uc744 \uba39\uace0, \uacf0\uc740 6\uc2dc\uac04\uc5d0 \ud55c \ub9c8\ub9ac\uc758 \uc591\uc744 \uba39\uc2b5\ub2c8\ub2e4.  \uc138 \ub3d9\ubb3c\uc774 \ud568\uaed8 \uc591 \ud55c \ub9c8\ub9ac\ub97c \uba39\ub294 \ub370 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uac78\ub9b4\uae4c\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "const1", "Divide", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "const1", "Divide", "QL[0]"], "Add", ["BinaryOperation", "const1", "Divide", "QL[2]"]], "Add", ["BinaryOperation", "const1", "Divide", "QL[4]"]]]]]]}, "1977": {"answer": 23, "equation": "result=QL[1]+QL[4]-QL[2]", "QL": [3, 6, 3, 3, 20, 3], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 mp3 \ud50c\ub808\uc774\uc5b4\uc5d0 6\uac1c\uc758 \ub178\ub798\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uc815\uad6d\uc774\uac00 mp3 \ud50c\ub808\uc774\uc5d0\uc11c 3\uac1c\uc758 \uc624\ub798\ub41c \ub178\ub798\ub97c \uc0ad\uc81c\ud558\uace0 20\uac1c\uc758 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \ub178\ub798\ub97c \ucd94\uac00\ud55c\ub2e4\uba74, \uc815\uad6d\uc774\ub294 mp3 \ud50c\ub808\uc774\uc5b4\uc5d0 \uba87 \uac1c\uc758 \ub178\ub798\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[4]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1978": {"answer": 52, "equation": "result=QL[1]-QL[0]", "QL": [34, 86], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 \uae38\uac00\uc758 \uacfc\uc77c \uac00\ud310\ub300\uc5d0 34\uac1c\uc758 \ubcf5\uc22d\uc544\uac00 \ub0a8\uc544\uc788\uc5c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uacfc\uc218\uc6d0\uc5d0 \uac00\uc11c \ub9e4\ub300\ub97c \ube44\ucd95\ud558\uae30 \uc704\ud574 \ubcf5\uc22d\uc544\ub97c \ub354 \ub544\ub2e4. \ud604\uc7ac \uc2a4\ud0e0\ub4dc\uc5d0 86\uac1c\uc758 \ubcf5\uc22d\uc544\uac00 \uc788\ub294\ub370, \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uba87 \uac1c\ub97c \uace8\ub790\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Subtract", "QL[0]"]]]]}, "1979": {"answer": 86, "equation": "result=QL[1]+QL[3]-QL[4]", "QL": [1, 40, 2, 50, 4], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 \ud558\ucc2e\uc740 \uac8c\uc784\uc744 \ud558\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uccab \ub77c\uc6b4\ub4dc\uc5d0\uc11c \uc815\uad6d\uc774\ub294  40\uc810\uc744 \ub4dd\uc810\ud588\uace0, \ub450 \ubc88\uc9f8 \ub77c\uc6b4\ub4dc\uc5d0\uc11c\ub294 50\uc810\uc744 \ub4dd\uc810\ud588\ub2e4. \ub9c8\uc9c0\ub9c9 \ub77c\uc6b4\ub4dc\uc5d0\uc11c \uc815\uad6d\uc774 \ub290\ub294 4\uc810\uc744 \uc783\uc5c8\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uacbd\uae30 \ub05d\uc5d0\uc11c \uba87 \uc810\uc744 \uae30\ub85d\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[1]", "Add", "QL[3]"], "Subtract", "QL[4]"]]]]}, "1980": {"answer": 92, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [95, 3], "question": "\uc815\uad6d\uc774\ub294 95\uac1c\uc758 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \ub0a8\uc900\uc5d0\uac8c 3\uac1c\ub97c \uc900\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc0ac\ud0d5\uc744 \uac00\uc9c8 \uac83\uc778\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1981": {"answer": 40, "equation": "result=QL[0]+QL[1]-QL[2]", "QL": [41, 31, 32], "question": "\ud559\uad50 \ube75 \uac00\uac8c\ub97c \uc815\uad6d\uc774\ub294 41\ucef5\uc758 \ucf00\uc774\ud06c\uc640 31\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uad6c\uc6e0\ub2e4. \ud310\ub9e4 \ud6c4\uc5d0 \uc815\uad6d\uc774\ub294 32\uac1c\uc758 \ucef5\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc9d1\uc73c\ub85c \ub3cc\uc544\uc654\ub2e4. \uc815\uad6d\uc774\ub294 \uba87 \uac1c\ub098 \ud314\uc558\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1982": {"answer": 308, "equation": "result=QL[0]*QL[1]", "QL": [44, 7], "question": "\uc11c\ucee4\uc2a4\uc5d0 \ub3c4\ucc29\ud558\uc790\ub9c8\uc790, \uadf8\ub4e4\uc740 \ub9e4\ud45c\uc18c\ub85c \uac00\uc11c \uac01 \ud2f0\ucf13\uc758 \uac00\uaca9\uc774 \uc5bc\ub9c8\uc778\uc9c0 \ubb3c\uc5c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01 \ud2f0\ucf13\uc774 44\ub2ec\ub7ec\uc774\uace0 7\uac1c\uc758 \ud2f0\ucf13\uc744 \uc0b0\ub2e4\uba74, \uadf8\ub4e4\uc740 \ud2f0\ucf13\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\uc758 \ub3c8\uc744 \uc37c\ub294\uac00?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Multiply", "QL[1]"]]]]}, "1983": {"answer": 32, "equation": "result=QL[1]/QL[2]", "QL": [1, 960, 30], "question": "\ud55c \ud559\uad50\uc5d0 960\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\uc57d \uac01 \uad50\uc2e4\uc774 30\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc744 \uc218\uc6a9\ud55c\ub2e4\uba74, \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uad50\uc2e4\uc774 \uadf8 \ud559\uad50\uc5d0 \ud544\uc694\ud569\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[1]", "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1984": {"answer": 18, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [73, 55], "question": "\uc724\uae30\ub294 73\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \uc560\uc644\uc6a9 \ubc40\uc744 \uc0ac\ub294\ub370 55\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc37c\ub2e4. \uc724\uae30\ub294 \uba87 \ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}, "1985": {"answer": 8, "equation": "result=QL[0]+QL[1]-QL[2]", "QL": [30, 16, 38], "question": "\ub0a8\uc900\uc774\ub294 30\ub2ec\ub7ec\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4. \uc0dd\uc77c\uc5d0 \ub0a8\uc900\uc774\ub294 16\ub2ec\ub7ec\ub97c \ub354 \ubc1b\uc558\uc9c0\ub9cc \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uac8c\uc784\uc5d0 38\ub2ec\ub7ec\ub97c \uc37c\ub2e4. \ub0a8\uc900\uc774\ub294 \uc9c0\uae08 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2c8?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", ["BinaryOperation", "QL[0]", "Add", "QL[1]"], "Subtract", "QL[2]"]]]]}, "1986": {"answer": 4, "equation": "result=QL[0]/QL[2]", "QL": [40, 18, 10], "question": "\uc720\uc815\uc774\ub294 \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 \ub193\uc5ec\uc57c\ub9cc \ud558\ub294 40\uac1c\uc758 \ubc14\ub098\ub098\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \ub3c4\uc640\uc8fc\ub7ec \uc654\uace0 \uc720\uc815\uc774\uc640 \uacf5\uc720\ud560 18\uac1c\uc758 \ucfe0\ud0a4\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc654\ub2e4. \ub9cc\uc57d 10\uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\uac00 \uc788\ub2e4\uba74, \uac01\uac01\uc758 \uc0c1\uc790 \uc548\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubc14\ub098\ub098\uac00 \ub4e4\uc5b4\uac00\uc57c \ud558\ub098\uc694?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Divide", "QL[2]"]]]]}, "1987": {"answer": 80, "equation": "result=QL[0]-QL[1]", "QL": [87, 7], "question": "\ud638\uc11d\uc774\ub294 87\uac1c\uc758 \ud06c\ub808\uc6a9\uc73c\ub85c \uc2dc\uc791\ud55c\ub2e4. 7\uac1c\ub294 \ud558\ub9c8\uc5d0\uac8c \uba39\ud78c\ub2e4. \ud638\uc11d\uc774\ub294 \ud06c\ub808\uc6a9\uc744 \uba87 \uac1c \uac00\uc9c0\uace0 \ub05d\ub0a9\ub2c8\uae4c?", "lequation": ["Module", ["SimpleStatementLine", ["Assign", ["AssignTarget", "result"], ["BinaryOperation", "QL[0]", "Subtract", "QL[1]"]]]]}}